{"content": "#  Medal Bartla -- \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego \n\nURL: http://www.dni-hoborskiego.agh.edu.pl/nagroda-hoborskiego/medal-bartla\nCrawled: 2025-03-19 22:35:42\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Medal Bartla \n\n2016 r. - prof. Stefan Dziembowski (\ninformacja\n)\n\n2017 r. - dr hab. Piotr Nowak (\ninformacja\n)\n\n2018 r. - prof. dr hab. Piotr Garstecki (\ninformacja\n)\n\n2019 r. - dr hab. Piotr Lubi\u0144ski, prof. UZ (\ninformacja\n)\n\n2020 r. - dr hab. Joanna Ku\u0142aga-Przymus, prof. UMK (\ninformacja\n, \nrozmowa\n)\n\n2021 r. - prof. dr hab. Jacek Lipok (\ninformacja\n, \nrozmowa\n)\n\n2022 r. - dr hab. Katarzyna Ma\u0142gorzata Re\u0107ko, prof. UwB (\ninformacja\n, \nrozmowa\n)\n\n2023 r. - dr hab. in\u017c. B\u0142a\u017cej Wr\u00f3bel, prof. UWr (\ninformacja\n, \nrozmowa\n)\n\n2024 r. - dr hab. in\u017c. Sylwia Bajkacz, prof. P\u015a (\ninformacja\n, \nrozmowa\n)\n\nFundacja im. Prof. Kazimierza Bartla powsta\u0142a w roku 2008 z inicjatywy c\u00f3rki profesora, Cecylii Bartel. Za najwa\u017cniejszy cel stawia edukacyjne wsparcie polskich dzieci, m\u0142odzie\u017cy i student\u00f3w. Odbywa si\u0119 to poprzez fundowanie nagr\u00f3d i stypendi\u00f3w dla najzdolniejszych (w tym dla m\u0142odzie\u017cy z rejon\u00f3w zaniedbanych kulturowo), wyposa\u017canie szk\u00f3\u0142 w przedmioty niezb\u0119dne w nauce, jak r\u00f3wnie\u017c pog\u0142\u0119bianie rozwoju intelektualno-artystycznego.\n Fundacja propaguje wiedz\u0119 historyczn\u0105, przybli\u017caj\u0105c postaci wielkich Polak\u00f3w, piel\u0119gnuje tak\u017ce pami\u0119\u0107 o prof. Kazimierzu Bartlu \u2013 wybitnym matematyku i wielokrotnym premierze z czas\u00f3w II RP. Swoimi dzia\u0142aniami wspiera Og\u00f3lnopolski Konkurs Matematyczny dla Nies\u0142ysz\u0105cych i S\u0142abos\u0142ysz\u0105cych, , aktywnie uczestniczy w krakowskiej Nocy Matematyki oraz w Pi\u0105tkowym Wieczorze Nauk \u015acis\u0142ych we wsp\u00f3\u0142pracy z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105.\n W roku 2016 w ramach Dni Hoborskiego, jak potocznie okre\u015blane jest \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych im. prof. Antoniego Hoborskiego po raz pierwszy zosta\u0142a wr\u0119czona Nagroda im. prof. Kazimierza Bartla, przyznawana za wybitne osi\u0105gni\u0119cia w nauce, ma na celu promowanie pi\u0119kna nauk \u015bcis\u0142ych. Nagroda naukowa im. Premiera Prof. Kazimierza Bartla jest przyznawana co roku przez Fundacj\u0119 im. Prof. Kazimierza Bartla m\u0142odemu samodzielnemu naukowcowi, kt\u00f3ry z sukcesami na miar\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 zajmuje si\u0119 badaniami w zakresie problematyki, kt\u00f3ra w swobodnej wsp\u00f3\u0142czesnej interpretacji nale\u017ca\u0142a do dyscyplin b\u0119d\u0105cych te\u017c polem zainteresowa\u0144 naukowych patrona nagrody.\n\nStrona Fundacji\n\nStopka\n\n \u00a9 2023 \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "http://www.dni-hoborskiego.agh.edu.pl/nagroda-hoborskiego/medal-bartla", "title": " Medal Bartla -- \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "e594753f363105366e68ac8623de8309", "word_count": 342, "headings": [{"level": 1, "text": "Medal Bartla"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}