{"content": "# Koordynatorzy ds. wsp\u00f3\u0142pracy w kadencji 2024\u20132028-- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej \n\nURL: https://agh.edu.pl/aktualnosci/detail/koordynatorzy-ds-wspolpracy-w-kadencji-2024-2028\nCrawled: 2025-03-19 21:14:54\n\nKoordynatorzy ds. wsp\u00f3\u0142pracy w kadencji 2024\u20132028 \n\n 14/02/2025 \n\n szkolnictwo wy\u017csze \n\n Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy AGH prof. Rafa\u0142 Wi\u015bniowski powo\u0142a\u0142 nowych koordynator\u00f3w i koordynatorki ds. wsp\u00f3\u0142pracy w kadencji 2024\u20132028. \n\nIch zadania obejmuj\u0105 utrzymywanie i pog\u0142\u0119bianie istniej\u0105cych partnerstw, nawi\u0105zywanie nowych kontakt\u00f3w z uczelniami i instytucjami na ca\u0142ym \u015bwiecie oraz wspieranie student\u00f3w/studentek, naukowc\u00f3w/naukowczy\u0144 i pracownik\u00f3w/pracownic AGH w ich mi\u0119dzynarodowych dzia\u0142aniach.\n\nLista powo\u0142anych os\u00f3b\n\ndr hab. in\u017c. Tomasz Bergier, prof. AGH \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z krajami ba\u0142tyckimi i Skandynawi\u0105\n\ndr hab. in\u017c. Marek Borowski, prof. AGH \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Ameryk\u0105 \u0141aci\u0144sk\u0105 oraz Sieci\u0105 Magalh\u00e3es\n\ndr in\u017c. Krzysztof Broda \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Karaibami, Australi\u0105 i Oceani\u0105\n\ndr hab. in\u017c. Jacek Cie\u015blik, prof. AGH \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Kazachstanem i Azj\u0105 \u015arodkow\u0105\n\ndr hab. Anna Dudek, prof. AGH \u2013 koordynatorka ds. wsp\u00f3\u0142pracy z King Abdullah University of Science and Technology\n\nprof. dr hab. Czes\u0142aw Kapusta \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Hiszpani\u0105\n\nprof. dr hab. in\u017c. Dariusz Kata \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Konfederacj\u0105 Szwajcarsk\u0105\n\nprof. dr hab. Ewa Kmiecik \u2013 koordynatorka ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Wietnamem\n\nprof. dr hab. in\u017c. Waldemar Korzeniowski \u2013 koordynator programu EIT Raw Materials\n\nprof. dr hab. in\u017c. Witold Krajewski \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Austri\u0105\n\ndr in\u017c. Micha\u0142 Krobicki \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z krajami Azji Po\u0142udniowej i Po\u0142udniowo-Wschodniej\n\nprof. dr hab. Aneta Magdziarz \u2013 koordynatorka ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Republik\u0105 Federaln\u0105 Niemiec\n\nprof. dr hab. in\u017c. Piotr Ma\u0142kowski \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105\n\ndr hab. in\u017c. Konstanty Marsza\u0142ek, prof. AGH \u2013 koordynator ds. programu T.I.M.E.\n\nprof. dr hab. in\u017c. Stanis\u0142aw Nagy \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Kanad\u0105\n\nmgr Magdalena Ostasz \u2013 koordynatorka ds. wsp\u00f3\u0142pracy ze Zjednoczonymi Emiratami Arabskimi\n\ndr hab. in\u017c. Tadeusz Paj\u0105k, prof. AGH \u2013 koordynator ds. programu ERASMUS+\n\nprof. dr hab. Monika Pil\u015bniak \u2013 koordynatorka ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Technische Universit\u00e4t Bergakademie Freiberg\n\ndr in\u017c. Dariusz Sala \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Ukrain\u0105\n\ndr hab. in\u017c. Katarzyna Styszko, prof. AGH \u2013 koordynatorka ds. Wsp\u00f3\u0142pracy z Wielk\u0105 Brytani\u0105\n\nprof. dr hab. in\u017c. Tomasz Szmuc \u2013 koordynator ds. programu EIT InnoEnergy\n\nprof. dr hab. in\u017c. Janusz Szmyd \u2013 koordynator ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Japoni\u0105\n\nprof. dr hab. in\u017c. Janusz Szpytko \u2013 koordynator ds. programu SEFI\n\ndr Katarzyna W\u0105tor \u2013 koordynatorka ds. wsp\u00f3\u0142pracy z krajami ba\u0142ka\u0144skimi\n\ndr in\u017c. Ma\u0142gorzata \u017babi\u0144ska-Rakoczy \u2013 koordynatorka ds. wsp\u00f3\u0142pracy z Republik\u0105 Francusk\u0105\n\nPowr\u00f3t", "metadata": {"url": "https://agh.edu.pl/aktualnosci/detail/koordynatorzy-ds-wspolpracy-w-kadencji-2024-2028", "title": "Koordynatorzy ds. wsp\u00f3\u0142pracy w kadencji 2024\u20132028-- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej ", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "c64366f05285d2f7411a58f4cbf16f85", "word_count": 380, "headings": [{"level": 1, "text": "Koordynatorzy ds. wsp\u00f3\u0142pracy w kadencji 2024\u20132028"}, {"level": 2, "text": "Inne artyku\u0142y z kategorii Nauka"}, {"level": 2, "text": "Najnowsze artyku\u0142y"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}