{"content": "# Grodziec \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Grodziec\nCrawled: 2025-03-19 22:24:49\n\nGrodziec\n\nZ Historia AGH\n\nGrodziec\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nRenata Jadwiga Blajda\n20 wrze\u015bnia 1949\nJerzy Kolbe\n3 listopada 1906\nKierownik Zak\u0142adu Ekonomiki i Planowania w Katedrze Ekonomiki i Organizacji G\u00f3rnictwa AGH (od 1960)\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nData \u015bmierci\nPelnione funkcje\nStanis\u0142aw Skarbi\u0144ski\n2 maja 1925\nwsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Akademii G\u00f3rniczej w\u00a0Krakowie\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Grodziec&oldid=27191\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Grodziec", "title": "Grodziec \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "c4a5ae27457576bac074b143ad44529e", "word_count": 59, "headings": [{"level": 1, "text": "Grodziec"}]}}