{"content": "#  System Jako\u015bci Kszta\u0142cenia -- Centrum Akredytacji i Jako\u015bci Kszta\u0142cenia AGH \n\nURL: https://cajk.agh.edu.pl/system-jakosci-ksztalcenia\nCrawled: 2025-03-19 21:35:32\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n System Jako\u015bci Kszta\u0142cenia \n\nUSZJK to kompleksowy mechanizm, kt\u00f3rego celem jest monitorowanie, ocena i doskonalenie jako\u015bci kszta\u0142cenia na wszystkich poziomach nauczania w AGH. Jego misj\u0105 jest zapewnienie wysokiego poziomu nauczania, odpowiadaj\u0105cego zar\u00f3wno potrzebom rynku pracy, jak i oczekiwaniom student\u00f3w oraz kadry akademickiej.\n\nSenacka Komisja ds. Kszta\u0142cenia AGH\n\nPe\u0142nomocnik Rektora ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia\n\nUczelniany Zesp\u00f3\u0142 ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia (UZJK)\n\nRady ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinach\n\nUczelniany Zesp\u00f3\u0142 Audytu Dydaktycznego\n\nRzecznik Praw Studenta\n\nSerwis pracowniczy Osi\u0105gni\u0119cia AGH\n\nNagradzanie dydaktyk\u00f3w\n\nZewn\u0119trzne o\u015brodki projako\u015bciowe\n\nPrzewodnicz\u0105ca Senackiej Komisji ds. Kszta\u0142cenia (SKK)\n\ndr hab. in\u017c. Beata Leszczy\u0144ska-Madej, prof. AGH\n\nCz\u0142onkinie i cz\u0142onkowie SKK\n\ndr hab. in\u017c. Zbigniew Burtan, prof. AGH\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. \u0141ukasz Rauch, prof. AGH\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr in\u017c. Bart\u0142omiej Garda\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\ndr in\u017c. Jacek Ko\u0142odziej\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Tomasz Machniewicz, prof. AGH\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Adam Postawa, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Hanus, prof. AGH\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr in\u017c. Anna Kusior\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr in\u017c. \u0141ukasz Jamrozowicz\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr in\u017c. Ewa Knapik\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr in\u017c. Andrzej Jamr\u00f3z\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Piotr Burmistrz, prof. AGH\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Agnieszka Ob\u0142\u0105kowska-Mucha, prof. AGH\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr Tomasz Drwi\u0119ga\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr Rados\u0142aw Tyra\u0142a\u00a0\u00a0\u00a0\n\ndr in\u017c. Jacek Dajda \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nZuzanna Gomu\u0142a, przedstawicielka studentek i student\u00f3w\n\nW posiedzeniach komisji z g\u0142osem doradczym uczestnicz\u0105:\n\ndr in\u017c. Ewa Niewiara (NSZZ \u201eSolidarno\u015b\u0107\u201d)\n\ndr in\u017c. Adam Ry\u015b (ZNP)\n\nprzewodniczenie pracom UZJK;\n\nkoordynacja prac i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z jednostkami Uczelni w zakresie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z zapewnianiem jako\u015bci kszta\u0142cenia;\n\nwsp\u00f3\u0142praca z UZAD w zakresie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z wewn\u0119trzn\u0105 ocen\u0105 jako\u015bci kszta\u0142cenia;\n\nkoordynowanie dzia\u0142a\u0144 naprawczych zwi\u0105zanych ze stwierdzonymi nieprawid\u0142owo\u015bciami w zakresie realizacji procesu kszta\u0142cenia w poszczeg\u00f3lnych dyscyplinach;\n\nkoordynacja dzia\u0142a\u0144 w ramach systemu akredytacji zewn\u0119trznych;\n\nopiniowanie wniosk\u00f3w o utworzenie nowego kierunku/specjalno\u015bci studi\u00f3w na potrzeby Senackiej Komisji ds. Kszta\u0142cenia, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie zgodno\u015bci program\u00f3w studi\u00f3w oraz zasad studiowania z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie przepisami;\n\nwsp\u00f3\u0142praca z Samorz\u0105dem Student\u00f3w w zakresie dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia;\n\npublikowanie informacji na temat jako\u015bci kszta\u0142cenia w AGH na stronie internetowej Uczelni dedykowanej jako\u015bci kszta\u0142cenia.\n\nSprawozdanie z funkcjonowania Uczelnianego Systemu Zapewnienia Jako\u015bci Kszta\u0142cenia w AGH w roku akademickim 2022/2023\n\nSprawozdanie z funkcjonowania Uczelnianego Systemu Zapewnienia Jako\u015bci Kszta\u0142cenia w AGH w roku akademickim 2021/2022\n\nSprawozdanie z funkcjonowania Uczelnianego Systemu Zapewnienia Jako\u015bci Kszta\u0142cenia w AGH w roku akademickim 2020/2021\n\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Hanus, prof. AGH- Pe\u0142nomocnik Rektora ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia\n\ndr hab. in\u017c. Ryszard Klempka, prof. AGH (WEAIiIB)\n\ndr hab. in\u017c. Piotr Kowalski, prof. AGH (WFiIS)\n\ndr hab. in\u017c. Edward Preweda, prof. AGH (WGGiI\u015a)\n\ndr hab. in\u017c. Wac\u0142aw Andrusikiewicz, prof. AGH (WILiGZ)\n\ndr hab. in\u017c. Magdalena Szumera, prof. AGH (WIMiC)\n\ndr hab. in\u017c. Janusz Krawczyk, prof. AGH (WIMiIP)\n\ndr hab. in\u017c. S\u0142awomir Zimowski, prof. AGH (WIMiR)\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Malarz, prof. AGH (WFiIS)\u00a0\n\ndr hab. Tomasz Mas\u0142yk, prof. AGH (WH)\n\ndr hab. Anna Wa\u015bkowska, prof. AGH (WGGiO\u015a)\n\nMagdalena Patu\u0142a (URSS)\n\nOpracowanie i doskonalenie polityki zapewnienia jako\u015bci kszta\u0142cenia, obejmuj\u0105cej wytyczne, procedury i narz\u0119dzia, a tak\u017ce wsparcie kadry i student\u00f3w, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.\n\nPrzygotowanie wzoru raportu dla Rad ds. kszta\u0142cenia na potrzeby oceny jako\u015bci kszta\u0142cenia.\n\nAnaliza raport\u00f3w Rad ds. kszta\u0142cenia dotycz\u0105cych jako\u015bci kszta\u0142cenia na kierunkach.\n\nOpiniowanie projekt\u00f3w zarz\u0105dze\u0144 Rektora zwi\u0105zanych z jako\u015bci\u0105 kszta\u0142cenia, np. w zakresie ankietyzacji i hospitacji.\n\nWsp\u00f3\u0142praca z Pe\u0142nomocnikiem przy sporz\u0105dzaniu sprawozda\u0144 dotycz\u0105cych jako\u015bci kszta\u0142cenia.\n\nMonitorowanie dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej i inicjowanie dzia\u0142a\u0144 poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia.\n\nTworzenie rocznych i wieloletnich raport\u00f3w dotycz\u0105cych realizacji zada\u0144 Systemu.\n\nWsp\u00f3\u0142praca z UZAD i Prorektorem ds. Kszta\u0142cenia w celu eliminacji nieprawid\u0142owo\u015bci w procesie kszta\u0142cenia.\n\nPromowanie dobrych praktyk w zakresie doskonalenia jako\u015bci kszta\u0142cenia.\n\nZalecenie nr 1/2021 Uczelnianego Zespo\u0142u ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia dotycz\u0105ce propozycji aktywno\u015bci, kt\u00f3re mog\u0142yby by\u0107 nagradzane nagrodami Rektora za osi\u0105gni\u0119cia dydaktyczne.\n\nZalecenie nr 2/2021 Uczelnianego Zespo\u0142u ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia dotycz\u0105ce organizacji kolegi\u00f3w wydzia\u0142owych po\u015bwi\u0119conych jako\u015bci kszta\u0142cenia.\n\nZalecenie nr 1/2022 Uczelnianego Zespo\u0142u ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia dotycz\u0105ce propozycji rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych wymian\u0119 informacji dotycz\u0105cych jako\u015bci kszta\u0142cenia na wydzia\u0142ach.\u00a0\n\nZalecenie nr 1/2023 Uczelnianego Zespo\u0142u ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia dotycz\u0105ce wydzia\u0142owych stron internetowych po\u015bwi\u0119conych jako\u015bci kszta\u0142cenia.\u00a0\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinach automatyka, elektronika, elektrotechnika i technologie kosmiczne oraz in\u017cynieria biomedyczna \n\ndr hab. in\u017c. Ryszard Klempka, prof. AGH (WEAIiIB) \u2013 koordynator\n\ndr in\u017c. Piotr Kad\u0142uczka (WEAIiIB) - przedstawiciel kierunku Automatyka i Robotyka (WEAIiIB)\n\ndr in\u017c. Grzegorz Hayduk (WEAIiIB) - przedstawiciel kierunku Elektrotechnika (WEAIiIB)\n\ndr in\u017c. El\u017cbieta Pociask (WEAIiIB) - przedstawicielka kierunku Informatyka Medyczna (WEAIiIB)\n\ndr in\u017c. Joanna Grabska- Chrz\u0105stowska (WEAIiIB) - przedstawicielka kierunku In\u017cynieria Biomedyczna (WEAIiIB)\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Kasi\u0144ski, prof. AGH (WEAIiIB) - przedstawiciel kierunku Mikroelektronika w Technice i Medycynie (WEAIiIB)\n\ndr in\u017c. Grzegorz Piwowarski (WO) - przedstawiciel kierunku Technologie Przemys\u0142u 4.0 (WEAIiIB, WO)\n\ndr hab. in\u017c. Witold Machowski, prof. AGH (WIEiT) - przedstawiciel kierunku Elektronika (WIEiT)\n\ndr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144 (WIEiT) - przedstawiciel kierunku Elektronika i Telekomunikacja (WIEiT)\n\nAnna Smolik - przedstawicielka student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie informatyka techniczna i telekomunikacja \n\ndr hab. in\u017c. Piotr Kowalski, prof. AGH (WFiIS) - koordynator\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Bana\u015b, prof. AGH (WIMiIP) - przedstawiciel kierunku Informatyka Techniczna (WIMiIP)\n\ndr in\u017c. Gabriel Rojek (WIMiIP) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria Obliczeniowa (WIMiIP)\n\ndr in\u017c. Krzysztof Kluza (WEAIiIB) - przedstawiciel kierunku Computer Science (WEAIiIB)\n\ndr in\u017c. J\u0119drzej Byrski (WEAIiIB) - przedstawiciel kierunku Informatyka i Systemy Inteligentne (WEAIiIB)\n\ndr hab. in\u017c. Marcin Niemiec, prof. AGH (WIEiT) - przedstawiciel kierunku Cyberbezpiecze\u0144stwo (WIEiT)\n\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Ku\u0142akowski, prof. AGH (WIEiT) - przedstawiciel kierunku Teleinformatyka (WIEiT)\n\ndr Krzysztof Grochot (WIEiT) - przedstawiciel kierunku Nowoczesne Technologie\n\nw Kryminalistyce (WIEiT, WH, WIMiC)\n\ndr in\u017c. Anna Zygmunt (WI) - przedstawiciel kierunku Informatyka (WEAIiIB, WI)\n\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Topa, prof. AGH (WI) - przedstawiciel kierunku Informatyka - Data Science (WI)\n\ndr hab. in\u017c. Marcin Kurdziel, prof. AGH (WI) - przedstawiciel kierunku Informatyka - Uczenie Maszynowe i Sztuczna Inteligencja (WI)\n\ndr hab. in\u017c. Ma\u0142gorzata Krawczyk, prof. AGH (WFiIS) - przedstawicielka kierunku Informatyka Stosowana (WFiIS)\n\nJerzy Wilczek - przedstawiciel student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie in\u017cynieria l\u0105dowa, geodezja i transport \n\ndr hab. in\u017c. Edward Preweda, prof. AGH (WGGiI\u015a) - koordynator ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie in\u017cynieria l\u0105dowa, geodezja i transport\n\ndr hab. in\u017c. Piotr Dybe\u0142 (WILiGZ) - przedstawiciel kierunku Budownictwo (WILiGZ)\n\ndr in\u017c. Ma\u0142gorzata \u015aliwka (WILiGZ) - przedstawicielka kierunku Rewitalizacja Teren\u00f3w Zdegradowanych (WILiGZ)\n\ndr hab. in\u017c. Anita Kwartnik-Pruc, prof. AGH (WGGiI\u015a) - przedstawicielka kierunku Geodezja i Kartografia (WGGiI\u015a)\n\ndr hab. in\u017c. Krystian Kozio\u0142, prof. AGH (WGGiI\u015a) - przedstawiciel kierunku Informatyka Geoprzestrzenna (WGGiI\u015a)\n\nKarol Miklasz - przedstawiciel student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie in\u017cynieria \u015brodowiska, g\u00f3rnictwo i energetyka \n\ndr hab. in\u017c. Wac\u0142aw Andrusikiewicz, prof. AGH (WILiGZ) \u2013 koordynator\n\ndr in\u017c. Dagmara Nowak-Senderowska (WILiGZ) - przedstawicielka kierunku In\u017cynieria Bezpiecze\u0144stwa (WILiGZ)\n\ndr in\u017c. Maciej Zaj\u0105czkowski (WILiGZ) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria G\u00f3rnicza (WILiGZ)\n\ndr hab. in\u017c. Marek K\u0119sek, prof. AGH (WILiGZ) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria i Zarz\u0105dzanie Procesami Przemys\u0142owymi (WILiGZ)\n\ndr Anna Ho\u0142da (WILiGZ) - przedstawicielka kierunku In\u017cynieria Kszta\u0142towania \u015arodowiska (WILiGZ)\n\ndr in\u017c. Anna Wiktor- Su\u0142kowska (WILiGZ) - przedstawicielka kierunku Raw Materials Value Chain (WILiGZ)\n\ndr hab. in\u017c. Urszula Aleksander-Kwaterczak, prof. AGH (WGGiO\u015a) - przedstawicielka kierunku In\u017cynieria i Ochrona \u015arodowiska (WGGiO\u015a)\n\ndr in\u017c. Robert Oleniacz (WGGiI\u015a) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria i Monitoring \u015arodowiska (WGGiI\u015a) oraz kierunku Zmiany Klimatu - Przeciwdzia\u0142anie i Adaptacja (WGGiI\u015a)\n\ndr hab. in\u017c. Aneta Sapi\u0144ska-\u015aliwa, prof. AGH (WWNiG) - przedstawicielka kierunku Geoin\u017cynieria i G\u00f3rnictwo Otworowe (WWNiG)\n\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Wojnarowski, prof. AGH (WWNiG) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria Naftowa i Gazownicza (WWNiG)\n\ndr hab. in\u017c. Agata Mlonka-M\u0119drala, prof. AGH (WEiP) - przedstawicielka kierunku Energetyka (WEiP)\n\ndr hab. in\u017c. Marcin Stobi\u0144ski, prof. AGH (WEiP) - przedstawiciel kierunku Energetyka J\u0105drowa (WEiP)\n\ndr hab. in\u017c. Artur Wyrwa, prof. AGH (WEiP) - przedstawiciel kierunku Energetyka Odnawialna i Zarz\u0105dzanie Energi\u0105 (WEiP)\n\ndr hab. in\u017c. Andrzej Budziak, prof. AGH (WEiP) - przedstawiciel kierunku Energetyka Wodorowa (WEiP)\n\ndr in\u017c. Marcin Mo\u017adzierz (WEiP) - przedstawiciel kierunku Energy and Environmental Engineering (WEiP)\n\ndr hab. in\u017c. Wojciech Jerzak, prof. AGH (WIMiIP) - przedstawiciel kierunku Ekotechnologie Cieplne (WIMiIP)\n\nZofia Maciecka - przedstawicielka student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie in\u017cynieria materia\u0142owa \n\ndr hab. in\u017c. Janusz Krawczyk, prof. AGH (WIMiIP) - koordynator\n\ndr hab. in\u017c. Karol Kyzio\u0142, prof. AGH (WIMiC) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria Materia\u0142owa (WIMiC)\n\ndr hab. Bartosz Handke, prof. AGH (WIMiC) - przedstawiciel kierunku Nanoin\u017cynieria Materia\u0142\u00f3w (WIMiC, WFiIS)\n\ndr hab. in\u017c. Marcin Madej, prof. AGH (WIMiIP) - przedstawiciel kierunku Edukacja Techniczno-Informatyczna (WIMiIP)\n\ndr in\u017c. Piotr Matusiewicz (WIMiIP) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria Metali (WIMiIP)\n\ndr hab. in\u017c. Marek Wojtaszek, prof. AGH (WIMiIP) - przedstawiciel kierunku Metalurgia (WIMiIP) oraz kierunku In\u017cynieria Proces\u00f3w Przemys\u0142owych (WIMiIP)\n\ndr in\u017c. \u0141ukasz Jamrozowicz (WO) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria Proces\u00f3w Odlewniczych (WO)\n\ndr hab. in\u017c. Janusz Lelito, prof. AGH (WO) - przedstawiciel kierunku Komputerowe Wspomaganie Proces\u00f3w In\u017cynierskich (WO)\n\ndr in\u017c. Renata Zapa\u0142a (WO) - przedstawiciel kierunku Materia\u0142y i Technologie dla Energetyki i Lotnictwa (WO)\n\ndr hab. in\u017c. Marcin Brzezi\u0144ski, prof. AGH (WO) - przedstawiciel kierunku Tworzywa i Technologie Motoryzacyjne (WO)\n\ndr hab. in\u017c. Andrzej Mamala, prof. AGH (WMN) - przedstawiciel kierunku Ekoprojektowanie i Cyfryzacja Technologii Materia\u0142owych (WMN, WH)\n\ndr hab. in\u017c. Marzanna Ksi\u0105\u017cek, prof. AGH (WMN) - przedstawicielka kierunku In\u017cynieria Metali Nie\u017celaznych (WMN)\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof \u017baba, prof. AGH (WMN) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria Produkcji i Jako\u015bci (WMN)\n\ndr hab. in\u017c. Artur Kawecki, prof. AGH (WMN) - przedstawiciel kierunku Materia\u0142y i Technologie Metali Nie\u017celaznych (WMN)\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Pac\u0142awski, prof. AGH (WMN) - przedstawiciel kierunku Recykling i Metalurgia (WMN)\n\nKamil Pszeniczka - przedstawiciel student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie in\u017cynieria chemiczna \n\ndr hab. in\u017c. Magdalena Szumera, prof. AGH (WIMiC) - koordynatorka\n\ndr hab. in\u017c. Piotr Burmistrz, prof. AGH (WEiP) - przedstawiciel kierunku Nowoczesne Technologie Paliwowe (WEiP)\n\ndr in\u017c. Marta W\u00f3jcik (WEiP) - przedstawicielka kierunku Technologia Chemiczna (WIMiC, WEiP)\n\ndr hab. in\u017c. Janusz Partyka, prof. AGH (WIMiC) - przedstawiciel kierunku Ceramika (WIMiC)\n\ndr hab. in\u017c. \u0141ukasz Kotwica, prof. AGH (WIMiC) - przedstawiciel kierunku Chemia Budowlana (WIMiC) oraz kierunku Komputerowo Wspomagana In\u017cynieria Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (WIMiC)\n\nAnna Pietrakowska - przedstawicielka student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie in\u017cynieria mechaniczna \n\ndr hab. in\u017c. S\u0142awomir Zimowski, prof. AGH (WIMiR) \u2013 koordynator ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie in\u017cynieria mechaniczna\n\ndr hab. in\u017c. Waldemar R\u0105czka, prof. AGH (WIMiR) - przedstawiciel kierunku Automatyka Przemys\u0142owa i Robotyka (WIMiR)\n\ndr in\u017c. Aleksandra Chojak (WIMiR) - przedstawicielka kierunku In\u017cynieria Akustyczna (WIMiR)\n\ndr in\u017c. Krzysztof Zag\u00f3rski (WIMiR) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria Mechaniczna i Materia\u0142owa (WIMiR)\n\ndr hab. in\u017c. Piotr Kohut, prof. AGH (WIMiR) - przedstawiciel kierunku In\u017cynieria Mechatroniczna (WIMiR)\n\ndr hab. in\u017c. Joanna Iwaniec, prof. AGH (WIMiR) - przedstawicielka kierunku Mechatronic Engineering (WIMiR)\n\ndr hab. in\u017c. Jerzy Wo\u0142oszyn, prof. AGH (WIMiR) - przedstawiciel kierunku Mechanical Engineering (WIMiR)\n\ndr hab. in\u017c. Marcin Szcz\u0119ch, prof. AGH (WIMiR) - przedstawiciel kierunku Mechanika i Budowa Maszyn (WIMiR)\n\ndr hab. in\u017c. Jerzy Feliks, prof. AGH (WZ) - przedstawiciel kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji (WZ)\n\nOliwia Paw\u0142owska - przedstawicielka student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinach matematyka, nauki chemiczne oraz nauki fizyczne \n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Malarz, prof. AGH (WFiIS) - koordynator ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinach matematyka, nauki chemiczne oraz nauki fizyczne\n\ndr hab. Marek Smoluch, prof. AGH (WIMiC) - przedstawiciel kierunku Chemia w Kryminalistyce (WIMiC)\n\ndr in\u017c. Pawe\u0142 Szumniak (WFiIS) - przedstawiciel kierunku Computer Physics (WFiIS)\n\ndr hab. in\u017c. Aleksandra Jung, prof. AGH (WFiIS) - przedstawicieldka kierunku Fizyka Medyczna (WFiIS)\n\ndr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej Wiendlocha, prof. AGH (WFiIS) - przedstawiciel kierunku Fizyka Techniczna (WFiIS)\n\ndr hab. Renata Szyma\u0144ska, prof. AGH (WFiIS) - przedstawicielka kierunku Mikro- i Nanotechnologie w Biofizyce (WFiIS)\n\ndr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej Spisak, prof. AGH (WFiIS) - przedstawiciel kierunku Nanoin\u017cynieria Materia\u0142\u00f3w (WFiIS, WIMiC)\n\ndr hab. Anna \u017beromska, prof. AGH (WMS) - przedstawicielka kierunku Matematyka (WMS)\n\nAleksandra Borkowska - przedstawicielka student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinach nauki o kulturze i religii, nauki socjologiczne, nauki o zarz\u0105dzaniu i jako\u015bci oraz ekonomia i finanse \n\ndr hab. Tomasz Mas\u0142yk, prof. AGH (WH) - koordynator\n\ndr Jacek Wolak (WZ) - przedstawiciel kierunku Informatyka i Ekonometria (WZ)\n\ndr in\u017c. Anna Dubel (WZ) - przedstawicielka kierunku International Management (WZ)\n\ndr Agnieszka Peszko (WZ) - przedstawicielka kierunku Zarz\u0105dzanie (WZ)\n\ndr Wojciech Kowalik (WH) - przedstawiciel kierunku Informatyka Spo\u0142eczna (WH)\n\ndr Krzysztof Maj (WH) - przedstawiciel kierunku Kulturoznawstwo (WH)\n\ndr Dariusz Szklarczyk (WH) - przedstawiciel kierunku Socjologia (WH)\n\nMonika Zelek - przedstawicielka student\u00f3w\n\n Rada ds. kszta\u0142cenia w dyscyplinie nauki o Ziemi i \u015brodowisku \n\ndr hab. Anna Wa\u015bkowska, prof. AGH (WGGiO\u015a) \u2013 koordynatorka i przedstawicielka kierunku Geoturystyka (WGGiO\u015a)\n\ndr hab. in\u017c. Anna Sowi\u017cd\u017ca\u0142, prof. AGH (WGGIO\u015a) \u2013 przedstawicielka kierunku Ekologiczne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii (WGGIO\u015a)\n\ndr hab. in\u017c. Edyta Puskarczyk, prof. AGH (WGGiO\u015a) \u2013 przedstawicielka kierunku Geofizyka (WGGiO\u015a)\n\ndr in\u017c. Maciej Dwornik (WGGIO\u015a) \u2013 przedstawiciel kierunku Geoinformatyka (WGGIO\u015a)\n\ndr hab. in\u017c. Adam Postawa, prof. AGH (WGGiO\u015a) \u2013 przedstawiciel kierunku Geologia Stosowana (WGGiO\u015a)\n\nprof. dr hab. in\u017c. Norbert Skoczylas (WGGiO\u015a) \u2013 przedstawiciel kierunku In\u017cynieria i Analiza Danych (WGGiO\u015a)\n\nAlicja Fitowska - przedstawicielka student\u00f3w\n\nprzygotowanie rocznego raportu dotycz\u0105cego jako\u015bci kszta\u0142cenia na kierunkach przyporz\u0105dkowanych do danej dyscypliny;\n\nuzgadnianie z Koordynatorem opinii w sprawie wniosk\u00f3w o otwarcie nowego kierunku studi\u00f3w w danej dyscyplinie, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie programu studi\u00f3w oraz wniosk\u00f3w w sprawie zmiany programu studi\u00f3w na istniej\u0105cych ju\u017c kierunkach studi\u00f3w;\n\nanaliza danych dotycz\u0105cych kszta\u0142cenia na kierunkach przypisanych do danej dyscypliny;\n\nformu\u0142owanie wniosk\u00f3w, zalece\u0144 i rekomendacji dla dziekan\u00f3w wydzia\u0142\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci maj\u0105cych na celu popraw\u0119 jako\u015bci oraz wynik\u00f3w kszta\u0142cenia na poszczeg\u00f3lnych kierunkach;\n\nustalanie, z uwzgl\u0119dnieniem specyfiki dyscypliny oraz kierunk\u00f3w do niej przypisanych, szczeg\u00f3\u0142owych zalece\u0144 i rekomendacji dotycz\u0105cych zasad studiowania, tworzenia program\u00f3w studi\u00f3w oraz innych aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych z kszta\u0142ceniem;\n\nproponowanie zmian i modyfikacji maj\u0105cych na celu popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia lub/oraz wyeliminowanie zaobserwowanych nieprawid\u0142owo\u015bci w zakresie realizacji procesu kszta\u0142cenia.\n\nPrzewodnicz\u0105ca:\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Edyta Brzychczy, prof. AGH (WIMiR)\n\nCz\u0142onkinie i cz\u0142onkowie:\u00a0\n\ndr in\u017c. Katarzyna Gdowska - WZ\n\nmgr Anna Krukiewicz-Gacek - SJO\n\ndr hab. \u0141ukasz Gondek, prof. AGH - WFiIS\n\ndr hab. in\u017c. \u0141ukasz \u015aliwczy\u0144ski, prof. AGH - WIEiT\n\nMakary Grad - przedstawiciel\u00a0studentek i student\u00f3w WIEiT\n\nocena skuteczno\u015bci funkcjonowania uczelnianego systemu zapewnienia jako\u015bci kszta\u0142cenia;\n\nocena metod doskonalenia procesu kszta\u0142cenia;\n\nocena funkcjonowania systemu ECTS, w szczeg\u00f3lno\u015bci adekwatnego przypisywania liczby punkt\u00f3w ECTS do rzeczywistego obci\u0105\u017cenia prac\u0105 studenta oraz przypisywania punkt\u00f3w ECTS za dzia\u0142alno\u015b\u0107 student\u00f3w w ko\u0142ach naukowych lub udzia\u0142 w badaniach naukowych;\n\nocena sposob\u00f3w realizacji oraz zaliczania praktyk;\n\nocena procesu dyplomowania;\n\nocena wp\u0142ywu interesariuszy wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, analizy potrzeb rynku pracy oraz los\u00f3w absolwent\u00f3w na budow\u0119 i modyfikacj\u0119 program\u00f3w studi\u00f3w;\n\nocena jako\u015bci kadry prowadz\u0105cej proces kszta\u0142cenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ca oceny dokonywane przez student\u00f3w i s\u0142uchaczy, jak r\u00f3wnie\u017c polityki kadrowej realizowanej w jednostce prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie;\n\nocena powi\u0105zania procesu kszta\u0142cenia z prowadzonymi w jednostce badaniami naukowymi;\n\nocena warunk\u00f3w i sposob\u00f3w podnoszenia stopnia umi\u0119dzynarodowienia kszta\u0142cenia;\n\naudyt kszta\u0142cenia w j\u0119zykach obcych i lektorat\u00f3w.\n\nmgr Agnieszka Zatyka-Szlachcic\n\nZg\u0142oszenia:\n\npok. 127 w bud. C1/C2\n\nrps@agh.edu.pl (w korespondencji prosimy poda\u0107 nr legitymacji studenckiej)\n\n+48 885 956 765\n\nStrona RPS:\n\nhttps://rps.agh.edu.pl/\n\nDo zada\u0144 Rzecznika Praw Studenta wskazanych w Zarz\u0105dzeniu 54/2021 Rektora AGH z dnia 13 wrze\u015bnia 2021 r. nale\u017cy:\n\nudzielanie pomocy prawnej studentom w zakresie praw i obowi\u0105zk\u00f3w studenta wskazanych w Ustawie, Regulaminie studi\u00f3w AGH, Regulaminie \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w oraz w innych aktach prawnych obowi\u0105zuj\u0105cych w Uczelni, a tak\u017ce przy rozwi\u0105zywaniu spor\u00f3w i konflikt\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b:\n\nprzedstawianie zainteresowanym studentom informacji dotycz\u0105cych funkcjonowania i regulacji prawnych obowi\u0105zuj\u0105cych w Uczelni, w tym dotycz\u0105cych przebiegu toku studi\u00f3w oraz procedur przyznawania \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w,\n\nwyja\u015bnianie spraw lub uzyskiwanie stosownych informacji od w\u0142a\u015bciwych jednostek organizacyjnych Uczelni;\n\nwspieranie przy rozwi\u0105zywaniu spor\u00f3w i konflikt\u00f3w;\n\ninterweniowanie u w\u0142adz Uczelni i Wydzia\u0142u w przypadkach \u0142amania praw studenta, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez sygnalizacj\u0119 problem\u00f3w zwi\u0105zanych ze \u015brodowiskiem studenckim i przedstawianie propozycji sposobu ich rozwi\u0105zywania;\n\nprowadzenie dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych, maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci student\u00f3w w zakresie ich praw i obowi\u0105zk\u00f3w;\n\nprzekazywanie w\u0142adzom Uczelni i Wydzia\u0142\u00f3w informacji dotycz\u0105cych sytuacji problematycznych;\n\npromowanie wysokich standard\u00f3w etycznych i postaw w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w Wsp\u00f3lnoty AGH;\n\npromowanie efektywnych metod rozwi\u0105zywania spor\u00f3w i konflikt\u00f3w;\n\nsporz\u0105dzanie i redagowanie tekst\u00f3w prawnych na potrzeby student\u00f3w AGH, a tak\u017ce w zakresie zleconym przez Prorektora ds. Studenckich lub Prorektora ds. Kszta\u0142cenia;\n\nwspieranie samorz\u0105du student\u00f3w w organizacji szkole\u0144 z praw i obowi\u0105zk\u00f3w studenta.\n\nSerwis Osi\u0105gni\u0119cia AGH umo\u017cliwia dokumentowanie osi\u0105gni\u0119\u0107 dydaktycznych oraz organizacyjnych nauczycieli/nauczycielek akademickich, tj. pracownik\u00f3w i pracownic dydaktycznych, badawczo-dydaktycznych i badawczych.\n\nZgromadzone w serwisie informacje b\u0119d\u0105 wykorzystywane do oceny okresowej os\u00f3b pracuj\u0105cych w AGH, jak r\u00f3wnie\u017c do tworzenia raport\u00f3w na potrzeby wydzia\u0142\u00f3w i uczelni. Uczelniany Zesp\u00f3\u0142 ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia zach\u0119ca do wype\u0142niania i regularnego uzupe\u0142niania informacji nt. dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w zakresie dydaktyki.\n\nDane wprowadzone przez u\u017cytkownik\u00f3w i u\u017cytkowniczki w poprzednich wersjach serwisu zosta\u0142y zaimportowane do najnowszej wersji. Wyj\u0105tek stanowi\u0105 osi\u0105gni\u0119cia, kt\u00f3re zosta\u0142y pobrane automatycznie z przekazanych baz danych:\n\nszkolenia organizowane przez CeLiID AGH \u2013 w serwisie zamieszczono szkolenia z roku akademickiego 2023/2024. Szkolenia z pozosta\u0142ych lat b\u0119d\u0105 sukcesywnie uzupe\u0142niane,\n\nprace dyplomowe.\n\nDo profili u\u017cytkownik\u00f3w i u\u017cytkowniczek zosta\u0142y tak\u017ce dodane tegoroczne Nagrody Rektora za osi\u0105gni\u0119cia dydaktyczne oraz Medale KEN, a w najbli\u017cszym czasie planowane jest r\u00f3wnie\u017c dodanie list\u00f3w gratulacyjnych.\n\nDane wprowadzone przez u\u017cytkownik\u00f3w i u\u017cytkowniczki do 15 listopada 2024 r. (dotycz\u0105ce okresu od 1 pa\u017adziernika 2023 do 30 wrze\u015bnia 2024) b\u0119d\u0105 wykorzystane do sporz\u0105dzenia rocznych raport\u00f3w dotycz\u0105cych jako\u015bci kszta\u0142cenia na kierunkach przyporz\u0105dkowanych do danej dyscypliny.\n\nLink do serwisu\n\nEwentualne nie\u015bcis\u0142o\u015bci nale\u017cy zg\u0142asza\u0107 mailowo na adres osiagniecia-portal(at)agh.edu.pl.\n\nW ramach Dzia\u0142ania 13 Projektu IDUB w latach 2022-2024 odby\u0142y si\u0119 trzy edycje finansowania jednorazowego dodatku do wynagrodzenia za osi\u0105gni\u0119cia dydaktyczne.\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej o najnowszej edycji\n\nDydaktycy najlepiej ocenieni w ankietach studenckich otrzymuj\u0105 listy gratulacyjne. Jest to wyr\u00f3\u017cnienie\u00a0 wprowadzone z inicjatywy Pe\u0142nomocnika Rektora ds. Jako\u015bci Kszta\u0142cenia i Prorektora ds. Kszta\u0142cenia. Listy wr\u0119czane s\u0105 na uroczystej gali w auli A-0, kt\u00f3ra odbywa si\u0119 dwa razy w trakcie roku akademickiego.\n\n20 listopada 2024 r. w Auli AGH odby\u0142o si\u0119 wr\u0119czenie dyplom\u00f3w dla najlepiej ocenianych dydaktyk\u00f3w w ankietyzacji prowadzonej w AGH\n\nza semestr letni roku akademickiego 2023/2024\n. \nW uroczysto\u015bci brali udzia\u0142 laureaci oraz przedstawiciele w\u0142adz poszczeg\u00f3lnych wydzia\u0142\u00f3w. Opr\u00f3cz \u015bredniego wyniku oceny z ankiet studenckich, w\u015br\u00f3d kryteri\u00f3w wyr\u00f3\u017cnienia znalaz\u0142y si\u0119: stuprocentowa zgodno\u015b\u0107 z regulaminem studi\u00f3w, stuprocentowa zgodno\u015b\u0107 z sylabusem prowadzonego przedmiotu, wska\u017anik responsywno\u015bci powy\u017cej wydzia\u0142owej \u015bredniej i co najmniej dziesi\u0119cioosobowa statystyka.\n\nObejrzyj zdj\u0119cia z uroczysto\u015bci 12.04.2024\n\nLaur Dydaktyka to inicjatywa Uczelnianej Rady Samorz\u0105du Student\u00f3w AGH, kt\u00f3rej celem jest uhonorowanie wyj\u0105tkowych nauczycieli i nauczycielek akademickich. Liczy si\u0119 zaanga\u017cowanie, pasja do nauczania, troska o rozw\u00f3j student\u00f3w/studentek oraz nieustanne d\u0105\u017cenie do podnoszenia jako\u015bci kszta\u0142cenia. W latach 2020-2024 odby\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 edycji tego plebiscytu.\n\nB\u0105d\u017a na bie\u017c\u0105co\n\nFunkcj\u0119 t\u0119 obj\u0119\u0142a w 2024 roku dr hab. Iwona Przychocka.\n\nDo zada\u0144 Pe\u0142nomocnika nale\u017cy:\n\nopracowywanie opinii dotycz\u0105cych jako\u015bci kszta\u0142cenia na studiach i rekomendacji w zakresie jej doskonalenia;\n\npodejmowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z propagowaniem doskonalenia jako\u015bci kszta\u0142cenia na studiach oraz prezentowanie stanowiska Ministra Nauki w tym zakresie w szczeg\u00f3lno\u015bci podczas wydarze\u0144 z udzia\u0142em \u015brodowiska akademickiego;\n\nudzia\u0142 w opracowywaniu i opiniowaniu projekt\u00f3w akt\u00f3w prawnych i innych dokument\u00f3w dotycz\u0105cych jako\u015bci kszta\u0142cenia na studiach;\n\nwsp\u00f3\u0142praca z Polsk\u0105 Komisj\u0105 Akredytacyjn\u0105 w zakresie dzia\u0142a\u0144 na rzecz doskonalenia jako\u015bci kszta\u0142cenia na studiach.\n\nAGH przynale\u017cy do najwi\u0119kszej organizacji reprezentuj\u0105cej europejskie uniwersytety. W ponad 850 uczelniach nale\u017c\u0105cych do EUA studiuje 19 mln os\u00f3b. W\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w organizacji jest 36 polskich uczelni i Konferencja Rektor\u00f3w Akademickich Szk\u00f3\u0142 Polskich.\n\nEUA w 2022 r. wybra\u0142a prof. Jerzego Lisa na cz\u0142onka zespo\u0142u ekspert\u00f3w (Task Force), kt\u00f3rych zadaniem b\u0119dzie wsparcie odbudowy systemu szkolnictwa wy\u017cszego na Ukrainie.\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nStopka\n\nCentrum Akredytacji i Jako\u015bci Kszta\u0142cenia\nAkademia G\u00f3rniczo-Hutnicza\nim. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\nal. Mickiewicza 30\n30-059 Krak\u00f3w\n\n \u00a9 2025 Centrum Akredytacji i Jako\u015bci Kszta\u0142cenia\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "https://cajk.agh.edu.pl/system-jakosci-ksztalcenia", "title": " System Jako\u015bci Kszta\u0142cenia -- Centrum Akredytacji i Jako\u015bci Kszta\u0142cenia AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "440b89e2e53e4841139b0f825f378d41", "word_count": 3105, "headings": [{"level": 1, "text": "System Jako\u015bci Kszta\u0142cenia"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}