{"content": "#  Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH \n\nURL: https://ceramika.agh.edu.pl/wydzial/odeszli\nCrawled: 2025-03-19 21:33:01\n\nZmar\u0142a prof. dr hab. in\u017c. Anna \u015al\u00f3sarczyk \n\n Odesz\u0142a prof. dr hab. in\u017c. Anna \u015al\u00f3sarczyk, wieloletni pracownik Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\u00a0[...] \n\n03.01.2025", "metadata": {"url": "https://ceramika.agh.edu.pl/wydzial/odeszli", "title": " Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "d57d27b3d4f32e774688135d8948f3b3", "word_count": 24, "headings": [{"level": 1, "text": "Odeszli"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a prof. dr hab. in\u017c. Anna \u015al\u00f3sarczyk"}, {"level": 2, "text": "Odszed\u0142 doc. dr W\u0142adys\u0142aw Bugajski"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a dr in\u017c. Zofia Skrzypek"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a dr in\u017c. Anna Przyby\u0142ek-Boraczy\u0144ska"}, {"level": 2, "text": "Odszed\u0142 dr in\u017c. Marek Petri"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a dr in\u017c. Teresa Gumu\u0142a"}, {"level": 2, "text": "Odesz\u0142a dr Anna Stoch"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 dr in\u017c. Kazimierz Godlewski"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}