{"content": "# Przecisz\u00f3w \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Przecisz%C3%B3w\nCrawled: 2025-03-19 22:13:16\n\nPrzecisz\u00f3w\n\nZ Historia AGH\n\nPrzecisz\u00f3w\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nStanis\u0142aw Gorczyca\n10 czerwca 1925\nProrektor AGH (1981\u20131987)\nStanis\u0142awa Sanak-Rydlewska\n22 marca 1948\nProdziekan Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i\u00a0Geoin\u017cynierii (2002-2005, 2005-2008)\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Przecisz\u00f3w&oldid=27472\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Przecisz%C3%B3w", "title": "Przecisz\u00f3w \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "6f20f174be6177726089e2b4843259e3", "word_count": 40, "headings": [{"level": 1, "text": "Przecisz\u00f3w"}]}}