{"content": "# Kolegium Wydzia\u0142u - Wydzia\u0142 Odlewnictwa\n\nURL: https://odlewnictwo.agh.edu.pl/wydzial/kolegium-wydzialu/\nCrawled: 2025-03-19 21:33:41\n\nStrona g\u0142\u00f3wna\n \u00bb \nWydzia\u0142\n \u00bb \nKolegium Wydzia\u0142u\n\nWydzia\u0142\n\nMenu\n\nKolegium Wydzia\u0142u\n\nSk\u0142ad osobowy Kolegium Wydzia\u0142u Odlewnictwa AGH na okres kadencji 2024-2028\n\nDziekan\n\nprof. dr hab. in\u017c. Marcin G\u00f3rny \u2013 Przewodnicz\u0105cy Kolegium\n\nProdziekani\n\ndr hab. in\u017c. Katarzyna Major-Gabry\u015b, prof. AGH \u2013 Prodziekan ds. Nauki i Wsp\u00f3\u0142pracy\ndr hab. in\u017c. Jaros\u0142aw Jakubski, prof. AGH \u2013 Prodziekan ds. Studenckich\ndr Pawe\u0142 \u017bak \u2013 Prodziekan ds. Kszta\u0142cenia\n\nKierownicy Katedr\n\ndr hab. in\u017c. Aldona Garbacz-Klempka, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Dariusz Kopyci\u0144ski\ndr hab. in\u017c. Mariusz \u0141ucarz, prof. AGH\nprof. dr hab. Halina Krawiec\n\nDyrektor administracyjny Wydzia\u0142u\n\ndr in\u017c. Agnieszka Malinowska\n\nPrzedstawiciele profesor\u00f3w i profesor\u00f3w Uczelni\n\ndr hab. in\u017c. Marcin Brzezi\u0144ski, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Andriy Burbelko\ndr hab. in\u017c. Barbara Kalandyk, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Magdalena Kawalec, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Dariusz Kopyci\u0144ski\ndr hab. in\u017c. Mariusz \u0141ucarz, prof. AGH\nprof. dr hab. Edyta Proniewicz\ndr hab. in\u017c. Maria Starowicz, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Eugeniusz Zi\u00f3\u0142kowski, prof. AGH\n\nPozostali nauczyciele akademiccy \n\ndr in\u017c. \u0141ukasz Jamrozowicz\ndr in\u017c. Karolina Kaczmarska\ndr in\u017c. Joanna Kolczyk-Tylka\ndr in\u017c. Marcin Pi\u0119ko\u015b\n\nPracownicy nieb\u0119d\u0105cy nauczycielami akademickimi \n\nMarta Kuku\u0142ka\n\nPrzedstawiciel doktorant\u00f3w\n\nmgr in\u017c. Katarzyna \u017bak\n\nPrzedstawiciele student\u00f3w\n\nin\u017c. Mateusz Pawelczyk\nin\u017c. Maciej \u015awi\u0105tek\nin\u017c. Alan Sepia\u0142\nZuzanna Tatar\n\nZaproszeni:\n\nPrzedstawiciel ZNP:\n\ndr in\u017c. Ewa Olejnik\n\nPrzedstawiciel Solidarno\u015bci:\n\ndr hab. in\u017c. Dorota Kalisz, prof. AGH\n\nSamodzielni Pracownicy Naukowi\n\ndr hab. in\u017c. Artur Bobrowski, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Da\u0144ko\nprof. dr hab. Beata Grabowska\nprof. dr hab. in\u017c. Edward Guzik\ndr hab. in\u017c. Dorota Kalisz, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Witold Krajewski, Life Member \u2013 Clare Hall College University of Cambridge\nprof. dr hab. Halina Krawiec\ndr hab. Urszula Lelek-Borkowska prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Janusz Lelito, prof. AGH\ndr hab. in\u017c Maria Maj, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Malinowski, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Jaros\u0142aw Piek\u0142o, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Jerzy Sobczak\nprof. dr hab. in\u017c. Jerzy Zych\n\nEmerytowani  Pracownicy Naukowi\n\nprof. dr hab. Jacek M. Bana\u015b\nprof. dr hab. in\u017c. J\u00f3zef Da\u0144ko\nprof. dr hab. in\u017c. Stanis\u0142aw M. Dobosz\nprof. dr hab. in\u017c. Aleksander Fedoryszyn\nprof. dr hab. Mariusz Holtzer\ndr hab. in\u017c. Barbara Hutera\nprof. dr hab. in\u017c. Wojciech Kapturkiewicz\nprof. dr hab. in\u017c. Adam Kosowski\nprof. dr hab. in\u017c. Roman Wrona\ndr hab. in\u017c. Wac\u0142aw Stachurski\n\nStan Kolegium na 10.09.2024 r.\n\nProtoko\u0142y Rady Wydzia\u0142u\n\nSk\u0142ad osobowy Kolegium Wydzia\u0142u Odlewnictwa AGH na okres kadencji 2020-2024\n\nDziekan\n\nprof. dr hab. in\u017c. Marcin G\u00f3rny, Dziekan, Przewodnicz\u0105cy\n\nProdziekani\n\ndr hab. in\u017c. Katarzyna Major-Gabry\u015b, prof. AGH \u2013 Prodziekan ds. Nauki i Wsp\u00f3\u0142pracy\ndr hab. in\u017c. Magdalena Kawalec, prof. AGH \u2013 Prodziekan ds. Kszta\u0142cenia\ndr hab. in\u017c. Jaros\u0142aw Jakubski, prof. AGH \u2013 Prodziekan ds. Studenckich\n\nKierownicy Katedr\n\ndr hab. in\u017c. Aldona Garbacz-Klempka, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Dariusz Kopyci\u0144ski\ndr hab. in\u017c. Mariusz \u0141ucarz, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Maria Starowicz, prof. AGH\n\nDyrektor administracyjny Wydzia\u0142u\n\ndr in\u017c. Agnieszka Malinowska\n\nPrzedstawiciele profesor\u00f3w i profesor\u00f3w Uczelni\n\nprof. dr hab. in\u017c. Andriy Burbelko\nprof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Da\u0144ko\ndr hab. in\u017c. Barbara Kalandyk, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Mariusz \u0141ucarz, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Maria Maj, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Eugeniusz Zi\u00f3\u0142kowski, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Jerzy Zych\n\nPozostali nauczyciele akademiccy \n\ndr in\u017c. Daniel Gurgul\ndr in\u017c. Karolina Kaczmarska\ndr in\u017c. Marcin Pi\u0119ko\u015b\ndr in\u017c. Renata Zapa\u0142a\n\nPracownicy nieb\u0119d\u0105cy nauczycielami akademickimi \n\nmgr in\u017c. Romana W\u0142oczewska\n\nPrzedstawiciel doktorant\u00f3w\n\nmgr in\u017c. Natalia Matonis\n\nPrzedstawiciele student\u00f3w\n\nJulia Mioduszewska\nJakub Chmiel\nJakub Dobrza\u0144ski\nMaciej \u015awi\u0105tek\n\nZaproszeni:\n\nPrzedstawiciel ZNP:\n\ndr in\u017c. Ewa Olejnik\n\nPrzedstawiciel Solidarno\u015bci:\n\nwakat\n\nSamodzielni Pracownicy Naukowi\n\ndr hab. in\u017c. Artur Bobrowski, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Marcin Brzezi\u0144ski, prof. AGH\nprof. dr hab. Beata Grabowska,\nprof. dr hab. in\u017c. Edward Guzik\ndr hab. in\u017c. Dorota Kalisz, prof. AGH\nprof. dr hab. in\u017c. Witold Krajewski, Life Member \u2013 Clare Hall College University of Cambridge\nprof. dr hab. Halina Krawiec\ndr hab. Urszula Lelek-Borkowska prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Janusz Lelito, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Malinowski, prof. AGH\ndr hab. in\u017c. Jaros\u0142aw Piek\u0142o, prof. AGH\nprof. dr hab. Edyta Proniewicz\nprof. dr hab. in\u017c. Jerzy Sobczak\n\nEmerytowani  Pracownicy Naukowi\n\nprof. dr hab. Jacek M. Bana\u015b\nprof. dr hab. in\u017c. J\u00f3zef Da\u0144ko\nprof. dr hab. in\u017c. Stanis\u0142aw M. Dobosz\nprof. dr hab. in\u017c. Aleksander Fedoryszyn\nprof. dr hab. in\u017c. Jan G\u0142ownia\nprof. dr hab. Mariusz Holtzer\ndr hab. in\u017c. Barbara Hutera\nprof. dr hab. in\u017c. Wojciech Kapturkiewicz\nprof. dr hab. in\u017c. Adam Kosowski\nprof. dr hab. in\u017c. Roman Wrona\ndr hab. in\u017c. Wac\u0142aw Stachurski", "metadata": {"url": "https://odlewnictwo.agh.edu.pl/wydzial/kolegium-wydzialu/", "title": "Kolegium Wydzia\u0142u - Wydzia\u0142 Odlewnictwa", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "10aef1197256bafa9bf463f6e0852e3b", "word_count": 745, "headings": [{"level": 3, "text": "Wydzia\u0142"}, {"level": 1, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u"}, {"level": 3, "text": "Sk\u0142ad osobowy Kolegium Wydzia\u0142u Odlewnictwa AGH na okres kadencji 2024-2028"}, {"level": 4, "text": "Dziekan"}, {"level": 4, "text": "Prodziekani"}, {"level": 4, "text": "Kierownicy Katedr"}, {"level": 4, "text": "Dyrektor administracyjny Wydzia\u0142u"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciele profesor\u00f3w i profesor\u00f3w Uczelni"}, {"level": 4, "text": "Pozostali nauczyciele akademiccy"}, {"level": 4, "text": "Pracownicy nieb\u0119d\u0105cy nauczycielami akademickimi"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciel doktorant\u00f3w"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciele student\u00f3w"}, {"level": 4, "text": "Zaproszeni:"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciel ZNP:"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciel Solidarno\u015bci:"}, {"level": 4, "text": "Samodzielni Pracownicy Naukowi"}, {"level": 4, "text": "Emerytowani  Pracownicy Naukowi"}, {"level": 3, "text": "Sk\u0142ad osobowy Kolegium Wydzia\u0142u Odlewnictwa AGH na okres kadencji 2020-2024"}, {"level": 4, "text": "Dziekan"}, {"level": 4, "text": "Prodziekani"}, {"level": 4, "text": "Kierownicy Katedr"}, {"level": 4, "text": "Dyrektor administracyjny Wydzia\u0142u"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciele profesor\u00f3w i profesor\u00f3w Uczelni"}, {"level": 4, "text": "Pozostali nauczyciele akademiccy"}, {"level": 4, "text": "Pracownicy nieb\u0119d\u0105cy nauczycielami akademickimi"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciel doktorant\u00f3w"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciele student\u00f3w"}, {"level": 4, "text": "Zaproszeni:"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciel ZNP:"}, {"level": 4, "text": "Przedstawiciel Solidarno\u015bci:"}, {"level": 4, "text": "Samodzielni Pracownicy Naukowi"}, {"level": 4, "text": "Emerytowani  Pracownicy Naukowi"}]}}