{"content": "# Reiner Kopp \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Reiner_Kopp&oldid=79981\nCrawled: 2025-03-19 22:08:35\n\nReiner Kopp\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 12:36, 28 sie 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nReiner Kopp\n\nNazwisko\n\nKopp\n\nImi\u0119 / imiona\n\nReiner\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n1939\n\nMiejsce urodzenia\n\nStuttgart\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nprzer\u00f3bka plastyczna metali\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n2002\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitny wk\u0142ad do rozwoju teorii i\u00a0technologii nowoczesnych, materia\u0142owo i\u00a0energooszcz\u0119dnych proces\u00f3w przetw\u00f3rstwa metali i\u00a0stop\u00f3w oraz za wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 w\u00a0skali \u015bwiatowej osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0kszta\u0142ceniu kadry naukowej\n\nProf. dr in\u017c. \nReiner Kopp\n (1939-)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: przer\u00f3bka plastyczna metali\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 w 1939 roku w Stuttgarcie. \n\nStudia wy\u017csze uko\u0144czy\u0142 na Wydziale Mechanicznym Uniwersytetu Technologicznego w Stuttgarcie, doktorat na Uniwersytecie Technicznym w Clausthal (1968). Praca zawodowa w Instytucie Max-Planck w Duesseldorfie oraz w firmie Dornier GmbH w Friedrichshafen i w Monachium. Od 1974 profesor (full professor) i dyrektor Instytutu Przer\u00f3bki Plastycznej Re\u0144sko-Westfalskiej Technicznej Uczelni w Aachen.\n\nG\u0142\u00f3wne obszary badawcze: matematyczne i fizyczne modelowanie proces\u00f3w przer\u00f3bki plastycznej, w tym badania plastyczno\u015bci materia\u0142\u00f3w i ich w\u0142asno\u015bci po przer\u00f3bce plastycznej; kompleksowa numeryczna symulacja r\u00f3\u017cnych proces\u00f3w przer\u00f3bki plastycznej; niskoenergetyczne metody kszta\u0142towania wyrob\u00f3w, np. kszta\u0142towanie z udzia\u0142em fazy ciek\u0142ej (tzw. \u201ethixoforming\u201d); kszta\u0142towanie wyrob\u00f3w ze stanu ciek\u0142ego i z materia\u0142\u00f3w sproszkowanych; wytwarzanie lekkich, hybrydowych materia\u0142\u00f3w konstrukcyjnych metodami przer\u00f3bki plastycznej.\n\nW 1976 roku podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 w Krakowie, a konkretnie z Zak\u0142adem Przer\u00f3bki Plastycznej Metali Wydzia\u0142u Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej.\n\nAutor blisko 300 publikacji naukowych i 6 ksi\u0105\u017ckowych opracowa\u0144 monograficznych. Promotor licznych prac doktorskich i prac magisterskich.\n\nCz\u0142onek wielu gremi\u00f3w uczelnianych, instytutowych i przemys\u0142owych oraz stowarzysze\u0144 naukowo-technicznych. \n\nDoktorat honoris causa Universade Federal do Rio Grande do Sul w Brazylii (1999), Technicznego Uniwersytetu Akademii G\u00f3rniczej we Freibergu (2000), Honorowa profesura na Uniwersytecie Nauki i Technologii w Pekinie (1980), doktor honoris causa AGH (2002).\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nNagroda Przyja\u017ani Wielkiego Muru Chi\u0144skiego (1999),  nagroda Fundacji Jacoba Wallenberga (2000), Nagroda \u201eShot Peener of the Year\u201d (1997), Nagroda Allana B. Dove Award (1996)\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nArtyku\u0142y\n\n[Kry\u015b-Dyja A.]: Posiedzenie Senatu [AGH] w dniu 12 grudnia 2001 r. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2002, nr 99, s. 21\n\n[Kry\u015b-Dyja A.]: Posiedzenie Senatu [AGH] w dniu 27 marca 2002 r. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2002, nr 102, s. 12\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH...\n 27.03.2002], s. [1], [7], [43]\n\nSzyndler R., Doktorat honoris causa AGH dla prof. dr in\u017c. Reinera Kopp'a. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2002, nr 104/105, s. 25\u201327, [foto]\n\nInne\n\nZaproszenie na uroczyste posiedzenie Senatu AGH, w\u00a0czasie kt\u00f3rego Prof. dr in\u017c. dr h.c dr E.h. Reiner Kopp otrzyma\u0142 insygnia godno\u015bci Doktora honoris causa\n\nstan na dzie\u0144 28.08.2023\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Reiner_Kopp&oldid=79981\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Reiner_Kopp&oldid=79981", "title": "Reiner Kopp \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "f98d533fe9cd4bbe713d51dd3c69cc21", "word_count": 460, "headings": [{"level": 1, "text": "Reiner Kopp"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}