{"content": "# W\u0142adze Wydzia\u0142u | Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania AGH\n\nURL: https://www.zarz.agh.edu.pl/index.php/wladze-wydzialu/\nCrawled: 2025-03-19 21:35:05\n\nW\u0142adze Wydzia\u0142u\n\nDziekan Wydzia\u0142u\n\ndr hab. in\u017c. Marek Dudek, prof. AGH\n\ntel. 12 617-42-02\nmadudek@agh.edu.pl\n\nSzanowni Pa\u0144stwo\n\nMam zaszczyt i przyjemno\u015b\u0107 powita\u0107 Pa\u0144stwa na stronie internetowej naszego wydzia\u0142u. \nRozpoczynamy ten rok, w nieco odmienionej rzeczywisto\u015bci, w realiach, kt\u00f3rych nikt z nas si\u0119 nie spodziewa\u0142. Wierz\u0119 jednak, \u017ce jeste\u015bmy tak samo, a mo\u017ce nawet i bardziej zmotywowani do pracy, pe\u0142ni energii i entuzjazmu. W murach Wydzia\u0142u czuje si\u0119 ducha historii ale przede wszystkim dostrzec mo\u017cna tera\u017aniejszo\u015b\u0107 \u2013 nowoczesne laboratoria, multimedialne sale wyk\u0142adowe i projektowe. Stwarzaj\u0105 one warunki do czerpania wiedzy w spos\u00f3b zaanga\u017cowany, ciekawy i nowoczesny. Na naszym wydziale mo\u017cna spotka\u0107 to co najcenniejsze w \u017cyciu \u2013 fantastycznych ludzi, naukowc\u00f3w i wyk\u0142adowc\u00f3w, kt\u00f3rzy po\u015bwi\u0119c\u0105 wszystkie swoje si\u0142y by przekaza\u0107 Wam cenn\u0105 wiedz\u0119.\n\nDziekan Wydzia\u0142u\n\nProdziekan ds. Nauki\n\ndr hab. in\u017c. Natalia Iwaszczuk, prof. AGH\n\ntel. 12 617-42-90\niwaszczuk@agh.edu.pl\n\nProdziekan ds. Wsp\u00f3\u0142pracy \n\ndr hab. in\u017c. Joanna Duda, prof. AGH\n\ntel. 12 617-43-29\n\njoduda@agh.edu.pl\n\nProdziekan ds. Kszta\u0142cenia\n\ndr in\u017c. Ewa Prymon-Ry\u015b\n\ntel. 12 617-43-07\nprd-ksztal@agh.edu.pl\n\nProdziekan ds. Studenckich\n\ndr in\u017c. S\u0142awomir Zi\u00f3\u0142kowski\n\ntel. 12 617-43-06\nprd-stud@agh.edu.pl\n\nProdziekan ds. Rozwoju\n\ndr in\u017c. Dariusz Sala\n\ntel. 12 617-42-95\n\nwz-dev@agh.edu.pl\n\nDyrektor Administracyjny\n\nmgr in\u017c Kamil Czajka\n\ntel. 12 617-36-08, +48 885 970 209\n\nkczajka@agh.edu.pl\n\nSzanowni Pa\u0144stwo\n\nWraz z grup\u0105 wspania\u0142ych pracownik\u00f3w administracyjnych odpowiadamy za prawid\u0142owy przebieg proces\u00f3w badawczo-dydaktycznych.\u00a0 Jeste\u015bmy podzieleni na trzy sekcje, w ramach kt\u00f3rych funkcjonuj\u0105 zespo\u0142y:\n\n1. Sekcja kszta\u0142cenia i dydaktyki (zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi kszta\u0142cenia, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi student\u00f3w, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi socjalnej i stypendialnej, zesp\u00f3\u0142 planowania i rozliczania dydaktyki).\n\n2. Sekcja nauki i rozwoju (zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi biblioteki, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi katedr, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi projekt\u00f3w, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi doktorant\u00f3w).\n\n3. Sekcja ekonomiczno-organizacyjna (zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi informatycznej, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi maj\u0105tkowej, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi technicznej, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi finansowej, zesp\u00f3\u0142 obs\u0142ugi kadrowo-p\u0142acowej).\n\nDyrektor Administracyjny Wydzia\u0142u\n\nCZ\u0141ONKOWIE KOLEGIUM WYDZIA\u0141U w roku akademickim 2023/2024\n\ndr hab. in\u017c. Ewa Beck-Krala, prof. uczelni\n\ndr hab. in\u017c. Bogus\u0142awa Bek-Gaik, prof. uczelni\n\ndr hab. Anna Czapkiewicz, prof. uczelni\n\ndr hab. in\u017c. Joanna Duda, prof. uczelni\n\ndr hab. in\u017c. Marek Dudek, prof. uczelni\n\ndr hab. in\u017c. Natalia Iwaszczuk, prof. uczelni\n\nmgr in\u017c. Kamil Czajka\n\ndr in\u017c. Antoni Korcyl\n\ndr hab. Joanna Kulczycka, prof. uczelni\n\nAgnieszka Kuszlik\n\nprof. dr hab. Dagmara Lewicka\n\ndr hab. in\u017c. Piotr \u0141ebkowski, prof. uczelni\n\nprof. dr hab. in\u017c. Jerzy Mikulik\n\ndr in\u017c. Jacek Obrzud\n\ndr hab. in\u017c. Andrzej Pali\u0144ski, prof. uczelni\n\ndr in\u017c. Anita Proszowska\n\ndr in\u017c. Dariusz Sala\n\ndr hab. Iwona Skalna, prof. uczelni\n\ndr hab. in\u017c. Anna Surowiec, prof. uczelni\n\ndr Jacek Wolak\n\nPrzedstawiciele Samorz\u0105du Studenckiego\n\n\u0141ukasz Gawlewicz\n\nKinga Kamola\n\nAniela Kula\n\nPrzedstawiciel Wydzia\u0142owej Rady Samorz\u0105du Doktorant\u00f3w\n\nMgr Agnieszka Galarowicz\n\nSamorz\u0105d student\u00f3w i doktorant\u00f3w\n\nAktualno\u015bci dotycz\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci Wydzia\u0142owej Rady Samorz\u0105du Student\u00f3w Wydzia\u0142u Zarz\u0105dzania AGH dost\u0119pne s\u0105 na Facebooku.\n\nObserwuj\n\nStudia\n\nStudia licencjackie i in\u017cynierskie\n\nStudia magisterskie\n\nStudia po angielsku\n\nStudia doktoranckie\n\nStudia podyplomowe\n\nKursy i szkolenia\n\nKierunki studi\u00f3w\n\nJako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia\n\nZintegrowany program rozwoju\n\nOrganizacja\n\nZesp\u00f3\u0142 Obs\u0142ugi Student\u00f3w studia stacjonarne\n\nZesp\u00f3\u0142 Obs\u0142ugi Student\u00f3w studia niestacjonarne\n\nInfrastruktura Wydzia\u0142u\n\ne-Wydzia\u0142\n\nWydzia\u0142\n\nO nas\n\nW\u0142adze Wydzia\u0142u\n\nJednostki naukowe\n\nLaboratoria\n\nAdministracja Wydzia\u0142u\n\nSamorz\u0105d student\u00f3w i doktorant\u00f3w\n\nWsp\u00f3\u0142praca\n\nGalerie\n\ncovid19\n\nDni otwarte\n\nNauka\n\nBadania i granty\n\nPost\u0119powania awansowe\n\nCzasopisma naukowe\n\nKonferencje naukowe\n\nNaukowy ruch studencki\n\nBiblioteka wydzia\u0142owa", "metadata": {"url": "https://www.zarz.agh.edu.pl/index.php/wladze-wydzialu/", "title": "W\u0142adze Wydzia\u0142u | Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "81c87ceabd4b790cc109b0ccac3cc929", "word_count": 506, "headings": [{"level": 1, "text": "W\u0142adze Wydzia\u0142u"}, {"level": 3, "text": "Szanowni Pa\u0144stwo"}, {"level": 4, "text": "dr hab. in\u017c. Natalia Iwaszczuk, prof. AGH"}, {"level": 4, "text": "dr hab. in\u017c. Joanna Duda, prof. AGH"}, {"level": 4, "text": "dr in\u017c. Ewa Prymon-Ry\u015b"}, {"level": 4, "text": "dr in\u017c. S\u0142awomir Zi\u00f3\u0142kowski"}, {"level": 4, "text": "dr in\u017c. Dariusz Sala"}, {"level": 4, "text": "mgr in\u017c Kamil Czajka"}, {"level": 3, "text": "Szanowni Pa\u0144stwo"}, {"level": 2, "text": "CZ\u0141ONKOWIE KOLEGIUM WYDZIA\u0141U w roku akademickim 2023/2024"}, {"level": 2, "text": "Przedstawiciele Samorz\u0105du Studenckiego"}, {"level": 2, "text": "Przedstawiciel Wydzia\u0142owej Rady Samorz\u0105du Doktorant\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Samorz\u0105d student\u00f3w i doktorant\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Studia"}, {"level": 3, "text": "Organizacja"}, {"level": 3, "text": "Wydzia\u0142"}, {"level": 3, "text": "Nauka"}, {"level": 3, "text": ""}, {"level": 3, "text": ""}, {"level": 3, "text": ""}, {"level": 3, "text": ""}]}}