{"content": "# Archiwa Badania - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/category/badania/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:07\n\nCeLiID AGH\n > \nArtyku\u0142y\n > \nBadania\n\nRAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYCZNYCH \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 III \u2013 Dydaktycy/czki o CeLiID\n\nW trzeciej cz\u0119\u015bci raportu z badania do\u015bwiadcze\u0144 dydaktyk\u00f3w i dydaktyczek AGH, w roku akademickim 2023/24 znajdziecie informacje o tym jak oferta CeLiID jest postrzegana przez jej u\u017cytkownik\u00f3w i u\u017cytkowniczki oraz co utrudnia korzystanie z niej. \u00a0\n[...]\n\nRAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYCZNYCH \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II\u00a0 \u2013 Pog\u0142\u0119bianie wiedzy dydaktycznej oraz do\u015bwiadczanie trudno\u015bci\n\nPrzedstawiamy drug\u0105 cze\u015b\u0107\u00a0raportu z badania do\u015bwiadcze\u0144\u00a0os\u00f3b prowadz\u0105cych zaj\u0119cia w AGH w roku akademickim 2023/24. \u00a0Z tej cz\u0119\u015bci dowiecie si\u0119 czy dydaktycy i dydaktyczki podnosz\u0105 swoje kompetencje do nauczania i je\u015bli tak, to co ich do tego motywuje oraz czy do\u015bwiadczaj\u0105 trudno\u015bci w swojej pracy.\n[...]\n\nWsparcie dydaktyki AGH w liczbach w 2024 r.\n\nDzi\u015b przybywamy z gar\u015bci\u0105 danych statystycznych na temat dzia\u0142alno\u015bci szkoleniowej CeLiIDu w 2024 roku. Zestawili\u015bmy ze sob\u0105 r\u00f3\u017cne dane i cho\u0107 rok rocznie monitorujemy to co robimy i oferujemy dla spo\u0142eczno\u015bci os\u00f3b prowadz\u0105cych zaj\u0119cia w AGH, to wyniki spowodowa\u0142y szeroki u\u015bmiech na twarzy.\n\nPoni\u017cej prezentujemy wybrane informacje z raportu za 2024 rok.\n\nW 2024 roku[...]\n\nRAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYCZNYCH \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I \u2013 Jak prowadzono zaj\u0119cia w roku akademickim 2023/24\n\nJu\u017c po raz czwarty zbadali\u015bmy do\u015bwiadczenia os\u00f3b ucz\u0105cych w AGH i prezentujemy trzy-cz\u0119\u015bciowy raport. W tej cz\u0119\u015bci dowiecie si\u0119 jak prowadzono zaj\u0119cia w roku akademickim 2023/24 \u2013 czy popularniejsze by\u0142y formy zdalne czy stacjonarne, jakie techniki i metody by\u0142y najcz\u0119\u015bciej wykorzystywane oraz jakie jest nastawienie do nauczania zdalnego.\u00a0\n\nWszystkim osobom, kt\u00f3re wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w badaniu,[...]\n\nOcena CeLiID w badaniu jednostek administracyjnych AGH \u2013 podsumowanie wynik\u00f3w\n\nW minionym roku akademickim (2023/24), zesp\u00f3\u0142 Pe\u0142nomocnika Rektora ds. jako\u015bci kszta\u0142cenia zrealizowa\u0142 drug\u0105 edycj\u0119 \u201ebadania programu studi\u00f3w oraz warunk\u00f3w realizacji i obs\u0142ugi administracyjnej proces\u00f3w kszta\u0142cenia\u201d. Raporty zbiorcze z obu edycji s\u0105 dost\u0119pne dla ca\u0142ej spo\u0142eczno\u015bci akademickiej, na stronie internetowej Centrum Organizacji Kszta\u0142cenia w zak\u0142adce \u201eankietyzacja\u201d. Dzi\u015b chcemy si\u0119 przyjrze\u0107, jak oceniona zosta\u0142a nasza jednostka.\n\nDo[...]\n\nO ocenie szkole\u0144 realizowanych przez CeLiID AGH\n\nJednym z najbardziej rozpoznawanych dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez CeLiID AGH s\u0105 szkolenia. Jednak czy wiecie, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 naszych szkole\u0144 podlega ewaluacji? Bardzo nam zale\u017cy na dobrej\u00a0 jako\u015bci naszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 i ofercie dostosowanej do potrzeb os\u00f3b ucz\u0105cych, w zwi\u0105zku czym zbieramy i analizujemy r\u00f3\u017cne dane z tym zwi\u0105zane. Dzi\u015b chcemy si\u0119 z Wami podzieli\u0107 wybranymi wynikami naszych[...]\n\nWybory edukacyjne i zawodowe Generacji Z. Przegl\u0105d Bada\u0144.\n\nArtyku\u0142y o wsp\u00f3\u0142czesnych m\u0142odych doros\u0142ych, o tak zwanej generacji Z, pojawiaj\u0105 si\u0119 od pewnego czasu jak grzyby po deszczu. Co ciekawe, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich opiera si\u0119 na tych samych kilku badaniach, zrealizowanych w ostatnich latach w Polsce. Specjalnie dla Was, przyjrzeli\u015bmy si\u0119 tym badaniom, a w zasadzie raportom, opisuj\u0105cym ich wyniki, skupiaj\u0105c si\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci[...]\n\nRAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYK\u00d3W \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 III \u2013 Dydaktycy o CeLiID\n\nW trzeciej cz\u0119\u015bci raportu z badania do\u015bwiadcze\u0144 dydaktyk\u00f3w i dydaktyczek AGH, w roku akademickim 2022/23 znajdziecie informacje o tym jak oferta CeLiID jest postrzegana przez jej u\u017cytkownik\u00f3w i u\u017cytkowniczki oraz co utrudnia korzystanie z niej. \u00a0\n[...]\n\nRAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYK\u00d3W \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II\u00a0 \u2013 Pog\u0142\u0119bianie wiedzy dydaktycznej oraz do\u015bwiadczanie trudno\u015bci\n\nPrzedstawiamy drug\u0105 cze\u015b\u0107 raportu z badania do\u015bwiadcze\u0144 os\u00f3b prowadz\u0105cych zaj\u0119cia w AGH w roku akademickim 2022/23. \u00a0Z tej cz\u0119\u015bci dowiecie si\u0119 czy dydaktycy i dydaktyczki podnosz\u0105 swoje kompetencje do nauczania i je\u015bli tak, to co ich do tego motywuje oraz czy do\u015bwiadczaj\u0105 trudno\u015bci w swojej pracy.\n[...]\n\nRAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYK\u00d3W \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I \u2013 Jak prowadzono zaj\u0119cia w roku akademickim 2022/23\n\nJu\u017c po raz trzeci zbadali\u015bmy do\u015bwiadczenia os\u00f3b ucz\u0105cych w AGH i prezentujemy trzy-cz\u0119\u015bciowy raport. W tej cz\u0119\u015bci dowiecie si\u0119 jak prowadzono zaj\u0119cia w roku akademickim 2022/23 \u2013 czy popularniejsze by\u0142y formy zdalne czy stacjonarne, jakie techniki i metody by\u0142y najcz\u0119\u015bciej wykorzystywane oraz jakie jest nastawienie do nauczania zdalnego.\u00a0\n\nWszystkim osobom, kt\u00f3re wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w badaniu,[...]\n\nArtyku\u0142y\nKategorie\n\nNast\u0119pne", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/category/badania/", "title": "Archiwa Badania - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "fe9ad933c44d4ec223bcce37129e2c2e", "word_count": 624, "headings": [{"level": 3, "text": "RAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYCZNYCH \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 III \u2013 Dydaktycy/czki o CeLiID"}, {"level": 3, "text": "RAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYCZNYCH \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II\u00a0 \u2013 Pog\u0142\u0119bianie wiedzy dydaktycznej oraz do\u015bwiadczanie trudno\u015bci"}, {"level": 3, "text": "Wsparcie dydaktyki AGH w liczbach w 2024 r."}, {"level": 3, "text": "RAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYCZNYCH \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I \u2013 Jak prowadzono zaj\u0119cia w roku akademickim 2023/24"}, {"level": 3, "text": "Ocena CeLiID w badaniu jednostek administracyjnych AGH \u2013 podsumowanie wynik\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "O ocenie szkole\u0144 realizowanych przez CeLiID AGH"}, {"level": 3, "text": "Wybory edukacyjne i zawodowe Generacji Z. Przegl\u0105d Bada\u0144."}, {"level": 3, "text": "RAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYK\u00d3W \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 III \u2013 Dydaktycy o CeLiID"}, {"level": 3, "text": "RAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYK\u00d3W \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II\u00a0 \u2013 Pog\u0142\u0119bianie wiedzy dydaktycznej oraz do\u015bwiadczanie trudno\u015bci"}, {"level": 3, "text": "RAPORT Z BADANIA DO\u015aWIADCZE\u0143 DYDAKTYK\u00d3W \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I \u2013 Jak prowadzono zaj\u0119cia w roku akademickim 2022/23"}]}}