{"content": "# Plik:Tadeusz Sendzimir.jpg \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Tadeusz_Sendzimir.jpg&filetimestamp=20240419095925&\nCrawled: 2025-03-19 22:19:20\n\nPlik:Tadeusz Sendzimir.jpg\n\nZ Historia AGH\n\nPlik\n\nHistoria pliku\n\nLokalne wykorzystanie pliku\n\nMetadane\nGrafika w wy\u017cszej rozdzielczo\u015bci nie jest dost\u0119pna.\n\nTadeusz_Sendzimir.jpg\n \u200e\n(200 \u00d7 300 pikseli, rozmiar pliku: 53\u00a0KB, typ MIME: \nimage/jpeg\n)\n\nTadeusz Sendzimir\n\nK\u00f3\u0142eczko W.: Tadeusz Sendzimir, patron Honorowego Medalu Stowarzyszenia Polskich Wynalazc\u00f3w i Racjonalizator\u00f3w. \nSpotkania Kawaler\u00f3w Honorowego Medalu Stowarzyszenia Polskich Wynalazc\u00f3w i Racjonalizator\u00f3w im. Tadeusza Sendzimira\n 2005, z. 2, s. 9-10, [foto]\n\nHistoria pliku\n\nKliknij na dat\u0119/czas, aby zobaczy\u0107, jak plik wygl\u0105da\u0142 w tym czasie.\n\nData i czas\nMiniatura\nWymiary\nU\u017cytkownik\nOpis\n\naktualny\n \u2605 Zatwierdzona wersja\n10:59, 19 kwi 2024\n200 \u00d7 300 \n(53\u00a0KB)\nMariuszWijas\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\n11:03, 29 sty 2015\n238 \u00d7 300 \n(32\u00a0KB)\nKatarzyna.Sikorska\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\n16:29, 20 sty 2014\n200 \u00d7 252 \n(10\u00a0KB)\nSzymonSokol\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\nTadeusz Sendzimir\n\nNie mo\u017cesz nadpisa\u0107 tego pliku.\nLokalne wykorzystanie pliku\n\nPoni\u017csza strona korzysta z tego pliku:\n\nTadeusz Sendzimir\n\nMetadane\n\nNiniejszy plik zawiera dodatkowe informacje, prawdopodobnie dodane przez aparat cyfrowy lub skaner u\u017cyte do wygenerowania tego pliku.\n\nJe\u015bli plik by\u0142 modyfikowany, dane mog\u0105 by\u0107 cz\u0119\u015bciowo niezgodne z parametrami zmodyfikowanego pliku.\n\nSzeroko\u015b\u0107\n948 px\nWysoko\u015b\u0107\n592 px\nBit\u00f3w na pr\u00f3bk\u0119\n8\n\n8\n\n8\nInterpretacja fotometryczna\nRGB\nOrientacja obrazu\nnormalna\nPr\u00f3bek na piksel\n3\nRozdzielczo\u015b\u0107 w poziomie\n300\u00a0punkt\u00f3w na cal\nRozdzielczo\u015b\u0107 w pionie\n300\u00a0punkt\u00f3w na cal\nU\u017cyte oprogramowanie\nAdobe Photoshop 25.6 (Windows)\nData i czas modyfikacji pliku\n11:58, 19 kwi 2024\nWersja standardu Exif\n2.31\nPrzestrze\u0144 kolor\u00f3w\nNie skalibrowano\nUnikalny identyfikator oryginalnego dokumentu\n6749778C9CBA5C77E4438E41EF466E85\nData i czas zeskanowania\n12:23, 19 kwi 2024\nData ostatniej modyfikacji metadanych\n13:58, 19 kwi 2024\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Tadeusz_Sendzimir.jpg&oldid=83788\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Tadeusz_Sendzimir.jpg&filetimestamp=20240419095925&", "title": "Plik:Tadeusz Sendzimir.jpg \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "e5d0516453961eb881c1d0a1bd65484a", "word_count": 267, "headings": [{"level": 1, "text": "Plik:Tadeusz Sendzimir.jpg"}, {"level": 2, "text": "Historia pliku"}, {"level": 2, "text": "Lokalne wykorzystanie pliku"}, {"level": 2, "text": "Metadane"}]}}