{"content": "#  Wa\u017cne terminy -- Centrum Obs\u0142ugi Kszta\u0142cenia AGH \n\nURL: https://www.cok.agh.edu.pl/dydaktycy/wazne-terminy\nCrawled: 2025-03-19 22:40:46\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Wa\u017cne terminy \n\n 20.01.2025 \n\nOstateczny termin zamkni\u0119cia protoko\u0142\u00f3w (zimowa sesja poprawkowa - studenci ostatniego semestru studi\u00f3w pierwszego stopnia)\n\n 13.06.2025 \n\nOstateczny termin zamkni\u0119cia protoko\u0142\u00f3w (letnia sesja podstawowa - studenci ostatniego semestru studi\u00f3w pierwszego stopnia)\n\n 05.07.2025 \n\nOstateczny termin zamkni\u0119cia protoko\u0142\u00f3w (letnia sesja poprawkowa - studenci ostatniego semestru studi\u00f3w pierwszego stopnia)\n\nStopka\n\nKana\u0142 AGH w serwisie YouTube\nFanpage AGH w serwisie Facebook\nFanpage AGH w serwisie Linkedin\nKana\u0142 AGH w serwisie Twitter\nFanpage AGH w serwisie Instagram\nFanpage AGH w serwisie Tiktok\n\nBack", "metadata": {"url": "https://www.cok.agh.edu.pl/dydaktycy/wazne-terminy", "title": " Wa\u017cne terminy -- Centrum Obs\u0142ugi Kszta\u0142cenia AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "0c0a1eb592463ec1cb4de2ba3a08829c", "word_count": 85, "headings": [{"level": 1, "text": "Wa\u017cne terminy"}, {"level": 4, "text": "Ostateczny termin zamkni\u0119cia protoko\u0142\u00f3w (zimowa sesja poprawkowa - studenci ostatniego semestru studi\u00f3w pierwszego stopnia)"}, {"level": 4, "text": "Ostateczny termin zamkni\u0119cia protoko\u0142\u00f3w (letnia sesja podstawowa - studenci ostatniego semestru studi\u00f3w pierwszego stopnia)"}, {"level": 4, "text": "Ostateczny termin zamkni\u0119cia protoko\u0142\u00f3w (letnia sesja poprawkowa - studenci ostatniego semestru studi\u00f3w pierwszego stopnia)"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}