{"content": "# Inauguracja funkcjonowania Sieci Innowacji-- Centrum Wsp\u00f3\u0142pracy i Transferu Technologii -- Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie \n\nURL: https://cwitt.agh.edu.pl/aktualnosci/detail/inauguracja-funkcjonowania-sieci-brokerskiej\nCrawled: 2025-03-19 22:39:53\n\nInauguracja funkcjonowania Sieci Innowacji \n\n 29/11/2024 \n\nDnia 28.11.2024 \u015bwi\u0119towali\u015bmy kolejny rok funkcjonowania uczelnianego \nekosystemu innowacji\n i ju\u017c tradycyjnie podczas oficjalnego spotkania Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy - prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Wi\u015bniowski dokona\u0142 oficjalnej inauguracji wraz z powo\u0142aniem i przekazaniem pe\u0142nomocnictw dla \nBroker\u00f3w Wydzia\u0142owych\n. Wszystkim powo\u0142anym \nBrokerom Wydzia\u0142owym\n serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy wielu sukces\u00f3w.\n\nPowr\u00f3t\n\n Powi\u0105zane pliki\n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 3 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB \n\n zdj\u0119cie - powo\u0142anie brokera wydzia\u0142owego \n 2 MB", "metadata": {"url": "https://cwitt.agh.edu.pl/aktualnosci/detail/inauguracja-funkcjonowania-sieci-brokerskiej", "title": "Inauguracja funkcjonowania Sieci Innowacji-- Centrum Wsp\u00f3\u0142pracy i Transferu Technologii -- Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "11f85f815bb71a691781af34b11348ab", "word_count": 140, "headings": [{"level": 1, "text": "Inauguracja funkcjonowania Sieci Innowacji"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}