{"content": "# Andrzej Maria Go\u0142a\u015b \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Andrzej_Maria_Go%C5%82a%C5%9B&oldid=80445\nCrawled: 2025-03-19 22:31:17\n\nAndrzej Maria Go\u0142a\u015b\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 11:52, 19 wrz 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nAndrzej Maria Go\u0142a\u015b\n\nNazwisko\n\nGo\u0142a\u015b\n\nImi\u0119 / imiona\n\nAndrzej\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab. in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nProfesor Honorowy AGH\n\nData urodzenia\n\n30 wrze\u015bnia 1946\n\nMiejsce urodzenia\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmechanika komputerowa\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProrektor ds. Og\u00f3lnych (1996\u20131999)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProrektor\nAGH\n1996\n1999\n\nProf. dr hab. in\u017c. \nAndrzej Maria Go\u0142a\u015b\n (1946\u2013)\n\nSpecjalno\u015b\u0107: mechanika komputerowa\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 30 wrze\u015bnia 1946 roku w Krakowie.\n\nW 1970 roku uko\u0144czy\u0142 studia w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej (Wydzia\u0142 Elektrotechniki G\u00f3rniczej i Hutniczej).\n\nOd 1973 roku zatrudniony w AGH na \nWydziale Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n: asystent (1973\u20131974), adiunkt (1974\u20131987), docent (1987\u20131992), profesor nadzwyczajny (1992), kierownik pracowni mechaniki komputerowej w Katedrze Mechaniki i Wibroakustyki na Wydziale In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki (od 1992 roku).\n\nW 1974 roku na podstawie pracy \"Synteza struktury i algorytm\u00f3w sterowania procesami cieplnymi walcowni gor\u0105cej blach\", kt\u00f3rej promotorem by\u0142 profesor Ludger Szklarski, uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora.\n\nW 1985 roku na podstawie rozprawy \"Wp\u0142yw parametr\u00f3w dynamicznych na procesy wibroakustyczne w walcowniach\" uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora habilitowanego.\n\nW 1995 roku uzyska\u0142 tytu\u0142 profesora.\n\nW latach 1996\u20131999 by\u0142 Prorektorem AGH ds. Og\u00f3lnych.\n\nW 2017 roku uzyska\u0142 tytu\u0142 profesora honorowego AGH 2017 (\"za wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe z zakresu akustyki i mechaniki o\u015brodk\u00f3w ci\u0105g\u0142ych, dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105 i organizacyjn\u0105 na rzecz Uczelni i polskiego \u015brodowiska naukowego oraz zas\u0142ugi w s\u0142u\u017cbie publicznej promuj\u0105ce AGH w Polsce i \u015bwiecie\").\n\nWsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z renomowanymi o\u015brodkami naukowymi w kraju i za granic\u0105. Pracowa\u0142 m.in. jako profesor wizytuj\u0105cy w najstarszym europejskim uniwersytecie w Bolonii. \n\nJest autorem i wsp\u00f3\u0142autorem ponad 60 prac opublikowanych w czasopismach krajowych i zagranicznych, g\u0142\u00f3wnym autorem ponad 60 opracowa\u0144 i ekspertyz dla przemys\u0142u, tw\u00f3rc\u0105 i opiekunem specjalno\u015bci mechanika komputerowa.\n\nJest cz\u0142onkiem wielu komisji i stowarzysze\u0144 naukowych, m.in. Komitetu Akustyki Polskiej Akademii Nauk (od 1996 roku), Komisji Mechaniki Stosowanej PAN - Oddzia\u0142 w Krakowie (1995\u20131996), zespo\u0142u diagnostyki technicznej Komitetu Budowy Maszyn PAN, ekspertem Ministra Edukacji Narodowej w zakresie ochrony przed ha\u0142asem i wibracjami.\n\nAktywnie dzia\u0142a w organizacjach spo\u0142ecznych - wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Solidarno\u015bci w AGH,  cz\u0142onek Zarz\u0105du Regionu \u201eS\u201d, delegat na Zjazd Krajowy \u201eS\u201d. W latach 1999\u20132002 by\u0142 przewodnicz\u0105cym Unii Metropolii Polskich, w latach 1999-2002 - przewodnicz\u0105cy Komisji Edukacji i Kultury w Radzie Europy w Strasburgu. W latach 2002\u20132004 by\u0142 cz\u0142onkiem Narodowej Rady Integracji Europejskiej.\n\nW 2005 roku zosta\u0142 wybrany senatorem Rzeczypospolitej Polskiej V kadencji. \n\nW latach 2011\u20132014 by\u0142 cz\u0142onkiem, a w 2014 roku przewodnicz\u0105cym Komitetu Polityki Naukowej przy Ministrze Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego. \n\nW latach 1998\u20132002 pe\u0142ni\u0142 stanowisko prezydenta Krakowa.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi Republiki Austrii, Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi Republiki W\u0142och, Z\u0142oty Krzy\u017c za Zas\u0142ugi dla Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, Medal \u201eDzi\u0119kujemy za Wolno\u015b\u0107\u201d, Nagroda im. Profesora W\u0142adys\u0142awa Takli\u0144skiego\n\nBibliografia publikacji\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/golas-andrzej-maria-002547\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nAndrzej Go\u0142a\u015b. W: Manecki A.: Ludzie nauk o Ziemi i Kosmosie\u00a0: z wydarzeniami lat minionych tle. Krak\u00f3w 2023, s. 57-58\n\nBadania statutowe na Wydziale In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki [AGH]. Red. M. Bana\u015b, J. Nawara. Krak\u00f3w 2012,  s. [59], [foto] (Problemy In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\u00a0; Monografie\u00a0; nr 60)\n\nEncyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 250\n\nPracownicy naukowo-dydaktyczni [Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki AGH]. Pod red. W. P. Kowalskiego. Krak\u00f3w 2002, s. 9, 11, 247-248, [foto]\n\n[Sk\u0142ad osobowy AGH ... 1994]. Krak\u00f3w 1994, s. 45\n\nGliksman A.:: Leksykon Ludzi Ma\u0142opolskiej \"Solidarno\u015bci\". T. 1. Krak\u00f3w 2012, s. 82-83, [foto]\n\nTyra\u0144ski W.: Kto jest kim w Krakowie. Wyd. 2. Krak\u00f3w 2000, s. 97-98\n\nWIBROTECH 2006\u00a0: XII konferencja naukowa Wibroakustyki i Wibrotechniki\u00a0: VII og\u00f3lnopolskie seminarium Wibroakustyka w systemach technicznych\u00a0: Krak\u00f3w, 28-29 wrzesie\u0144. [Krak\u00f3w 2006], s. 9-14, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nGo\u0142a\u015b A.: Ludzie AGH\u00a0: rozmowa z prorektorem AGH, prof. dr hab. in\u017c. Andrzejem Go\u0142asiem. Rozm. E. Konieczna. \nMiesi\u0105c w Krakowie\n 1998, nr 1, s. 63-67, [foto]\n\nGo\u0142a\u015b A.: Nasz krakowski patriotyzm pragmatyczny. Rozm. M. Luba\u015b-Harny. \nPolska Gazeta Krakowska\n 2009, nr 266, [dod.] Krak\u00f3w pi\u0105tek wieczorem, s. 8-9, [foto]\n\nGo\u0142a\u015b A.: Zostawiam to m\u0142odszym\u00a0: rozmowa z profesorem Andrzejem Go\u0142asiem, prezydentem Krakowa w latach 1998-2002. Rozm. K. Pach. \nVivat Akademia\n 2020, nr 21, s. 76, [foto]\n\nMamy komplet prorektor\u00f3w\u00a0: Prorektor ds. Kszta\u0142cenia dr hab. in\u017c. Bronis\u0142aw Barcha\u0144ski \u2014 prof. nadzw., Prorektor ds. Og\u00f3lnych \u2014 prof. dr hab. in\u017c. Andrzej Go\u0142a\u015b, Prorektor ds. Nauki \u2014 prof. dr hab. in\u017c. Ryszard Tadeusiewicz. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1997, nr 37, s. 17\u201318, [foto]\n\nNowe w\u0142adze Uczelni. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 30/31, s. 18-19, [foto]\n\nOdznaczenia, nagrody i stypendia wr\u0119czone podczas Inauguracji Roku Akademickiego 2012/2013\u00a0: Nagroda im. Profesora W\u0142adys\u0142awa Takli\u0144skiego. \nBiuletyn AGH\n 2012, nr 58, s. 5\n\nProf. Andrzej Go\u0142a\u015b profesorem Honorowym AGH. Oprac. W. Szewczyk. \nBiuletyn AGH \n 2018, nr 124, s. 16\n\n[Protok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH ... 27.09.2017], s. 2, 5, 28\n\nTymczak P., Go\u0142a\u015b A.: Centrum Kongresowe z akustyk\u0105, jakiej nie znajdziemy w ca\u0142ej Polsce\u00a0: inwestycje\u00a0: krakowscy architekci we wsp\u00f3\u0142pracy z ekspertami z Anglii zaprojektowali specjalne fotele, daj\u0105ce komfort s\u0142uchania muzyki. \nDziennik Polski\n 2014, nr 33 (10 II 2014), [dod.:] Kronika Krakowska, s. B1\n\nInne\n\nProf. Andrzej Go\u0142a\u015b Profesorem Honorowym AGH [online] [przegl\u0105dany 29.03.2018]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.agh.edu.pl/wydarzenia/info/article/prof-andrzej-golas-profesorem-honorowym-agh/\n[foto]\n\nWspomnienia Profesor\u00f3w AGH \u2013 Prof. dr hab. in\u017c. Andrzej Go\u0142a\u015b [online] [przegl\u0105dany 5.12.2018]. Dost\u0119pny w: \nhttps://100lat.agh.edu.pl/wspomnienia-profesorow-agh-prof-dr-hab-inz-andrzej-golas/\n\nstan na dzie\u0144 4.09.2023\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Andrzej_Maria_Go\u0142a\u015b&oldid=80445\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Andrzej_Maria_Go%C5%82a%C5%9B&oldid=80445", "title": "Andrzej Maria Go\u0142a\u015b \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "e30d882050b58882c4c22db1694ada2c", "word_count": 909, "headings": [{"level": 1, "text": "Andrzej Maria Go\u0142a\u015b"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 4, "text": "Bibliografia publikacji"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}