{"content": "# Jan Konrad Eligard Krauze \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Jan_Konrad_Eligard_Krauze\nCrawled: 2025-03-19 21:08:55\n\nJan Konrad Eligard Krauze\n\nZ Historia AGH\n\nJan Konrad Eligard Krauze\n\nNazwisko\n\nKrauze\n\nImi\u0119 / imiona\n\nJan Konrad Eligard\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr in\u017c.\n\nData urodzenia\n\n11 wrze\u015bnia 1882\n\nMiejsce urodzenia\n\nRakowicze\n\nData \u015bmierci\n\n10 listopada 1969\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmaszynoznawstwo\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nRektor AG (1924-1926)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProrektor\nAG\n1923\n1924\nRektor\nAG\n1924\n1926\nProrektor\nAG\n1926\n1927\nDziekan\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n1927\n1930\nDziekan\nWydzia\u0142 Elektromechaniczny\n1946\n1950\n\nProf. dr in\u017c. \nJan Konrad Eligard Krauze\n (1882-1969)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: maszynoznawstwo\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 11 wrze\u015bnia 1882 roku w\u00a0Rakowiczach woj. wile\u0144skie. Zmar\u0142 10 listopada\u00a01969 roku w\u00a0Krakowie, pochowany na Cmentarzu Rakowickim. Posiada\u0142 tytu\u0142 barona.\n\nStudiowa\u0142 na Wydziale Fizyko-Matematycznym Uniw. \u015aw. W\u0142odzimierza w\u00a0Kijowie i\u00a0na Wydziale Mechanicznym Politechniki Kijowskiej oraz Politechniki Lwowskiej, uzyskuj\u0105c dyplom w\u00a01907\u00a0roku. Tam zosta\u0142 docentem, prowadzi\u0142 wyk\u0142ady z\u00a0budowy maszyn rolniczych do 1916\u00a0roku. Jednocze\u015bnie pe\u0142ni\u0142 obowi\u0105zki asystenta przy Katedrze Maszynoznawstwa, a\u00a0od 1912\u00a0roku obowi\u0105zki konstruktora przy Katedrze Element\u00f3w Maszyn, wyk\u0142ada\u0142 r\u00f3wnie\u017c \u201eEncyklopedi\u0119 Maszyn\u201d dla Wydz. In\u017cynierii, Architektury i\u00a0Chemii. W\u00a0tym czasie opublikowa\u0142 tak\u017ce w\u00a0j\u0119z. francuskim kilka rozpraw o\u00a0maszynach rolniczych. \n\nW\u00a01920\u00a0roku otrzyma\u0142 nominacj\u0119 na prof. Maszynoznawstwa Og\u00f3lnego w\u00a0AG w\u00a0Krakowie. W\u00a0latach 1923/24 oraz 1926/27 zosta\u0142 wybrany prorektorem. W\u00a0latach 1924-1926 by\u0142 Rektorem Akademii, w\u00a0latach 1927 - 1930 Dziekanem \nWydzia\u0142u G\u00f3rniczego\n. Od 1921 roku kierownik Katedry Maszynoznawstwa I. Zreorganizowa\u0142 studia i\u00a0po raz pierwszy w\u00a0Polsce wprowadzi\u0142 rygory. Student, kt\u00f3ry dopu\u015bci\u0142 si\u0119 przekroczenia regulaminu studi\u00f3w, musia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 pro\u015bb\u0119 o\u00a0zezwolenie na dalsze studia. \n\nWidzia\u0142 konieczno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia mechanik\u00f3w w\u00a0Polsce, dopiero od 1946\u00a0roku uda\u0142o mu si\u0119 mie\u0107 udzia\u0142 w\u00a0realizacji kszta\u0142cenia elektromechanicznego dla potrzeb polskiego przemys\u0142u g\u00f3rniczego i\u00a0hutniczego. Dziekan \nWydzia\u0142u Elektromechanicznego\n 1946-1950, kierownik Zak\u0142adu Maszynoznawstwa I od 1946, kierownik Katedry Cz\u0119\u015bci Maszyn \nWydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n 1952-1960.\n\nCz\u0142onek Honorowy Stowarzyszenia Student\u00f3w AG \u2014 SSAG. \n\nWyda\u0142 litografowane wyk\u0142ady \u201eElement\u00f3w maszyn\u201d i\u00a0\u201eTechnologii mechanicznej metali i\u00a0drzewa\u201d, opublikowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c wiele artyku\u0142\u00f3w o\u00a0organizacji szkolnictwa akademickiego i\u00a0organizacji pa\u0144stwa.\n\n11 maja 1974 roku na parterze w pawilonie B-2 - siedzibie WIMiR - ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 po\u015bwi\u0119con\u0105 Profesorowi.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, Medal 10-lecia Odzyskania Niepodleg\u0142o\u015bci, Br\u0105zowy Medal za D\u0142ugoletni\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119, Srebrny Medal za D\u0142ugoletni\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119, Medal Zwyci\u0119stwa i Wolno\u015bci 1945\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nAlbum in\u017cynier\u00f3w i technik\u00f3w w Polsce. Lw\u00f3w 1932, s. 41, [foto]\n\nCzy wiesz kto to jest?. Pod og\u00f3ln\u0105 red. S. \u0141ozy. Warszawa 1938, s. 331\n\nEngel Z.: Sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat min\u0119\u0142o... Krak\u00f3w 2012, s. 33, 70, 216, [foto]\n\nFilcek H.: Rektorskie opowiadania. Krak\u00f3w 2005, s.13-, [foto]\n\nKsi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 91\n\nMateria\u0142y Informacyjne [nr 1]. Komisja propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 19-23\n\nMateria\u0142y konferencji: Jubileusz Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki, Krak\u00f3w, czerwiec 2002 [AGH]. Eds. Z. W. Engel, S. Wolny. Krak\u00f3w 2002, s. 221-222, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. [Z. 1]. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2018, s. 51-52, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 33-42, [foto]\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1921/22]. Krak\u00f3w 1921, s. 4\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1922/23]. Krak\u00f3w 1922, s. 6\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1924/25]. Krak\u00f3w 1924, s. 7\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1925/26]. Krak\u00f3w 1925, s. 13\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1926/27]. Krak\u00f3w 1926, s. 14\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1927/28]. Krak\u00f3w 1927, s. 14\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1928/29]. Krak\u00f3w 1928, s. 15\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1929/30]. Krak\u00f3w 1929, s. 15\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1930/31]. Krak\u00f3w 1930, s. 14\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1931/32]. Krak\u00f3w 1931, s. 15\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 22\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1933/34]. Krak\u00f3w 1933, s. 22\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1935/36]. Krak\u00f3w 1935, s. 21-22\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1936/37]. Krak\u00f3w 1936, s. 24\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1937/38]. Krak\u00f3w 1937, s. 22-23\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1938/39]. Krak\u00f3w 1938, s. 25-26\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1946/47]. Krak\u00f3w 1946, s. 10-11\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1947/48]. Krak\u00f3w 1947, s. 4\n\nS\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 2. Red. T. Skar\u017cy\u0144ski. Warszawa 1992, s. 92-93\n\nSuliga I.: Nie sam\u0105 nauk\u0105 AGH \u017cyje ...\u00a0: rektor prof. Jan Konrad Eligard Konrad. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2021, nr 23, s. 51-52, [foto]\n\nWac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego 1919-1999. Krak\u00f3w 1999, s.115\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 173, [foto]\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 623 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\nArtyku\u0142y\n\nBolewski A.: Mobilizacja si\u0142 naukowych i organizacyjnych przy powstawaniu oraz inauguracji Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie\u00a0: z kart historii. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 5-6\n\nBolewski A.: Rektorzy Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 7-10, [foto]\n\nJubileusz Profesora Jana Krauzego. \nHutnik\n 1968, nr 1, s. 54-55\n\nMitkowski W.: 50 lat Wydzia\u0142u Elektromechanicznego. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 25, s. 18-19\n\nPoczet Rektor\u00f3w AGH\u00a0: lata [1919-2013]\u00a0: Jan Krauze (1882-1969), 1924/25-1925/26. \nBiuletyn AGH\n 2013 wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 14, [foto]\n\nProf. dr in\u017c. Jan Krauze. \nWektor\n 1957, nr 10, s. 6\n\nSie\u0144ski H.: Cz\u0142onkowie Honorowi Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w AGH. Zas\u0142u\u017ceni dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\u00a0: tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz 14. \nBiuletyn AGH\n 2014, nr 78-79, s. 34-35\n\nSie\u0144ski H.: Jan Krauze Rektor w latach 1924-1926\u00a0: Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 3. \nBiuletyn AGH\n 2020, nr 150-151, s. 21-25, [foto]\n\nSie\u0144ski H.: Profesor Jan Krauze\u00a0: tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz 64. \nBiuletyn AGH\n 2019, nr 133, s. 27-30, [foto]\n\nSuliga I.: Nie sam\u0105 nauk\u0105 AGH \u017cyje ...\u00a0: rektor prof. Jan Konrad Eligard Krauze (1924-1926). \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2021, nr 23, s. 51-52, [foto]\n\nInne\n\nZarz\u0105d Cmentarzy Komunalnych. Internetowy Lokalizator Grob\u00f3w [online] [przegl\u0105dany 30.08.2016]. Dost\u0119pny w: www.rakowice.eu\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Konrad_Eligard_Krauze&oldid=74289\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Jan_Konrad_Eligard_Krauze", "title": "Jan Konrad Eligard Krauze \u2013 Historia AGH", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "55605ccc54205cd5ba368e7bbcae6257", "word_count": 1041, "headings": [{"level": 1, "text": "Jan Konrad Eligard Krauze"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}