{"metadata": {}, "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 2 do Zarz\u0105dzenia nr 50/2023 Rektora AGH z dnia 15 wrze\u015bnia 2023 r. \n\n\n\nAKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA \nIM. STANIS\u0141AWA  STASZICA W KRAKOWIE\n\nNR ZLECENIA\n\n\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\n\n\n\n\n\npiecz\u0105tka Wydzia\u0142u\n\n ROZLICZENIE KOSZT\u00d3W PODR\u00d3\u017bY\n\nW CELU REALIZACJI ZADA\u0143 STATUTOWYCH DLA AGH\n\nDATA \n\n\n\n\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n  STUDENT       DOKTORANT       EMERYT       INNA OSOBA \n\nA\n\nWYJE\u017bD\u017bAJ\u0104CY\n\nImi\u0119 i nazwisko:  \u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nRozliczenie na podstawie zlecenia z dnia:  \u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nMiejsce:  \u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\nTermin:  \u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nB\n\nROZLICZENIE\n\n\n\nProsz\u0119 o zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy wed\u0142ug nast\u0119puj\u0105cego zestawienia:\n\n\n\nWyjazd\n\nPrzyjazd\n\n\u015brodki lokomocji\n\nkwota\n\n\n\nmiejscowo\u015b\u0107\n\ndata\n\ngodzina\n\nmiejscowo\u015b\u0107\n\ndata\n\ngodzina\n\n\n\n\n\n\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nrazem przejazdy\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nrycza\u0142ty za dojazdy\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\ndiety\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nnoclegi wg rachunk\u00f3w\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nnoclegi - rycza\u0142t\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nInne udokumentowane wydatki\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nRAZEM\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\ns\u0142ownie:  \u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\nO\u015bwiadczam, \u017ce korzysta\u0142em z nast\u0119puj\u0105cych posi\u0142k\u00f3w:\n\nDo\u0142\u0105czam\n\ndowody:\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\ndata i podpis Wyje\u017cd\u017caj\u0105cego\n\n\n\n\u015bniadania\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\n\n\n\nobiady\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\n\n\n\nkolacje\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\n\n\n\nC\n\nINFORMACJE FINANSOWE\n\n\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania:\n\n\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\nsymbol projektu\n\nInformacja o uj\u0119ciu kosztu w planie finansowym\n\n\n\nWydatek strukturalny\n\nInformacja o odliczeniu podatku VAT (je\u015bli dotyczy)\n\n\n\nObszar tematyczny:\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\n\nKod:\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\n\nKwota:\n\n\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\n\n\n\n\nData:  \u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\n\nPodpis:\n\n\n\n\n\ndata i podpis pracownika Kwestury\n\npodpis kierownika umowy\n\nspr. pod wzgl\u0119dem merytorycznym\n\npodpis Kieruj\u0105cego (dysponenta \u015br.)\n\nspr. pod wzgl\u0119dem formalnym\n\ni rachunkowym - Kwestor\n\n\n\nStrona 2 z 2"}