{"content": "# Sobol\u00f3w gm. \u0141apan\u00f3w \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Sobol%C3%B3w_gm._%C5%81apan%C3%B3w\nCrawled: 2025-03-19 22:32:41\n\nSobol\u00f3w gm. \u0141apan\u00f3w\n\nZ Historia AGH\n\nSobol\u00f3w gm. \u0141apan\u00f3w\n\nMiejsce urodzenia:\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nData \u015bmierci\nPelnione funkcje\nMieczys\u0142aw Jawie\u0144\n6 listopada 2017\nProdziekan Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AGH (1972-1975)\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Sobol\u00f3w_gm._\u0141apan\u00f3w&oldid=34933\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Sobol%C3%B3w_gm._%C5%81apan%C3%B3w", "title": "Sobol\u00f3w gm. \u0141apan\u00f3w \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "8dc42c19d8fcf32124fb05eca8de8583", "word_count": 34, "headings": [{"level": 1, "text": "Sobol\u00f3w gm. \u0141apan\u00f3w"}]}}