{"content": "#  Aktualno\u015bci -- Centrum Obs\u0142ugi Kszta\u0142cenia AGH \n\nURL: https://www.cok.agh.edu.pl/aktualnosci\nCrawled: 2025-03-19 22:40:30\n\nDodatkowy termin \u2013 obowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w roku akademickim 2024/2025 \n\n Sekcja Bezpiecze\u0144stwa i Higieny Pracy AGH zaprasza na dodatkowy termin obowi\u0105zkowego szkolenia dotycz\u0105cego\u00a0[...] \n\n10.01.2025", "metadata": {"url": "https://www.cok.agh.edu.pl/aktualnosci", "title": " Aktualno\u015bci -- Centrum Obs\u0142ugi Kszta\u0142cenia AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "9e258cfd1e144a1691231808852993ab", "word_count": 36, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Stanowisko administracyjne w Dziale Organizacji Studi\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Wytyczne dotycz\u0105ce wykorzystania sztucznej inteligencji w procesie kszta\u0142cenia"}, {"level": 2, "text": "Dodatkowy termin \u2013 obowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w roku akademickim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy \u2013 stanowisko in\u017cynieryjno-techniczne w Centrum Organizacji Kszta\u0142cenia"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 R\u00f3wno\u015bci AGH+UJ - 16 pa\u017adziernika 2024 r."}, {"level": 2, "text": "Rejestracje na przedmioty z UBPO"}, {"level": 2, "text": "Po\u017cegnanie"}, {"level": 2, "text": "Godziny rektorskie w zwi\u0105zku z Juwenaliami Krakowskimi"}, {"level": 2, "text": "Dost\u0119pno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w COK 4 i 5 kwietnia 2024 r."}, {"level": 2, "text": "Konferencja AGH AI Days 10 \u2013 11 kwietnia 2024 r."}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}