{"metadata": {}, "content": "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nImi\u0119 i nazwisko studenta\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nNr albumu\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nWydzia\u0142\n\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\tO\u015aWIADCZENIE STUDENTA\nO BRAKU ZMIANY SYTUACJI MATERIALNEJ\n\n\t\n\n\t\t\n\n \n\n\n\nUprzedzony/a o odpowiedzialno\u015bci karnej za czyn okre\u015blony w art. 286 ustawy z\u00a0dnia 6 czerwca 1997 roku \u2013 Kodeks karny (t.j. Dz. U. z 2024 r., poz. 17) oraz o\u00a0odpowiedzialno\u015bci dyscyplinarnej wynikaj\u0105cej z art. 307 ustawy z dnia 20 lipca 2018 roku - Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym i nauce (t.j. Dz. U. z 2024 r., poz. 1571 ze. zm.) \n\n\n\no\u015bwiadczam, \u017ce na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia niniejszego o\u015bwiadczenia sytuacja rodzinna \ni materialna, a tak\u017ce dochody mojej rodziny nie uleg\u0142y zmianie, w stosunku do stanu faktycznego przedstawionego i udokumentowanego przeze mnie we wniosku o\u00a0przyznanie stypendium socjalnego w semestrze zimowym roku akademickiego 2024/2025.\n\n\n\n\n\nKrak\u00f3w, dn. \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nczytelny podpis studenta"}