{"content": "# Obr\u00f3bka cieplna \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Obr%C3%B3bka_cieplna\nCrawled: 2025-03-19 22:13:17\n\nObr\u00f3bka cieplna\n\nZ Historia AGH\n\nReprezentanci:\n\nMarian Bronicki\n, \nMiko\u0142aj Dubowicki\n, \nHenryk Dybiec\n, \nAndrzej Tomasz Dziado\u0144\n, \nStanis\u0142aw Gorczyca\n, \nStanis\u0142awa Jasie\u0144ska\n, \nJanusz Lesiecki\n, \nZbigniew Franciszek Mazur\n, \nOlga Nielubowicz\n, \nKrzysztof Pie\u0142a\n, \nWiktoria Maria Ratuszek\n, \nEdmund Tasak\n, \nAnna Maria Zieli\u0144ska-Lipiec\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Obr\u00f3bka_cieplna&oldid=25939\n\u201d\n\nKategoria\n: \nDyscyplina/Specjalno\u015bci", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Obr%C3%B3bka_cieplna", "title": "Obr\u00f3bka cieplna \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "19a8e62c73c696d1cfac812abb7898a5", "word_count": 55, "headings": [{"level": 1, "text": "Obr\u00f3bka cieplna"}]}}