{"content": "# Kategoria:Doktorzy honoris causa AGH \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Kategoria:Doktorzy_honoris_causa_AGH\nCrawled: 2025-03-19 21:55:03\n\nPomoc\n\nKategoria:Doktorzy honoris causa AGH\n\nZ Historia AGH\n\nDHC\n\n- baza biograficzna, opracowywana przez pracownik\u00f3w Oddzia\u0142u Informacji Naukowej Biblioteki G\u0142\u00f3wnej AGH. Zawiera informacje o osobach, kt\u00f3re otrzyma\u0142y doktorat honorowy Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej.\nJest wynikiem wsp\u00f3\u0142pracy pracownik\u00f3w Oddzia\u0142u Informacji Naukowej Biblioteki G\u0142\u00f3wnej AGH z O\u015brodkiem Historii Techniki z Muzeum \ni Archiwum (obecnie Muzeum AGH).\n\nKontakt: oin@agh.edu.pl\n\nUchwa\u0142a nr 72/2008 Senatu AGH z dnia 28 maja 2008 r. w sprawie zasad nadawania TYTU\u0141U DOKTORA HONORIS CAUSA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ\n\nNazwisko\nImi\u0119\nRok\nPow\u00f3d przyznania DHC\nPelnione funkcje\nAli Bin Ibrahim Al-Naimi\nAl-Naimi\nAli Bin Ibrahim\n2010\nza  wybitne zas\u0142ugi w\u00a0dziedzinie ochrony \u015brodowiska i\u00a0gospodarki oraz w\u00a0dziele zbli\u017cenia kulturalnego i\u00a0naukowego mi\u0119dzy Kr\u00f3lestwem Arabii Saudyjskiej i\u00a0Rzeczpospolit\u0105 Polsk\u0105\nJan Anio\u0142a\nAnio\u0142a\nJan\n1979\nza  zas\u0142ugi dla rozwoju metod projektowania i\u00a0budowy hut oraz maszyn i\u00a0urz\u0105dze\u0144 hutniczych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska\nRektor AGH (1969\u20131972)\nZbigniew Stanis\u0142aw Basi\u0144ski\nBasi\u0144ski\nZbigniew Stanis\u0142aw\n1991\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0skali mi\u0119dzynarodowej w\u00a0zakresie fizyki cia\u0142a sta\u0142ego i\u00a0metaloznawstwa oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0nasz\u0105 Uczelni\u0105\nCarl Axel Fredrik Benedicks\nBenedicks\nCarl Axel Fredrik\n1937\nza osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0skali mi\u0119dzynarodowej\nAdam Jan Biela\u0144ski\nBiela\u0144ski\nAdam Jan\n1983\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0dziedzinie katalizy heterogenicznej i\u00a0fizykochemii cia\u0142a sta\u0142ego, jak r\u00f3wnie\u017c za zas\u0142ugi w\u00a0powojennej odbudowie Uczelni oraz zainicjowanie powstania krakowskiej szko\u0142y katalizy\nProrektor AGH (1951\u20131955)\nZdzis\u0142aw Tadeusz Richard Bieniawski\nBieniawski\nZdzis\u0142aw Tadeusz Richard\n2010\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe o\u00a0charakterze interdyscyplinarnym z\u00a0zakresu geoin\u017cynierii, g\u00f3rnictwa i\u00a0budownictwa podziemnego oraz wieloletni\u0105 promocj\u0119 polskiej my\u015bli technicznej w\u00a0\u015brodowiskach akademickich i\u00a0przemys\u0142owych na ca\u0142ym \u015bwiecie\nTeodor J\u00f3zef Blachut (B\u0142achut)\nBlachut (pol. B\u0142achut)\nTeodor J\u00f3zef\n1974\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0dziedzinie fotogrametrii\nKarol Nereusz Bohdanowicz\nBohdanowicz\nKarol Nereusz\n1935\nza wybitn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukow\u0105, organizacyjn\u0105 i pedagogiczn\u0105\nKierownik Katedry Geologii Stosowanej Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AG (1931-1935)\nAndrzej Adolf Stanis\u0142aw Bolewski\nBolewski\nAndrzej Adolf Stanis\u0142aw\n1984\nza  wybitne zas\u0142ugi dla rozwoju mineralogii i\u00a0petrografii, dla tworzenia podstaw naukowych gospodarki surowcami mineralnymi, a\u00a0tak\u017ce wysoko ceni\u0105c dzia\u0142alno\u015b\u0107 w\u00a0odbudowie i\u00a0rozbudowie Uczelni, w\u00a0utrzymaniu Jej konspiracyjnego \u017cycia podczas ci\u0119\u017ckich lat okupacji\nProrektor AGH (1951\u20131952), (1961\u20131964)\nErhard Busek\nBusek\nErhard\n1993\nza budowanie most\u00f3w zrozumienia i\u00a0przyja\u017ani we wsp\u00f3\u0142pracy naukowej mi\u0119dzy Austri\u0105 i\u00a0Polsk\u0105, zw\u0142aszcza z\u00a0Krakowem i\u00a0jego uczelniami\nJerzy Buzek\nBuzek\nJerzy\n2010\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0dziedzinie technologii chemicznej, propagowanie proekologicznych rozwi\u0105za\u0144 w\u00a0energetyce oraz promowanie rozwoju nauki w\u00a0swojej dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142eczno-politycznej\nCzes\u0142aw Cempel\nCempel\nCzes\u0142aw\n2004\nza wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j mechaniki, w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci za stworzenie podstaw wibroakustycznej diagnostyki maszyn\nAdam Chrzanowski\nChrzanowski\nAdam\n2004\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0zakresie bada\u0144 deformacji w\u00a0procesach geodynamicznych oraz znamienity wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy Uniwersytetem New Brunswick we Fredericton, a\u00a0polskimi uczelniami technicznymi\nLeon Ong Chua\nChua\nLeon Ong\n2003\nza  wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie teorii obwod\u00f3w i\u00a0system\u00f3w, stworzenie podstaw nowoczesnej teorii obwod\u00f3w nieliniowych, pionierskie badania dynamiki nieliniowej chaosu, opracowanie koncepcji Kom\u00f3rkowych Sieci Neuronowych oraz stworzenie \u015bwiatowej sieci bada\u0144 naukowych w\u00a0tych obszarach\nAleksander Ciszewski\nCiszewski\nAleksander\n1935\nza zas\u0142ugi dla rozwoju polskiego przemys\u0142u\nJ\u00f3zef Antoni Dubi\u0144ski\nDubi\u0144ski\nJ\u00f3zef Antoni\n2012\nza wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j geofizyki g\u00f3rniczej, a\u00a0szczeg\u00f3lnie sejsmologii kopalnianej, interdyscyplinarnych bada\u0144 dotycz\u0105cych podziemnego g\u00f3rnictwa w\u0119gla i\u00a0rud miedzi oraz za osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0zakresie dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju kadry naukowej o\u00a0najwy\u017cszych kwalifikacjach w\u00a0naukach o\u00a0Ziemi i\u00a0naukach g\u00f3rniczych\nDan Maniu Du\u015fe\nDu\u015fe\nDan Maniu\n2012\nza osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0obszarze g\u00f3rnictwa nafty i\u00a0gazu, efektywn\u0105 wp\u00f3\u0142prac\u0119 tak naukow\u0105 jak i\u00a0w\u00a0zakresie kszta\u0142cenia kadr z\u00a0Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej, dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz kultury i\u00a0nauki polskiej w\u00a0Rumunii, w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0\u015brodowiskach naukowych i\u00a0technicznych\nAdam Marian Dziewo\u0144ski\nDziewo\u0144ski\nAdam Marian\n1999\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0metodach badawczych sejsmologii globalnej i\u00a0fundamentalny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j wiedzy o\u00a0tr\u00f3jwymiarowej strukturze i\u00a0dynamice wn\u0119trza Ziemi\nSigward Arne Eklund\nEklund\nSigward Arne\n1971\nza zas\u0142ugi dla pokojowego wykorzystania energii j\u0105drowej w\u00a0skali \u015bwiatowej i\u00a0rozw\u00f3j szerokiej wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej w\u00a0tej dziedzinie\nZbigniew Witold Engel\nEngel\nZbigniew Witold\n2001\nza wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j mechaniki, szczeg\u00f3lnie za stworzenie nowej dziedziny nauki \u2014 wibroakustyki oraz za wyj\u0105tkowe zas\u0142ugi w\u00a0kszta\u0142ceniu m\u0142odej kadry naukowej, a\u00a0tak\u017ce wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki\nProdziekan Wydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i\u00a0Hutniczych AGH (1969\u20131975)\nEduardo Frei Ruiz-Tagle\nFrei Ruiz-Tagle\nEduardo\n1999\nza wybitne zas\u0142ugi w\u00a0dziele zbli\u017cenia kulturalnego i\u00a0naukowego mi\u0119dzy Chile i\u00a0Polsk\u0105\nKonstantin Wasilewicz Fro\u0142ow\nFro\u0142ow\nKonstantin Wasilewicz\n1982\nw uznaniu wybitnych zas\u0142ug dla rozwoju teorii drga\u0144, a tak\u017ce biomechaniki uk\u0142ad\u00f3w \"cz\u0142owiek - maszyna\" oraz za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z polskimi o\u015brodkami naukowymi, a w szczeg\u00f3lno\u015bci z nasz\u0105 Uczelni\u0105\nWalery Goetel\nGoetel\nWalery\n1960\nza szczeg\u00f3lne zas\u0142ugi dla rozwoju nauki, kultury i\u00a0gospodarki narodowej\nRektor AG (1939\u20131945\u20131950)\nStanis\u0142aw Go\u0142\u0105b\nGo\u0142\u0105b\nStanis\u0142aw\n1969\nza zas\u0142ugi dla rozwoju matematyki, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci teorii obiekt\u00f3w geometrycznych i\u00a0geometrii r\u00f3\u017cniczkowej\nDziekan Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AG (1948\u20131950)\nStanis\u0142aw Gorczyca\nGorczyca\nStanis\u0142aw\n1994\nza wybitne zas\u0142ugi w\u00a0dziedzinie nauk technicznych, a\u00a0zw\u0142aszcza za rozw\u00f3j metaloznawstwa teoretycznego opartego na stosowanej teorii dyslokacji, krystalografii przemian fazowych i\u00a0mikroskopii elektronowej oraz za zas\u0142ugi dla rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nProrektor AGH (1981\u20131987)\nEdward G\u00f6rlich\nG\u00f6rlich\nEdward\n1995\nza zas\u0142ugi dla AGH\nProrektor ds. Og\u00f3lnych (1969\u20131973)\nHenryk G\u00f3recki\nG\u00f3recki\nHenryk\n1997\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie nauk technicznych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci za stworzenie polskiej szko\u0142y teorii sterowania i\u00a0optymalizacji oraz wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadr naukowych\nProdziekan Wydzia\u0142u Elektrotechniki G\u00f3rniczej i\u00a0Hutniczej AGH (1962-1964)\nZbigniew G\u00f3rny\nG\u00f3rny\nZbigniew\n2002\nza znacz\u0105cy wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j naukowo-techniczny odlewnictwa polskiego i\u00a0jego mi\u0119dzynarodow\u0105 promocj\u0119 oraz za istotny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadr naukowych dla specjalno\u015bci odlewnictwo\nMaciej W\u0142adys\u0142aw Grabski\nGrabski\nMaciej W\u0142adys\u0142aw\n1999\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0zakresie in\u017cynierii materia\u0142owej oraz znacz\u0105cy wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadry naukowej AGH\nMicha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski\nGra\u017cy\u0144ski\nMicha\u0142\n1937\nza zas\u0142ugi na polu utrwalenia polsko\u015bci na terenie Polskiego Zag\u0142\u0119bia\nAlan Lindsay Greer\nGreer\nAlan Lindsay\n2014\nza wybitny wk\u0142ad w rozw\u00f3j metalurgii i in\u017cynierii materia\u0142owej oraz wieloletni\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 naukow\u0105 i promocj\u0119 AGH w mi\u0119dzynarodowym \u015brodowisku naukowym\nGiennadij Grigoriewicz-Piwniak\nGrigoriewicz-Piwniak\nGiennadij\n1999\nza ca\u0142okszta\u0142t osi\u0105gni\u0119\u0107 w\u00a0dziedzinie elektrotechniki, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci elektryfikacji przemys\u0142u g\u00f3rniczego oraz znamienity wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy Akademi\u0105 G\u00f3rnicz\u0105 w\u00a0Dniepropietrowsku i\u00a0Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 w\u00a0Krakowie, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy rozwojowi nauki i\u00a0normalizacji stosunk\u00f3w mi\u0119dzy narodami ukrai\u0144skim i\u00a0polskim\nJerzy Grzymek\nGrzymek\nJerzy\n1979\nza zas\u0142ugi dla rozwoju chemii, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci fizykochemii stosowanej materia\u0142\u00f3w budowlanych oraz kompleksowych metod wytwarzania materia\u0142\u00f3w wi\u0105\u017c\u0105cych z\u00a0ubogich rud i\u00a0odpad\u00f3w przemys\u0142owych wraz z\u00a0uznan\u0105 w\u00a0\u015bwiecie metod\u0105 pozyskiwania tlenku glinu i\u00a0cement\u00f3w szybkosprawnych\nDziekan Wydzia\u0142u Ceramicznego AGH (1964\u20131967)\nPaul Hagenmuller\nHagenmuller\nPaul\n1989\nza zas\u0142ugi dla rozwoju nauki o\u00a0materia\u0142ach i\u00a0in\u017cynierii materia\u0142owej oraz za tw\u00f3rcz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0polskimi o\u015brodkami naukowymi, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci z\u00a0nasz\u0105 Uczelni\u0105\nMicha\u0142 Kazimierz Heller\nHeller\nMicha\u0142 Kazimierz\n1996\nza ukazanie istotnych zwi\u0105zk\u00f3w w\u00a0ludzkiej kulturze pomi\u0119dzy racjonalno\u015bci\u0105 typu naukowego a\u00a0my\u015bl\u0105 teologiczn\u0105 i\u00a0wiar\u0105, za osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0kosmologii relatywistycznej i\u00a0badaniu jej podstaw matematycznych oraz za osi\u0105gni\u0119cia naukowo-filozoficzne i\u00a0popularyzatorskie na najwy\u017cszym poziomie \u015bwiatowym humanistycznych warto\u015bci nauki\nJurgen Michael Honig\nHonig\nJurgen Michael\n2009\nza unikatowe w\u00a0skali \u015bwiatowej osiagni\u0119cia w\u00a0zakresie otrzymywania oraz badania w\u0142asno\u015bci fizycznych i\u00a0chemicznych nowych materia\u0142\u00f3w o\u00a0najwy\u017cszej czysto\u015bci, a\u00a0tak\u017ce za rozwini\u0119cie szerokiej i\u00a0bardzo owocnej wsp\u00f3\u0142pracy z\u00a0krakowskim \u015brodowiskiem naukowym\nAndrzej Zygmunt Hrynkiewicz\nHrynkiewicz\nAndrzej\n1999\nza zas\u0142ugi dla rozwoju nauki polskiej i\u00a0\u015bwiatowej, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci za stworzenie szko\u0142y fizyki j\u0105drowej i\u00a0zastosowa\u0144 metod j\u0105drowych w\u00a0fizyce cia\u0142a sta\u0142ego oraz wyj\u0105tkowy wk\u0142ad w\u00a0popularyzacj\u0119 nauk przyrodniczych\nMaksymilian Tytus Huber\nHuber\nMaksymilian Tytus\n1945\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie mechaniki technicznej (wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 konstrukcji lotniczych i\u00a0zbrojeniowych, teoria spr\u0119\u017cysto\u015bci, stateczno\u015b\u0107 ustroj\u00f3w spr\u0119\u017cystych, zagadnienie wyt\u0119\u017cenia)\nKierownik Katedry Wy\u017cszych Zagadnie\u0144 Mechaniki na Wydziale Elektromechanicznym AGH (1949\u20131950)\nManuel Ricardo Ibarra Garcia\nIbarra Garcia\nManuel Ricardo\n2008\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0fizyce cia\u0142a sta\u0142ego oraz za wielki wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j bada\u0144 nowych materia\u0142\u00f3w magnetycznych i\u00a0promocj\u0119 naukowc\u00f3w z\u00a0Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w\u00a0Krakowie\nJan Pawe\u0142 II\nWojty\u0142a\nKarol\n2000\nza ogromne zas\u0142ugi w\u00a0dziele g\u0142oszenia mi\u0142o\u015bci i\u00a0\u0142adu moralnego we wszystkich dziedzinach ludzkiej egzystencji, a\u00a0szczeg\u00f3lnie w\u00a0budowaniu etycznych fundament\u00f3w rozwoju techniki i\u00a0technologii\nJan Stanis\u0142aw Janowski\nJanowski\nJan Stanis\u0142aw\n1997\nza wybitne zas\u0142ugi dla rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej, nauk metalurgicznych oraz za wk\u0142ad w kszta\u0142towanie polityki naukowej w Polsce\nRektor AGH (1987\u20131993)\nWiaczes\u0142aw Pietrowicz Jelutin\nJelutin\nWiaczes\u0142aw Pietrowicz\n1974\nza osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0pracach naukowo-badawczych z\u00a0zakresu proces\u00f3w metalurgicznych i\u00a0stalownictwa oraz na polu zacie\u015bniania wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy szkolnictwem wy\u017cszym Zwi\u0105zku Socjalistycznych Republik Radzieckich i\u00a0Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\nTadeusz Kaczorek\nKaczorek\nTadeusz\n2015\nza dorobek naukowy istotnie wzbogacaj\u0105cy rozw\u00f3j teorii sterowania i teorii obwod\u00f3w elektrycznych w \u015bwiecie, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w Polsce i na AGH oraz za zasadniczy wp\u0142yw na rozw\u00f3j kadry naukowej oraz naukowo-dydaktycznej i in\u017cynierskiej z zakresu automatyki, elektrotechniki i innych dyscyplin nauk technicznych\nFranciszek Kaim\nKaim\nFranciszek\n1979\nza   wybitne zas\u0142ugi i\u00a0osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0rozwoju nauk metalurgii \u017celaza, metali nie\u017celaznych i\u00a0odlewnictwa w\u00a0Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej oraz rozwoju polskiego hutnictwa\nZygmunt Kawecki\nKawecki\nZygmunt\n1993\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie nauk technicznych, a\u00a0zw\u0142aszcza w\u00a0zakresie maszyn g\u00f3rniczych oraz w\u00a0uznaniu zas\u0142ug w\u00a0rozwoju Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki AGH\nProdziekan Wydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i\u00a0Hutniczych AGH (1967-1969)\nLew Niko\u0142ajewicz Kiell\nKiell\nLew Niko\u0142ajewicz\n1975\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0dziedzinie geodezji g\u00f3rniczej i\u00a0fotogrametrii oraz za zacie\u015bnianie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy szkolnictwem wy\u017cszym ZSRR i\u00a0PRL\nAntoni Stanis\u0142aw Kleczkowski\nKleczkowski\nAntoni Stanis\u0142aw\n1994\nza wybitne zas\u0142ugi dla rozwoju hydrogeologii, zw\u0142aszcza ochrony w\u00f3d podziemnych, w\u00a0utworzeniu naukowej szko\u0142y w\u00a0tej dziedzinie oraz za znacz\u0105ce dla uczelni dokonania jako Rektor AGH w\u00a0trudnej kadencji lat osiemdziesi\u0105tych\nRektor AGH (1981\u20131987)\nStanis\u0142aw Marian Knothe\nKnothe\nStanis\u0142aw Marian\n1994\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0zakresie nauk technicznych, a\u00a0zw\u0142aszcza w\u00a0zakresie przemieszcze\u0144 g\u00f3rotworu pod wp\u0142ywem eksploatacji g\u00f3rniczej, ochrony teren\u00f3w g\u00f3rniczych oraz w\u00a0uznaniu zas\u0142ug w\u00a0rozwoju Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego naszej Almae Matris\nDziekan Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AGH (1958\u20131960), (1981\u20131984)\nTadeusz Kochma\u0144ski\nKochma\u0144ski\nTadeusz\n1981\nza wybitne zas\u0142ugi dla rozwoju geodezji i\u00a0ochrony teren\u00f3w g\u00f3rniczych\nRektor AGH (1961\u20131963)\nHieronim Kondratowicz\nKondratowicz\nHieronim\n1923\nza wybitne zas\u0142ugi po\u0142o\u017cone dla polskiej nauki technicznej oraz za owocn\u0105 i\u00a0patriotyczn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 oko\u0142o rozwoju polskiego przemys\u0142u g\u00f3rniczego\nReiner Kopp\nKopp\nReiner\n2002\nza wybitny wk\u0142ad do rozwoju teorii i\u00a0technologii nowoczesnych, materia\u0142owo i\u00a0energooszcz\u0119dnych proces\u00f3w przetw\u00f3rstwa metali i\u00a0stop\u00f3w oraz za wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 w\u00a0skali \u015bwiatowej osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0kszta\u0142ceniu kadry naukowej\nWojciech Korfanty\nKorfanty\nWojciech\n1923\nza zas\u0142ugi po\u0142o\u017cone dla g\u00f3rnictwa polskiego w\u00a0walce o\u00a0G\u00f3rny \u015al\u0105sk oraz za wybitn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w\u00a0unarodowieniu tej dzielnicy\nZygmunt Kowalczyk\nKowalczyk\nZygmunt\n1984\nza  wybitne zas\u0142ugi w\u00a0dziedzinie geodezji g\u00f3rniczej i\u00a0geodezji dynamicznej oraz rozw\u00f3j wy\u017cszego szkolnictwa technicznego\nRektor AGH (1950\u20131956)\nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\nKrajewski\nRoman W\u0142adys\u0142aw\n1985\nza wybitne zas\u0142ugi dla rozwoju geologii stosowanej oraz za zas\u0142ugi w\u00a0utworzeniu polskiej szko\u0142y geologii kopalnianej\nProrektor AGH d.s. Nauki (1958-1961)\nHarold W. Kroto\nKroto\nHarold W.\n2001\nza wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j nauki \u015bwiatowej poprzez odkrycie nowej grupy cz\u0105steczek w\u0119gla \u2014 fuleren\u00f3w\nBoles\u0142aw Krupi\u0144ski\nKrupi\u0144ski\nBoles\u0142aw\n1967\nZa zas\u0142ugi dla g\u00f3rnictwa\nKierownik Katedry Ekonomiki i\u00a0Organizacji G\u00f3rnictwa Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AGH (1952-1963)\nAleksander Wac\u0142aw Krupkowski\nKrupkowski\nAleksander Wac\u0142aw\n1964\nza  szczeg\u00f3lne zas\u0142ugi dla rozwoju nauki, kultury i\u00a0gospodarki narodowej\nDziekan Wydzia\u0142u Hutniczego AG (1936-1938 i 1945-1948)\nGeorgij Wiaczes\u0142awowicz Kurdiumow\nKurdiumow\nGeorgij Wiaczes\u0142awowicz\n1967\nza zas\u0142ugi dla rozwoju fizyki metali a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci teorii przemian bezdyfuzyjnych\nJan Feliks Kici\u0144ski\nKici\u0144ski\nJan Feliks\n2023\nZa wieloletni\u0105 i intensywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. W szczeg\u00f3lno\u015bci z inicjatywy Profesora Jana Kici\u0144skiego prowadzone by\u0142y wsp\u00f3lnie z Instytutem Maszyn Przep\u0142ywowych PAN prace w zakresie diagnostyki polskich blok\u00f3w energetycznych. W p\u00f3\u017aniejszych latach Profesor Jan Kici\u0144ski inicjowa\u0142 wsp\u00f3lnie z pracownikami Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej badania nad rozwojem Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Wsp\u00f3lne prace zako\u0144czy\u0142y si\u0119 wieloma wsp\u00f3lnymi publikacjami oraz wdro\u017ceniami.\nWac\u0142aw Adam Leskiewicz\nLeskiewicz\nWac\u0142aw Adam\n1989\nza zas\u0142ugi w\u00a0rozwoju naszej Uczelni, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci za osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0rozwoju nauk hutniczych w\u00a040-letniej dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej i\u00a0badawczej\nProrektor AGH (1961\u20131964)\nJan Lech Lewandowski\nLewandowski\nJan Lech\n2006\nza znacz\u0105cy wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j naukowy i\u00a0techniczny odlewnictwa polskiego, rozw\u00f3j i\u00a0promocj\u0119 in\u017cynierskich dziedzin technicznych oraz istotny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadr naukowych dla specjalno\u015bci odlewnictwo\nDziekan Wydzia\u0142 Technologii i Mechanizacji Odlewnictwa (1974-1978, 1981-1983) i dziekan Wydzia\u0142u Odlewnictwa AGH (1983\u20131987), (1990\u20131993)\nJerzy Henryk Litwiniszyn\nLitwiniszyn\nJerzy Henryk\n1979\nza  zas\u0142ugi dla rozwoju nauk g\u00f3rniczych, a\u00a0zw\u0142aszcza aerologii g\u00f3rniczej i\u00a0mechaniki g\u00f3rotworu\nProdziekan Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AGH (1952\u20131954)\nKurt L\u00fccke\nL\u00fccke\nKurt\n1984\nza wybitne prace w\u00a0zakresie metaloznawstwa i\u00a0fizyki oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0o\u015brodkiem metalurgicznym w\u00a0Krakowie nad teksturami metali i\u00a0stop\u00f3w\nIgnacy Malecki\nMalecki\nIgnacy\n1982\nza zas\u0142ugi dla rozwoju nauk technicznych, jako tw\u00f3rcy polskiej szko\u0142y naukowej w\u00a0zakresie akustyki, a\u00a0zw\u0142aszcza za przyczynienie si\u0119 do rozwoju wibroakustyki w\u00a0Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nJan Stefan Manitius\nManitius\nJan Stefan\n1994\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie nauk technicznych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0energoelektronice, automatyce nap\u0119du elektrycznego oraz w\u00a0uznaniu Jego zas\u0142ug w\u00a0organizowaniu i\u00a0rozwoju Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki i\u00a0Elektroniki\nProrektor AGH (1956-1961)\nClaus Marx\nMarx\nClaus\n1990\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowo-badawcze i\u00a0rozwi\u0105zania konstrukcyjne z\u00a0zakresu techniki wierce\u0144 g\u0142\u0119bokich, eksploatacji z\u0142\u00f3\u017c ropy naftowej i\u00a0gazu ziemnego oraz za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0Wydzia\u0142em Wiertniczo-Naftowym Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w\u00a0Krakowie\nMarian Mi\u0119sowicz\nMi\u0119sowicz\nMarian\n1979\nza zas\u0142ugi dla rozwoju fizyki a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci fizyki wysokich energii, stosowanej fizyki j\u0105drowej oraz ciek\u0142ych kryszta\u0142\u00f3w\nProrektor AGH (1953\u20131957)\nLakshmi N. Mittal\nMittal\nLakshmi N.\n2012\nza wk\u0142ad w\u00a0strategiczny rozw\u00f3j oraz konsolidacj\u0119 bran\u017cy hutniczej w\u00a0skali \u015bwiatowej, restrukturyzacj\u0119 i\u00a0unowocze\u015bnienie przemys\u0142u hutniczego w\u00a0Polsce, wieloletnie wspieranie wsp\u00f3\u0142pracy naukowej i\u00a0promowanie Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej oraz umo\u017cliwianie poszerzenia wiedzy praktycznej dla student\u00f3w i\u00a0oferowanie atrakcyjnych miejsc pracy dla absolwent\u00f3w\nTomis\u0142aw Marian Morawski\nMorawski\nTomis\u0142aw Marian\n1937\nza wybitne zas\u0142ugi dla polskiego przemys\u0142u g\u00f3rniczego\nAdam Morecki\nMorecki\nAdam\n1999\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie mechaniki, zw\u0142aszcza za stworzenie Polskiej Szko\u0142y Robotyki i\u00a0Biomechaniki In\u017cynierskiej i\u00a0wyj\u0105tkowe zaanga\u017cowanie w\u00a0kszta\u0142cenie m\u0142odej kadry naukowej oraz za zas\u0142ugi dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej i\u00a0Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki\nIgnacy Mo\u015bcicki\nMo\u015bcicki\nIgnacy\n1934\nza zas\u0142ugi po\u0142o\u017cone na polu chemii i\u00a0elektrochemii\nJanusz Mroczka\nMroczka\nJanusz\n2021\nw  uznaniu  wybitnych  osi\u0105gni\u0119\u0107  naukowych w obszarze metrologii,   a  w  szczeg\u00f3lno\u015bci  matematycznych  uwarunkowa\u0144  problemu  odwrotnego   w  z\u0142o\u017conych  pomiarach  po\u015brednich,  kt\u00f3re  sta\u0142y  si\u0119  p\u0142aszczyzn\u0105  wieloletniej,  bliskiej wsp\u00f3\u0142pracy z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 promuj\u0105c jej kadr\u0119 naukow\u0105 i  dydaktyczn\u0105 w tym obszarze wiedzy, jednocze\u015bnie rozs\u0142awiaj\u0105c jej merytoryczne  osi\u0105gni\u0119cia w kraju i za granic\u0105.\nN. R. Narayana Murthy\nMurthy\nN. R. Narayana\n2015\nza stworzenie i praktyczne wdro\u017cenie modelu \u015bwiadczenia us\u0142ug IT w skali globalnej oraz  efektywnych proces\u00f3w kszta\u0142cenia kadr informatycznych stanowi\u0105cych punkt odniesienia dla dzia\u0142a\u0144 w zakresie rozwoju tej bran\u017cy przemys\u0142u w Polsce, w kt\u00f3rych Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica czynnie uczestniczy\nElon Musk\nMusk\nElon\n2017\nza zas\u0142ugi w stworzeniu i praktycznym wdro\u017ceniu modelu \u015bwiadczenia us\u0142ug IT  w  skali  globalnej  (Paypal),  rozw\u00f3j  technologii  lot\u00f3w  kosmicznych (Spacex) oraz transportu ziemnego (Tesla, Hyperloop) stanowi\u0105cych punkt odniesienia  dla  dzia\u0142a\u0144  w  zakresie  rozwoju  nowoczesnych  \u015brodk\u00f3w transportu  w  Polsce,  w  kt\u00f3rych  Akademia  G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie czynnie uczestniczy\nBogdan Jerzy Ney\nNey\nBogdan Jerzy\n2006\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe, kt\u00f3re znacz\u0105co wp\u0142yn\u0119\u0142y na rozw\u00f3j geodezji i\u00a0kartografii, szczeg\u00f3lnie w\u00a0zakresie teledetekcji lotniczej i\u00a0satelitarnej oraz system\u00f3w informacji przestrzennej, a\u00a0tak\u017ce za utrzymywanie sta\u0142ej wi\u0119zi z\u00a0AGH, przez inicjowanie wsp\u00f3lnych prac naukowo-badawczych i\u00a0wspomaganie rozwoju kadry naukowej\nZast\u0119pca dyrektora Instytutu Geodezji G\u00f3rniczej i\u00a0Przemys\u0142owej WGG AGH (1969\u20131974)\nRoman Ney\nNey\nRoman\n2005\nza wybitne osiagni\u0119cia w\u00a0dziedzinie geologii naftowej i\u00a0geotermii, stworzenie podstaw teoretycznych i\u00a0szko\u0142y w\u00a0zakresie gospodarki surowcami mineralnymi i\u00a0energi\u0105, wykszta\u0142cenie wielu pokole\u0144 specjalist\u00f3w naftowych i\u00a0g\u00f3rniczych, a\u00a0tak\u017ce w\u00a0uznaniu wielkich zas\u0142ug dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nRektor AGH (1972\u20131974), (1979\u20131981),\nGiang Nguyen Van\nNguyen Van\nGiang\n2016\nza nawi\u0105zanie i rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy naukowo-badawczej w obszarze podstawowych i stosowanych bada\u0144 naukowych w dziedzinie nauk o Ziemi mi\u0119dzy Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 w Krakowie a Vietnam Academy of Science and Technology w Hanoi oraz innymi uniwersytetami z Wietnamu; za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w doskonaleniu program\u00f3w nauczania i organizacji procesu dydaktycznego oraz d\u0105\u017cenie do osi\u0105gni\u0119cia najwy\u017cszego poziomu bada\u0144 i kszta\u0142cenia oraz otwartej wymiany pogl\u0105d\u00f3w i opinii naukowych\nJ\u00f3zef Nizio\u0142\nNizio\u0142\nJ\u00f3zef\n2006\nza wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j mechaniki, g\u0142\u00f3wnie teorii drga\u0144 mechanicznych oraz za wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadr naukowych Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nJack Nutting\nNutting\nJack\n1969\nza osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie zastosowania mikroskopii elektronowej w\u00a0badaniach metaloznawstwa fizycznego\nWies\u0142aw Ochman\nOchman\nWies\u0142aw\n2008\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie sztuki oraz nieustanne promowanie nauk technicznych i\u00a0Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nCzes\u0142aw Kazimierz Olech\nOlech\nCzes\u0142aw Kazimierz\n2008\nza dorobek naukowy istotnie wzbogacaj\u0105cy rozw\u00f3j teorii r\u00f3wna\u0144 r\u00f3\u017cniczkowych i\u00a0teorii sterowania w\u00a0\u015bwiecie, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0Polsce i\u00a0w\u00a0AGH oraz za zasadniczy wp\u0142yw na rozw\u00f3j kadry naukowej oraz naukowo-dydaktycznej i\u00a0in\u017cynierskiej z\u00a0zakresu automatyki i\u00a0innych dyscyplin nauk technicznych\nAndrzej W\u0142adys\u0142aw Ole\u015b\nOle\u015b\nAndrzej W\u0142adys\u0142aw\n1995\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w dziedzinie fizyki, zw\u0142aszcza za stworzenie szko\u0142y fizyki cia\u0142a sta\u0142ego, tw\u00f3rczy wk\u0142ad w rozw\u00f3j metod badawczych w tej specjalno\u015bci i wyj\u0105tkowe zaanga\u017cowanie w kszta\u0142cenie m\u0142odych fizyk\u00f3w, w uznaniu zas\u0142ug dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej i Wydzia\u0142u Fizyki i Techniki J\u0105drowej\nProrektor AGH (1981\u20131984)\nWac\u0142aw Olszak\nOlszak\nWac\u0142aw\n1969\nza zas\u0142ugi dla rozwoju nauki w\u00a0zakresie mechaniki o\u015brodk\u00f3w ci\u0105g\u0142ych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci teorii spr\u0119\u017cysto\u015bci i\u00a0plastyczno\u015bci\nProdziekan Wydzia\u0142u Elektromechanicznego AG (1948-1950)\nZbigniew Osi\u0144ski\nOsi\u0144ski\nZbigniew\n1995\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie mechaniki, zw\u0142aszcza za stworzenie szko\u0142y drga\u0144 i\u00a0teorii konstrukcji, wyj\u0105tkowe zaanga\u017cowanie w\u00a0kszta\u0142cenie m\u0142odej kadry oraz w\u00a0uznaniu zas\u0142ug dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nRoman Kazimierz Pampuch\nPampuch\nRoman Kazimierz\n1999\nza wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j nauki o\u00a0materia\u0142ach i\u00a0in\u017cynierii materia\u0142\u00f3w ceramicznych, stworzenie znanej w\u00a0\u015bwiecie polskiej szko\u0142y ceramiki specjalnej oraz za szczeg\u00f3lne zas\u0142ugi w\u00a0nauczaniu i\u00a0rozpowszechnianiu wiedzy w\u00a0tej dziedzinie\nDziekan  Wydzia\u0142u Ceramicznego (1967-1971)\nCzes\u0142aw Franciszek Peche\nPeche\nCzes\u0142aw Franciszek\n1935\nza zas\u0142ugi dla g\u00f3rnictwa\nJean Philibert\nPhilibert\nJean\n1992\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0zakresie nauki o\u00a0materia\u0142ach i\u00a0fizyki cia\u0142a sta\u0142ego oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0polskimi o\u015brodkami naukowymi, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci z\u00a0AGH\nAlbert Portevin\nPortevin\nAlbert\n1939\nza zas\u0142ugi na polu naukowym\nRoman Zygmunt Rieger\nRieger\nRoman Zygmunt\n1947\nza wynalazek rynien wstrz\u0105sowych, kt\u00f3re odegra\u0142y ogromn\u0105 rol\u0119 w g\u00f3rnictwie ca\u0142ego \u015bwiata\nKierownik Katedry G\u00f3rnictwa Og\u00f3lnego Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AG (1945\u20131947)\nHeinz Riesenhuber\nRiesenhuber\nHeinz\n1993\nza ca\u0142okszta\u0142t dokona\u0144 na polu wsp\u00f3\u0142pracy badawczej i\u00a0rozwojowej Niemiec i\u00a0Polski, w\u00a0tym wymiany naukowej z\u00a0AGH\nTadeusz Rumanstorfer\nRumanstorfer\nTadeusz\n1989\nza zas\u0142ugi dla poprawy bezpiecze\u0144stwa pracy w\u00a0g\u00f3rnictwie oraz za rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy naszej Uczelni z\u00a0przemys\u0142em\nLeszek Rutkowski\nRutkowski\nLeszek\n2014\nw uznaniu wybitnych osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych w obszrze sztucznej inteligencji, a w szczeg\u00f3lno\u015bci system\u00f3w neuronowo-rozmytych, oraz za wieloletni\u0105 blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z AGH w zakresie rozwijania tego obszaru wiedzy i promowanie kadr naukowych\nZdzis\u0142aw Wojciech Samsonowicz\nSamsonowicz\nZdzis\u0142aw Wojciech\n2010\nza znacz\u0105cy wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j naukowo-techniczny odlewnictwa polskiego i\u00a0jego mi\u0119dzynarodow\u0105 promocj\u0119 oraz za kszta\u0142cenie kadr naukowych dla specjalno\u015bci odlewnictwo, mechanika i\u00a0automatyka\nAlberto L. Sangiovanni-Vincentelli\nSangiovanni-Vincentelli\nAlberto L.\n2019\nza: ogromny wk\u0142ad w prze\u0142omowe rozwi\u0105zania w automatycznym projektowaniu z\u0142o\u017conych uk\u0142ad\u00f3w elektronicznych, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do rozwoju mikroelektroniki w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nWitold S\u0105gaj\u0142\u0142o\nS\u0105gaj\u0142\u0142o\nWitold\n1937\nza zas\u0142ugi po\u0142o\u017cone dla rozwoju Akademii G\u00f3rniczej\nRudolf Schuster\nSchuster\nRudolf\n2002\nza osi\u0105gni\u0119cia naukowe i\u00a0udane wdro\u017cenia in\u017cynierskie w\u00a0dziedzinie ochrony \u015brodowiska, zacie\u015bnianie wsp\u00f3\u0142pracy z\u00a0Rzeczpospolit\u0105 Polsk\u0105 i\u00a0pa\u0144stwami Grupy Wyszehradzkiej, pog\u0142\u0119bianie owocnej wsp\u00f3\u0142pracy Uniwersytetu Technicznego w\u00a0Koszycach z\u00a0Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 i\u00a0aktywne wspieranie wdro\u017ce\u0144 my\u015bli technicznej wywodz\u0105cej si\u0119 z\u00a0AGH\nJerzy Seidler\nSeidler\nJerzy\n2001\nza ca\u0142okszta\u0142t osi\u0105gni\u0119\u0107 w\u00a0dziedzinie system\u00f3w informatycznych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci za stworzenie Polskiej Szko\u0142y System\u00f3w Teleinformatycznych oraz wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadr naukowych\nTadeusz Sendzimir\nSendzimir\nTadeusz\n1973\nza zas\u0142ugi i\u00a0osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie unowocze\u015bniania konstrukcji i\u00a0technologii walcownictwa\nDan Shechtman\nShechtman\nDan\n2013\nza odkrycie kwazikryszta\u0142\u00f3w. Odkrycie kwazikryszta\u0142\u00f3w by\u0142o najwi\u0119kszym wydarzeniem naukowym w\u00a0krystalografii ko\u0144ca XX wieku, za kt\u00f3re prof. Dan Shechtman otrzyma\u0142 w\u00a02011 roku Nagrod\u0119 Nobla z\u00a0chemii\nLeslie Webster Shemilt\nShemilt\nLeslie Webster\n1992\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0skali mi\u0119dzynarodowej w\u00a0zakresie in\u017cynierii chemicznej i\u00a0chemii oraz za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0AGH\nAleksander Wasiliewicz Sidorenko\nSidorenko\nAleksander Wasiliewicz\n1969\nza zas\u0142ugi dla wsp\u00f3\u0142pracy z\u00a0nauk\u0105 polsk\u0105\nStanis\u0142aw Skarbi\u0144ski\nSkarbi\u0144ski\nStanis\u0142aw\n1923\nza wybitn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 techniczn\u0105 i\u00a0organizacyjn\u0105 w\u00a0rozwoju rodzimego przemys\u0142u g\u00f3rniczego\nwsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Akademii G\u00f3rniczej w\u00a0Krakowie\nAleksander Onisimowicz Spiwakowski\nSpiwakowski\nAleksander Onisimowicz\n1976\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0dziedzinie rozwoju transportu kopalnianego oraz maszyn i\u00a0urz\u0105dze\u0144 g\u00f3rniczych\nStanis\u0142aw Surzycki\nSurzycki\nStanis\u0142aw\n1934\nza dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukowo-techniczn\u0105 na polu metalurgii \u017celaza i\u00a0stali\nLeon Syroczy\u0144ski\nSyroczy\u0144ski\nLeon\n1923\nza zas\u0142ugi po\u0142o\u017cone dla dobra techniki i\u00a0kraju\ncz\u0142onek Komitetu Organizacyjnego Akademii G\u00f3rniczej w\u00a0Krakowie\nJan Tadeusz Szargut\nSzargut\nJan Tadeusz\n2008\nza stworzenie uznanej w\u00a0nauce \u015bwiatowej polskiej szko\u0142y energetyki, za znacz\u0105cy wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j naukowy i\u00a0techniczny polskiej energetyki oraz za wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadr naukowych w\u00a0zakresie energetyki w\u00a0Polsce i\u00a0Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nLudger Miros\u0142aw Szklarski\nSzklarski\nLudger Miros\u0142aw\n1993\nza  wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie nauk technicznych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0elektrotechnice i\u00a0automatyce oraz w\u00a0uznaniu zas\u0142ug w\u00a0organizowaniu i\u00a0rozwoju Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki i\u00a0Elektroniki naszej Almae Matris\nDziekan Wydzia\u0142u Elektryfikacji G\u00f3rnictwa i\u00a0Hutnictwa AGH (1957\u20131958), Dziekan Wydzia\u0142u Elektrotechniki G\u00f3rniczej i\u00a0Hutniczej AGH (1963\u20131966)\nJurij Wasiliewicz Szuwa\u0142ow\nSzuwa\u0142ow\nJurij Wasiliewicz\n2007\nza zas\u0142ugi dla europejskiego g\u00f3rnictwa i\u00a0umacniania wi\u0119zi pomi\u0119dzy Instytutem G\u00f3rnictwa w\u00a0Petersburgu a\u00a0Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 im. Stanis\u0142awa Staszica w\u00a0Krakowie\nEugeniusz \u015awito\u0144ski\n\u015awito\u0144ski\nEugeniusz\n2012\nza niezwykle bogat\u0105 i\u00a0r\u00f3\u017cnorodn\u0105 prac\u0119 naukow\u0105 oraz w\u00a0uznaniu istotnych dokona\u0144 organizacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi nauk technicznych\nMrityunjay Singh\nSingh\nMrityunjay\n2023\nza: wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w zakresie nowoczesnej ceramiki in\u017cynierskiej, wieloletni\u0105 aktywno\u015b\u0107 na polu organizacji \u015bwiatowego \u015brodowiska ceramicznego i jego integracji, \u017cyczliwo\u015b\u0107 i pomoc dla polskich ceramik\u00f3w, du\u017ce zaanga\u017cowanie w Radzie Naukowej Centrum Technologii Kosmicznych AGH oraz osobist\u0105 otwarto\u015b\u0107 i wspania\u0142y przyjacielski charakter\nRoman Marian Teisseyre\nTeisseyre\nRoman Marian\n2004\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0sejsmologii globalnej i\u00a0g\u00f3rniczej, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem prekursor\u00f3w wstrz\u0105s\u00f3w oraz za rozw\u00f3j wiedzy o\u00a0fizyce wn\u0119trza Ziemi\nGareth Thomas\nThomas\nGareth\n1999\nza dokonania w\u00a0dziedzinie in\u017cynierii materia\u0142owej, a\u00a0szczeg\u00f3lnie za osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0zakresie rozwoju mikroskopii elektronowej i\u00a0jej zastosowa\u0144 do bada\u0144 struktury materia\u0142\u00f3w\nJan W\u0119glarz\nW\u0119glarz\nJan\n2002\nza  wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0dziedzinie informatyki i\u00a0bada\u0144 operacyjnych oraz wk\u0142ad w\u00a0budow\u0119 infrastruktury informatycznej dla nauki w\u00a0Polsce, o\u00a0ogromnym znaczeniu dla rozwoju bada\u0144 w\u00a0\u015brodowisku krakowskim\nStefan W\u0119grzyn\nW\u0119grzyn\nStefan\n1989\nza zas\u0142ugi dla rozwoju nauki w\u00a0zakresie teorii proces\u00f3w rozwoju (technologii informatycznych) stan\u00f3w nieustalonych w\u00a0uk\u0142adach dynamicznych oraz stabilno\u015bci w\u00a0przestrzeniach Banacha, r\u00f3wnanie Gille'a-W\u0119grzyna, a\u00a0tak\u017ce za tw\u00f3rcz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0nasz\u0105 Uczelni\u0105\nEdward Windakiewicz\nWindakiewicz\nEdward\n1936\nza wybitne zas\u0142ugi na polu g\u00f3rnictwa solnego\nKierownik Zak\u0142adu Halurgii Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AG (1924-1939)\nHerbert Wilhelm Wirth\nWirth\nHerbert Wilhelm\n2013\nza wybitny wk\u0142ad w\u00a0kompleksow\u0105 ocen\u0119 z\u0142\u00f3\u017c surowc\u00f3w mineralnych, strategiczny rozw\u00f3j bran\u017cy geologiczno-g\u00f3rniczej w\u00a0skali \u015bwiatowej, przekszta\u0142cenie KGHM Polska Mied\u017a S.A., w\u00a0firm\u0119 globaln\u0105, wszechstronne wspieranie wsp\u00f3\u0142pracy naukowej oraz promowanie Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w\u00a0kraju i\u00a0na \u015bwiecie\nStanis\u0142aw Wojciechowski\nWojciechowski\nStanis\u0142aw\n1923\nza organizacj\u0119 si\u0142 spo\u0142ecznych w\u00a0celu unarodowienia przemys\u0142u polskiego\nStefan Ziemba\nZiemba\nStefan\n1969\nza zas\u0142ugi dla rozwoju nauki w\u00a0zakresie mechaniki cia\u0142a sta\u0142ego, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci mechaniki nieliniowej\nProdziekan Wydzia\u0142u Hutniczego  AGH (1950\u20131951)\nWojciech Hubert \u017burek\n\u017burek\nWojciech Hubert\n2021\nRozw\u00f3j  teorii oblicze\u0144 kwantowych, opracowanie teorii dekoherencji, stworzenie teorii powstawania defekt\u00f3w w materia\u0142ach, wprowadzenie do nauki nowego rodzaju symetrii kwantowej, opartej na wp\u0142ywie \u015brodowiska na obiekt kwantowy, wsp\u00f3\u0142autorstwo teorii kwantowego darwinizmu\n\nSpis tre\u015bci:\n\nTop\n\n\u00b7\n\nA\n\nB\n\nC\n\nD\n\nE\n\nF\n\nG\n\nH\n\nI\n\nJ\n\nK\n\nL\n\n\u0141\n\nM\n\nN\n\nO\n\nP\n\nQ\n\nR\n\nS\n\n\u015a\n\nT\n\nU\n\nV\n\nW\n\nX\n\nY\n\nZ\n\n\u0179\n\n\u017b\n\nPage schema\n\nSzablon: \nInfobox scientist\n\nformat\n\ninfobox\n\nPole: \nfamily-name\n\nLabel\n\nNazwisko\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \ngiven-name\n\nLabel\n\nImi\u0119\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nadditional-name\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nDrugie imi\u0119/imiona\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nhonorific-prefix\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nTytu\u0142y\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nimage\n\nDisplay\n\nhidden\n\nLabel\n\nZdj\u0119cie\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nbirth_date\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nData urodzenia\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nbirth_place\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nMiejsce urodzenia\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \ndeath_date\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nData \u015bmierci\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \ndeath_place\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nfields\n\nList\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nSpecjalno\u015bci\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nfunction\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nfaculty\n\nList\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nWydzia\u0142\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nawards\n\nList\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nNagrody i odznaczenia\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nhonorAGH\n\nList\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nSzablon: \nFunkcja\n\nmultiple\n\nformat\n\nplain\n\nPole: \nStanowisko\n\nDisplay\n\nhidden\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nJednostka\n\nDisplay\n\nhidden\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nRok_od\n\nDisplay\n\nhidden\n\nSemantic property\n\nType\n\nData\n\nPole: \nRok_do\n\nDisplay\n\nhidden\n\nSemantic property\n\nType\n\nData\n\nTa kategoria u\u017cywa formularza \nScientist\n.\n\nStrony w kategorii \u201eDoktorzy honoris causa AGH\u201d\n\nPoni\u017cej wy\u015bwietlono 119 spo\u015br\u00f3d wszystkich 119 stron tej kategorii.\n\nA\n\nAli Bin Ibrahim Al-Naimi\n\nJan Anio\u0142a\nB\n\nZbigniew Stanis\u0142aw Basi\u0144ski\n\nCarl Axel Fredrik Benedicks\n\nAdam Jan Biela\u0144ski\n\nZdzis\u0142aw Tadeusz Richard Bieniawski\n\nTeodor J\u00f3zef Blachut (B\u0142achut)\n\nKarol Nereusz Bohdanowicz\n\nAndrzej Adolf Stanis\u0142aw Bolewski\n\nErhard Busek\n\nJerzy Buzek\nC\n\nCzes\u0142aw Cempel\n\nAdam Chrzanowski\n\nLeon Ong Chua\n\nAleksander Ciszewski\nD\n\nJ\u00f3zef Antoni Dubi\u0144ski\n\nDan Maniu Du\u015fe\n\nAdam Marian Dziewo\u0144ski\nE\n\nSigward Arne Eklund\n\nZbigniew Witold Engel\nF\n\nEduardo Frei Ruiz-Tagle\n\nKonstantin Wasilewicz Fro\u0142ow\nG\n\nWalery Goetel\n\nStanis\u0142aw Go\u0142\u0105b\n\nStanis\u0142aw Gorczyca\n\nEdward G\u00f6rlich\n\nHenryk G\u00f3recki\n\nZbigniew G\u00f3rny\n\nMaciej W\u0142adys\u0142aw Grabski\n\nMicha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski\n\nAlan Lindsay Greer\n\nGiennadij Grigoriewicz-Piwniak\n\nJerzy Grzymek\nH\n\nPaul Hagenmuller\n\nMicha\u0142 Kazimierz Heller\n\nJurgen Michael Honig\n\nAndrzej Zygmunt Hrynkiewicz\n\nMaksymilian Tytus Huber\nI\n\nManuel Ricardo Ibarra Garcia\nJ\n\nJan Pawe\u0142 II\n\nJan Stanis\u0142aw Janowski\n\nWiaczes\u0142aw Pietrowicz Jelutin\nK\n\nTadeusz Kaczorek\n\nFranciszek Kaim\n\nZygmunt Kawecki\n\nLew Niko\u0142ajewicz Kiell\n\nAntoni Stanis\u0142aw Kleczkowski\n\nStanis\u0142aw Marian Knothe\n\nTadeusz Kochma\u0144ski\n\nHieronim Kondratowicz\n\nReiner Kopp\n\nWojciech Korfanty\n\nZygmunt Kowalczyk\n\nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n\nHarold W. Kroto\n\nBoles\u0142aw Krupi\u0144ski\n\nAleksander Wac\u0142aw Krupkowski\n\nGeorgij Wiaczes\u0142awowicz Kurdiumow\nL\n\nWac\u0142aw Adam Leskiewicz\n\nJan Lech Lewandowski\n\nJerzy Henryk Litwiniszyn\n\nKurt L\u00fccke\nM\n\nIgnacy Malecki\n\nJan Stefan Manitius\n\nClaus Marx\n\nMarian Mi\u0119sowicz\n\nLakshmi N. Mittal\n\nTomis\u0142aw Marian Morawski\n\nAdam Morecki\n\nIgnacy Mo\u015bcicki\n\nJanusz Mroczka\n\nN. R. Narayana Murthy\n\nElon Musk\nN\n\nBogdan Jerzy Ney\n\nRoman Ney\n\nGiang Nguyen Van\n\nJ\u00f3zef Nizio\u0142\n\nJack Nutting\nO\n\nWies\u0142aw Ochman\n\nCzes\u0142aw Kazimierz Olech\n\nAndrzej W\u0142adys\u0142aw Ole\u015b\n\nWac\u0142aw Olszak\n\nZbigniew Osi\u0144ski\nP\n\nRoman Kazimierz Pampuch\n\nCzes\u0142aw Franciszek Peche\n\nJean Philibert\n\nAlbert Portevin\nR\n\nRoman Zygmunt Rieger\n\nHeinz Riesenhuber\n\nHalina W\u0142adys\u0142awa Ropska\n\nTadeusz Rumanstorfer\n\nLeszek Rutkowski\nS\n\nZdzis\u0142aw Wojciech Samsonowicz\n\nAlberto L. Sangiovanni-Vincentelli\n\nWitold S\u0105gaj\u0142\u0142o\n\nRudolf Schuster\n\nJerzy Seidler\n\nTadeusz Sendzimir\n\nDan Shechtman\n\nLeslie Webster Shemilt\n\nAleksander Wasiliewicz Sidorenko\n\nMrityunjay Singh\n\nStanis\u0142aw Skarbi\u0144ski\n\nAleksander Onisimowicz Spiwakowski\n\nStanis\u0142aw Surzycki\n\nLeon Syroczy\u0144ski\n\nJan Tadeusz Szargut\n\nLudger Miros\u0142aw Szklarski\n\nJurij Wasiliewicz Szuwa\u0142ow\n\u015a\n\nEugeniusz \u015awito\u0144ski\nT\n\nRoman Marian Teisseyre\n\nGareth Thomas\nW\n\nJan W\u0119glarz\n\nStefan W\u0119grzyn\n\nEdward Windakiewicz\n\nHerbert Wilhelm Wirth\n\nStanis\u0142aw Wojciechowski\nZ\n\nStefan Ziemba\n\u017b\n\nWojciech Hubert \u017burek\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Kategoria:Doktorzy_honoris_causa_AGH&oldid=81154\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Kategoria:Doktorzy_honoris_causa_AGH", "title": "Kategoria:Doktorzy honoris causa AGH \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "b64627257d695de4bc4ce0ae2c9c0bfd", "word_count": 4368, "headings": [{"level": 1, "text": "Kategoria:Doktorzy honoris causa AGH"}, {"level": 2, "text": "Strony w kategorii \u201eDoktorzy honoris causa AGH\u201d"}, {"level": 3, "text": "A"}, {"level": 3, "text": "B"}, {"level": 3, "text": "C"}, {"level": 3, "text": "D"}, {"level": 3, "text": "E"}, {"level": 3, "text": "F"}, {"level": 3, "text": "G"}, {"level": 3, "text": "H"}, {"level": 3, "text": "I"}, {"level": 3, "text": "J"}, {"level": 3, "text": "K"}, {"level": 3, "text": "L"}, {"level": 3, "text": "M"}, {"level": 3, "text": "N"}, {"level": 3, "text": "O"}, {"level": 3, "text": "P"}, {"level": 3, "text": "R"}, {"level": 3, "text": "S"}, {"level": 3, "text": "\u015a"}, {"level": 3, "text": "T"}, {"level": 3, "text": "W"}, {"level": 3, "text": "Z"}, {"level": 3, "text": "\u017b"}]}}