{"content": "# Organizacja pracy \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Organizacja_pracy\nCrawled: 2025-03-19 22:21:38\n\nOrganizacja pracy\n\nZ Historia AGH\n\nReprezentanci:\n\nStanis\u0142aw Bie\u0144kowski\n, \nW\u0142adys\u0142aw J\u00f3zef Michejda\n, \nAnna Przyby\u0142ek-Boraczy\u0144ska\n, \nRoman Zygmunt Rieger\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Organizacja_pracy&oldid=30984\n\u201d\n\nKategoria\n: \nDyscyplina/Specjalno\u015bci", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Organizacja_pracy", "title": "Organizacja pracy \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "8841de19165085c9f356707eca904e61", "word_count": 26, "headings": [{"level": 1, "text": "Organizacja pracy"}]}}