{"content": "# Srebrny Krzy\u017c Zas\u0142ugi \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Srebrny_Krzy%C5%BC_Zas%C5%82ugi\nCrawled: 2025-03-19 21:58:34\n\nSrebrny Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n\nZ Historia AGH\n\nOdznaczeni:\n\nRyszard Adamczyk\n, \nAleksander Anasiewicz\n, \nJan Artymiuk\n, \nAleksandra Anio\u0142a-Kusiak\n, \nMarian Franciszek Bana\u015b\n, \nJanusz Kazimierz Baran\n, \nPawe\u0142 Batko\n, \nRyszard Benesch\n, \nWies\u0142aw Leon Bia\u0142ow\u0105s\n, \nWitold Franciszek Marian Biernawski\n, \nKazimierz Bisztyga\n, \nStanis\u0142aw Blaschke\n, \nWies\u0142aw Stanis\u0142aw Blaschke\n, \nLucjan Bluszcz\n, \nZbigniew Piotr Bonderek\n, \nBogus\u0142aw Wojciech Bo\u017cek\n, \nRoman Bromowicz\n, \nRenata Jadwiga Blajda\n, \nAndrzej Ludwik Bombik\n, \nAdam Boro\u0144\n, \nBronis\u0142aw Tomasz Buczek\n, \nKazimierz Bujakowski\n, \nKrzysztof Cetnarowicz\n, \nJan Ch\u0142opek\n, \nBogdan Adam Choczewski\n, \nTadeusz Chrobak\n, \nWac\u0142aw W\u0142adys\u0142aw Chrz\u0105szcz\n, \nBogdan Cianciara\n, \nKrzysztof Ciepli\u0144ski\n, \nRyszard Czekajowski\n, \nLeszek Adam Czepirski\n, \nAdam \u0106miel\n, \nAleksander D\u0142ugosz\n, \nW\u0142adys\u0142aw Karol Dobrucki\n, \nEwa Dobrzy\u0144ska-Lankosz\n, \nMarek Dzieniewicz\n, \nZbigniew Witold Engel\n, \nZbigniew Krzysztof F\u0105fara\n, \nAleksander Tadeusz Fedoryszyn\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Marian Fertig\n, \nTadeusz Filar\n, \nDanuta Flisiak\n, \nStanis\u0142aw Fortuna\n, \nEdward Fra\u015b\n, \nJ\u00f3zef Adam Felis\n, \nTadeusz Franik\n, \nAlicja Maria Frysztak-Wo\u0142kowska\n, \nJanusz Stanis\u0142aw Gajda\n, \nZdzis\u0142aw Ga\u0142a\u015b\n, \nEdward Antoni Gar\u015bcia\n, \nWac\u0142aw Gaw\u0119dzki\n, \nJan Goca\u0142\n, \nJanusz Maria Go\u0142a\u015b\n, \nStanis\u0142aw Gorczyca\n, \nWojciech Kazimierz G\u00f3recki\n, \nZbigniew G\u00f3rny\n, \nTeresa Grabowska\n, \nEl\u017cbieta Greiner-Wrona\n, \nKarol Gre\u0144\n, \nJerzy Grzymek\n, \nRyszard Leon Gola\u0144ski\n, \nJerzy Augustyn Gustkiewicz\n, \nZbigniew Tadeusz Hanzelka\n, \nKazimierz Konrad Hess\n, \nMariusz Andrzej Holtzer\n, \nEugeniusz Jan Horoszko\n, \nDanuta Maria Ide\u0107\n, \nJerzy Iwanciw\n, \nRoman Stanis\u0142aw Jab\u0142o\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Jachimski\n, \nAdam Stanis\u0142aw Jagie\u0142\u0142o\n, \nMieczys\u0142aw Kazimierz J\u00f3\u017awik\n, \nAleksandra Jak\u00f3bska\n, \nJan Marian Kaczmarek\n, \nMaciej Kazimierz Kaliski\n, \nTadeusz Kantarek\n, \nAleksander Adam Karcz\n, \nKrzysztof Karczewski\n, \nW\u0142adys\u0142aw J\u00f3zef Kasprzyk\n, \nZbigniew Kazimierz Kasztelewicz\n, \nJan Kazanecki\n, \nJan W\u0142adys\u0142aw Kie\u0142basa\n, \nZdzis\u0142aw K\u0142eczek\n, \nDariusz Knez\n, \nGabriel Kniaginin\n, \nAndrzej Aleksander Koch\n, \nMarcin Kolasa\n, \nBogus\u0142aw Wies\u0142aw Kowalczyk\n, \nMiko\u0142aj Kowalewski\n, \nJan Kowalski\n, \nJ\u00f3zef Kozielski\n, \nLudwik Koz\u0142owski\n, \nStanis\u0142aw Maria Andrzej Krawczyk\n, \nWiktor Krawczyk\n, \nMarian Kruci\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Wojciech Kruczek\n, \nLucjan Kruszecki\n, \nPiotr Krzyworzeka\n, \nIwona Maria Kuczy\u0144ska\n, \nJerzy Kulczycki\n, \nJerzy W\u0142adys\u0142aw Kwa\u015bniewski\n, \nHenryk Zdzis\u0142aw Kaiser\n, \nJerzy Romuald Kicki\n, \nStanis\u0142aw Kowalik\n, \nTadeusz Zdzis\u0142aw Kowalski\n, \nAndrzej Koz\u0142owski\n, \nRoman Kubisiak\n, \nWojciech Kucewicz\n, \nLucyna Michalina Kuli\u0144ska\n, \nLes\u0142aw Lankosz\n, \nTadeusz Lasek\n, \nEdward Boles\u0142aw Leja\n, \nAndrzej Micha\u0142 Lenda\n, \nJ\u00f3zef Lewicki\n, \nAleksandra Krystyna Lewkiewicz-Ma\u0142ysa\n, \nMariusz Micha\u0142 \u0141aciak\n, \nStefan \u0141aciak\n, \nStanis\u0142aw Franciszek \u0141uczy\u0144ski\n, \nWojciech \u0141u\u017cny\n, \nAnna Machalska-Garbacz\n, \nWitold Machowski\n, \nRoman Magda\n, \nMaria Ludwika Maj\n, \nTadeusz Malkiewicz\n, \nJan Stefan Manitius\n, \nJerzy Marynowski\n, \nEugeniusz Matula\n, \nJacek Matyszkiewicz\n, \nMaciej Zbigniew Mazurkiewicz\n, \nKazimierz Miku\u0142a\n, \nMieczys\u0142aw J\u00f3zef Milewski\n, \nStanis\u0142aw Andrzej Mitkowski\n, \nW\u0142odzimierz Jerzy Mo\u015bcicki\n, \nJanusz Mroczka\n, \nJ\u00f3zef Myjak\n, \nJanusz Bronis\u0142aw Madej\n, \nWies\u0142aw Madej\n, \nKazimierz Antoni Matl\n, \nAndrzej Michaliszyn\n, \nStanis\u0142aw Nagy\n, \nJacek Nalepa\n, \nZbigniew Nartowski\n, \nLucyna Halina Natkaniec-Nowak\n, \nZygmunt Pawe\u0142 Wronicz\n, \nAlicja Teresa Nowak\n, \nZofia Jadwiga Ociepa\n, \nMarian Olszewski\n, \nZygmunt Or\u0142owski\n, \nZofia Orman\n, \nHanna Ostrowicka-Chrz\u0105stowska\n, \nTadeusz Pawlak\n, \nBogdan Paw\u0142owski\n, \nStanis\u0142aw Pelczarski\n, \nWies\u0142aw Antoni Pi\u0105tkowski-Grzyma\u0142a\n, \nJan Stanis\u0142aw Pielok\n, \nKaja Maria Pietsch\n, \nWanda Pindlowa\n, \nZbigniew Andrzej Piotrowski\n, \nTadeusz Pisarkiewicz\n, \nWies\u0142aw Piwowarski\n, \nStanis\u0142aw Plewa\n, \nJacek Tomasz Postawa\n, \nKazimierz Przybylski\n, \nMarian Ptak\n, \nKrzysztof Pie\u0142a\n, \nKrystian Pawe\u0142 Pyka\n, \nTadeusz Ratajczak\n, \nCzes\u0142awa Ewa Ropa\n, \nWac\u0142aw R\u00f3\u017ca\u0144ski\n, \nStanis\u0142aw Antoni Rychlicki\n, \nJerzy Franciszek Rydlewski\n, \nMiros\u0142aw Jan Rzyczniak\n, \nAnna Rado\u0144\n, \nAndrzej Eugeniusz Rozwadowski\n, \nLucjan Sadok\n, \nAndrzej Samek\n, \nTomasz Idzi Pawe\u0142 Samuj\u0142\u0142o-Sulima\n, \nJacek Ignacy Sepia\u0142\n, \nAntoni Siwiec\n, \nStanis\u0142aw S\u0142upek\n, \nWiktoria Sobczyk\n, \nTadeusz Solecki\n, \nAndrzej Kazimierz So\u0142tysik\n, \nJerzy Bart\u0142omiej Stochel\n, \nJerzy Marek Stopa\n, \nJan Andrzej Strojny\n, \nBo\u017cena Strzelska-Smakowska\n, \nTadeusz Sucheni\n, \nJ\u00f3zef Szczepan Suchy\n, \nJerzy Sulikowski\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Szafran\n, \nAndrzej Szczepa\u0144ski\n, \nZbigniew Szkutnik\n, \nJan Szl\u0105zak\n, \nAndrzej Jan Szybist\n, \nMaria Szyma\u0144ska-Czaja\n, \nRobert Stanis\u0142aw Szyndler\n, \nJerzy Antoni \u015alebodzi\u0144ski\n, \nAntoni \u015aliwa\n, \nEugeniusz \u015awito\u0144ski\n, \nWies\u0142awa Antonina Sikora\n, \nRyszard Maciej Snopkowski\n, \nMarek Boles\u0142aw Stryszewski\n, \nRyszard Tadeusiewicz\n, \nAntoni J\u00f3zef Tajdu\u015b\n, \nKatarzyna Tkacz-\u015amiech\n, \nAdam Stefan Trembecki\n, \nAndrzej Tadeusz Turnau\n, \nAndrzej Stanis\u0142aw Tyka\n, \nJan Walaszczyk\n, \nWies\u0142aw Waszkielewicz\n, \nJan Wdowiarz\n, \nStanis\u0142aw Wdowiarz\n, \nKazimierz Wiatr\n, \nAndrzej Franciszek Wichur\n, \nJ\u00f3zef Widaj\n, \nTadeusz Wi\u0119ckowski\n, \nHerbert Wilhelm Wirth\n, \nRafa\u0142 Grzegorz Wi\u015bniowski\n, \nJanusz Wolny\n, \nEl\u017cbieta Zofia Wojna-Dyl\u0105g\n, \nDanuta Zofia Zagrajczuk\n, \nEmil Zaj\u0105c\n, \nWies\u0142aw Olgierd Aureliusz Zapa\u0142owicz\n, \nJ\u00f3zef Zawodny\n, \nJ\u00f3zef Jakub Zieli\u0144ski\n, \nWiktor Zin\n, \nHenryk J\u00f3zef Zygmunt\n, \nTadeusz \u017begle\u0144\n, \nJadwiga Maria Zawada\n, \nAndrzej Jan Zi\u0119ba\n, \nAdam Stanis\u0142aw Zubrzycki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Srebrny_Krzy\u017c_Zas\u0142ugi&oldid=11576\n\u201d\n\nKategoria\n: \nOdznaczenie", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Srebrny_Krzy%C5%BC_Zas%C5%82ugi", "title": "Srebrny Krzy\u017c Zas\u0142ugi \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "2d94349b646fcfe2e47ab31f09112d9c", "word_count": 821, "headings": [{"level": 1, "text": "Srebrny Krzy\u017c Zas\u0142ugi"}]}}