{"metadata": {}, "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 8 do Regulaminu \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w AGH  \nStrona 1 z 1 Krak\u00f3w, \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \n(nazwisko i imi\u0119)  \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \n(adres sta\u0142ego miejsca zamieszkania)  \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \n(Wydzia\u0142, kierunek studi\u00f3w)  \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \n(nr albumu)  \n \nForma  studi\u00f3w *:      S  /  N  \nStopie\u0144 i rok studi\u00f3w*:  st. I / st. II       \n                     I       II       III       IV   \n \n \n \nNa podstawie \u00a7 7 ust. 1 Rozporz\u0105dzenia Ministra Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia \n1 kwietnia 2019 r. w sprawie stypendi\u00f3w ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw szkolnictwa \nwy\u017cszego i nauki dla student\u00f3w i wybitnych naukowc\u00f3w, niniejszym zg\u0142aszam swoj\u0105 \nkandydatur\u0119 do przyznania stypendium ministra za*:  \n1. Znacz\u0105ce osi\u0105gni\u0119cia naukowe zwi\u0105zane z odbywanymi studiami  \n2. Znacz \u0105ce osi\u0105gni\u0119cia  sportowe  \nDo zg\u0142oszenia do\u0142\u0105czam:  \na) Wype\u0142nion\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 C. 1/C.3 * wniosku o przyznanie stypendium, b\u0119d\u0105cego \nza\u0142\u0105cznikiem  nr 1 do Rozporz\u0105dzenie Ministra Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia \n1 kwietnia 2019 r. w sprawie stypendi\u00f3w ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw szkolnictwa \nwy\u017cszego i nauki dla student\u00f3w  i wybitnych m\u0142odych naukowc\u00f3w z p\u00f3\u017an. zm.  wraz \nz dokumentami potwierdzaj\u0105cymi uzyskane osi\u0105gni\u0119cia , \nb) O\u015bwiadczenie **, \u017ce informacje zawarte we wniosku s\u0105 zgodne ze stanem \nfaktycznym i s\u0105 zwi\u0105zane  z odbywanymi studiami oraz zgod\u0119 na  przetwarzanie \ndanych osobowych studenta . \n \n \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \ndata i podpis  studenta  \nOcena Prodziekana  Wydzia\u0142u:  \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \n \n \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \ndata i podpis   \nProdziekana Wydzia\u0142u  \n \n* - odpowiednie zakre\u015bli\u0107 .  \n** - przyk\u0142adowy wz\u00f3r o\u015bwiadczenia znajduje si\u0119 na stronie MNiSW  JM Rektor  \nAkademii G\u00f3rniczo -Hutniczej  \nim. Stanis\u0142awa Staszica  \nprzez \nProd ziekana  Wydzia\u0142u  \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \nData wp\u0142ywu  \n............................................. \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \n(data i podpis przyjmuj\u0105cego)  \n\n"}