{"content": "# Kurt L\u00fccke \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Kurt_L%C3%BCcke&oldid=78756\nCrawled: 2025-03-19 22:16:47\n\nKurt L\u00fccke\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 14:30, 2 cze 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nKurt L\u00fccke\n\nNazwisko\n\nL\u00fccke\n\nImi\u0119 / imiona\n\nKurt\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n1921\n\nData \u015bmierci\n\n7 pa\u017adziernika 2001\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmetalurgia\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1984\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitne prace w\u00a0zakresie metaloznawstwa i\u00a0fizyki oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0o\u015brodkiem metalurgicznym w\u00a0Krakowie nad teksturami metali i\u00a0stop\u00f3w\n\nProf. \nKurt L\u00fccke\n (1921\u20132001)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: metalurgia\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 w 1921 roku, zmar\u0142 7 pa\u017adziernika 2001 roku.\n\nAbsolwent Uniwersytetu w Getyndze, kt\u00f3ry uko\u0144czy\u0142 w 1945 roku\n\nProfesor i dyrektor Instytutu Metalurgii i Fizyki Metali Oddzia\u0142u Metalurgicznego Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Metalurgii Politechniki w Akwizgranie. W latach 1952\u20131958 pracowa\u0142 w Uniwersytecie Brauna na Wydziale Matematyczno-Fizycznym w USA. W latach 1958-1961 dyrektor naukowy Instytutu Bada\u0144 J\u0105drowych w Julich (Niemcy). Od 1963 roku podejmowa\u0142 \u015bcis\u0142e kontakty naukowe z instytutami PAN, AGH, PW i innymi.\n\nZnany autorytet z dziedziny bada\u0144 m.in. nad mechanizmami odkszta\u0142cania plastycznego metali, tarcia wewn\u0119trznego w metalach, tekstury i stop\u00f3w, rekrystalizacji metali.\n\nCz\u0142onek Towarzystwa Naukowego Maxa Plancka, cz\u0142onek stypendialny Fundacji im. Humboldta, prezes Niemieckiego Towarzystwa Materia\u0142owego, kt\u00f3rego by\u0142 prezydentem w latach 1973-1974.\n\nDoktorat honoris causa AGH (1984) otrzyma\u0142 za wybitne prace w zakresie metaloznawstwa i fizyki oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkiem metalurgicznym w Krakowie nad teksturami metali i stop\u00f3w.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\n75 lat Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. [Oprac. ca\u0142o\u015bci Z. K\u0142eczek (red. naczelny), D. Flisiak (z-ca red.)\u00a0; oprac. tekst\u00f3w Z. Engel et al.]. Krak\u00f3w 1994. [Rozdz.] Doktorzy honoris causa, s. [5], [foto]\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: informator. Red. J. Kajtoch. Krak\u00f3w 1994, s. 28, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nGranato A. V., Some memories of Kurt L\u00fccke. \nMaterials Science and Engineering A\n 2004, Vol. 370, iss. 1-2, p. 2-5, [foto]\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\nInne\n\nL\u00fccke, K. 1921\u20132001 [online] [przegl\u0105dany 08.11.2013]. Dost\u0119pny w: \nhttp://orlabs.oclc.org/identities/lccn-n78\u201396057\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Muzeum Historii AGH\n\nProtok\u00f3\u0142 z uroczystych posiedze\u0144 Senatu Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. 2. Uroczyste posiedzenie Senatu po\u015bwi\u0119cone nadaniu Doktoratu Honorowego Prof. dr Kurtowi L\u00fccke z dnia 17 maja 1984 r., s. 3\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Kurt_L\u00fccke&oldid=78756\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Kurt_L%C3%BCcke&oldid=78756", "title": "Kurt L\u00fccke \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "df2f653df9ef2f15f6d8f07e4fed7b79", "word_count": 396, "headings": [{"level": 1, "text": "Kurt L\u00fccke"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}