{"content": "# Pawe\u0142 Olechnowicz\n\nURL: http://www.conaslaczy.agh.edu.pl/pawel-olechnowicz/\nCrawled: 2025-03-19 22:28:14\n\nAirly\nNatalia Schmidt-Polo\u0144czyk\nMa\u0142gorzata W\u0142odarczyk-Biegun\nAnna Chrobry\nGrzegorz Ficak\nMartyna Ekiert-Radecka\nMaria Sajdak\nArtur Rydosz\nJaros\u0142aw Kr\u00f3lewski\nWies\u0142aw Ochman\nGordon Wasilewski\nSebastian R. Bielak\nPiotr Zegarmistrz\nUrszula Stachewicz\nPiotr Rzeszut\nPiotr Bubrowski\nWeronika Mrozi\u0144ska\nAndreas Glenz\nBartosz Niemczura\nJoanna Trzaska-Wieczorek\nMiros\u0142awa M. D\u0142ugosz\nPawe\u0142 Olechnowicz\nTadeusz Uhl\nMarek Przybylski\nMarcin Ryszka\nJ\u0119drzej Blaut\nKonrad Szaci\u0142owski\nRafa\u0142 Gajewski\nUrszula Ple\u015bniak\nJakub Rydkodym\nMarek Sowa\n\u0141ukasz Pot\u0119pa i Kamil Kubica\nPiotr Palczewski\nEdyta Brzychczy\nMarcin Szyma\u0144ski\nEdyta Miko\u0142ajczak\nMarcin Trebunia\nIntegra\nSAKWA AGH\nAERO TEAM ILK AGH\nAGH Robotics\nAGH Solar Boat\nE-Moto AGH\nZesp\u00f3\u0142 AGH Racing\nCh\u00f3r i Orkiestra Con Fuoco AGH\nEko-Energia\nAGH Rapid Prototyping\n\nPawe\u0142 Olechnowicz \u2013 \u201eLubi\u0119 dzia\u0142a\u0107 energetycznie\u201d\n\nPawe\u0142 Olechnowicz\n \u2013 absolwent Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie \u2013 Wydzia\u0142 Technologii i Mechanizacji Odlewnictwa, a tak\u017ce studium podyplomowego Politechniki Gda\u0144skiej oraz MBA INSEAD w Fontainebleau. \nW latach 2002-2016 prezes Grupy LOTOS S.A. \nSpo\u015br\u00f3d jego najwi\u0119kszych sukces\u00f3w wymieni\u0107 nale\u017cy: wprowadzenie sp\u00f3\u0142ki na Gie\u0142d\u0119 Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie, konsolidacj\u0119 grupy kapita\u0142owej oraz realizacj\u0119 jednej z najwi\u0119kszych inwestycji przemys\u0142owych w Polsce \u2013 Programu 10+, wartego oko\u0142o 5,6 miliarda z\u0142otych. Realizacja tego programu w znaczny spos\u00f3b wp\u0142ywa na rozw\u00f3j gospodarki Pomorza i ca\u0142ego kraju. \nDzia\u0142alno\u015b\u0107 prezesa Olechnowicza i kierowanego przez niego koncernu wykracza r\u00f3wnie\u017c poza sfery biznesu. LOTOS to uznany partner kultury i sportu, a tak\u017ce promotor inicjatyw gospodarczo-spo\u0142ecznych podejmowanych wsp\u00f3lnie z w\u0142adzami samorz\u0105dowymi i wojew\u00f3dzkimi oraz \u015brodowiskami naukowymi.\nOd 2009 prezes Polskiego Forum Akademicko-Gospodarczego. To stowarzyszenie buduj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzy \u015brodowiskiem akademickim i gospodarczym. \nOd 2010 przewodnicz\u0105cy Rady Dyrektor\u00f3w Central European Energy Partners (CEEP). To mi\u0119dzynarodowe stowarzyszenie po\u017cytku publicznego z siedzib\u0105 w Brukseli, reprezentuje szeroko rozumiany sektor energii z Europy Centralnej. G\u0142\u00f3wnym celem dzia\u0142ania organizacji jest wspieranie integracji \u015brodkowoeuropejskiego sektora energii w ramach wsp\u00f3lnej polityki energii oraz bezpiecze\u0144stwa w sektorze energii UE.\nW 2011 roku odznaczony Krzy\u017cem Oficerskim Orderu Odrodzenia Polski przez Prezydenta RP Bronis\u0142awa Komorowskiego za wybitne zas\u0142ugi dla rozwoju gospodarki narodowej oraz za osi\u0105gni\u0119cia w pracy zawodowej.\n\nPawe\u0142 Olechnowicz o AGH\nAGH to wspania\u0142a uczelnia, kt\u00f3ra przygotowuje \u015bwietnie do dalszego \u017cycia, dalszego funkcjonowania zawodowego, ale i \u017cycia prywatnego. To r\u00f3wnie\u017c ogromna baza fachowc\u00f3w, naukowc\u00f3w z kt\u00f3rymi potem wsp\u00f3\u0142pracujemy - tak jak mnie si\u0119 to przydarzy\u0142o w\u00a0 dzia\u0142alno\u015bci zawodowej, w du\u017cym biznesie.\nZ innej strony to wspania\u0142e prze\u017cycia, wspania\u0142y klimat i Uczelni i Krakowa. Juwenalia i kluby studenckie i r\u00f3\u017cne inne formy wzajemnej integracji na poziomie wieku, w kt\u00f3rym ja ju\u017c nie jestem, ale to przecie\u017c baza do tego, \u017ceby potem nie tylko wspomina\u0107 tylko mie\u0107 te warto\u015bci, kt\u00f3re si\u0119 tutaj zdobywa i kt\u00f3re potem daj\u0105 bardzo wiele na drodze \u017cyciowej.\n\u015awietna Uczelnia!\n\nTweetnij\n\nAll rights reserved \u00a9 2014 \nAkademia G\u00f3rniczo-Hutnicza", "metadata": {"url": "http://www.conaslaczy.agh.edu.pl/pawel-olechnowicz/", "title": "Pawe\u0142 Olechnowicz", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "221dc984ce449a8cdaa8fda2ae786c38", "word_count": 432, "headings": []}}