{"content": "# Atrybut:Stanowisko \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Atrybut:Stanowisko\nCrawled: 2025-03-19 21:52:30\n\nAtrybut:Stanowisko\n\nZ Historia AGH\n\nTo jest w\u0142asno\u015b\u0107 typu \nStrona\n.\n\nUsage\n1069\npoprzednie 20\n20\n50\n100\n250\n500\nnast\u0119pne 20\nFiltr\n<p>The <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.semantic-mediawiki.org/wiki/Help:Property_page/Filter\">search filter</a> allows the inclusion of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.semantic-mediawiki.org/wiki/Help:Query_expressions\">query expressions</a> such as <code>~</code> or <code>!</code>. The selected <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.semantic-mediawiki.org/wiki/Query_engine\">query engine</a> might also support case insensitive matching or other short expressions like:</p><ul><li><code>in:</code> result should include the term, e.g. '<code>in:Foo</code>'</li></ul><ul><li><code>not:</code> result should to not include the term, e.g. '<code>not:Bar</code>'</li></ul>\nWy\u015bwietlanie 20 stron przy u\u017cyciu tej w\u0142a\u015bciwo\u015bci.\nS\nAndrzej Bogus\u0142aw Skorupa\n\n+\nProdziekan\n\n+\nAndrzej Bogus\u0142aw Skorupa\n\n+\nDziekan\n\n+\nAndrzej Bogus\u0142aw Skorupa\n\n+\nDziekan\n\n+\nAndrzej Bogus\u0142aw Skorupa\n\n+\nDziekan\n\n+\nM\nJ\u00f3zef Machowski\n\n+\nProdziekan\n\n+\nJ\u00f3zef Machowski\n\n+\nProdziekan\n\n+\n\u017b\nCzes\u0142aw \u017bu\u0142awski\n\n+\nProdziekan\n\n+\nCzes\u0142aw \u017bu\u0142awski\n\n+\nProdziekan\n\n+\nW\nZdzis\u0142aw Karol Wilk\n\n+\nDziekan\n\n+\nZdzis\u0142aw Karol Wilk\n\n+\nDziekan\n\n+\nC\nTadeusz Karol Czechowicz\n\n+\nProdziekan\n\n+\nS\nTadeusz S\u0142omka\n\n+\nProdziekan\n\n+\nTadeusz S\u0142omka\n\n+\nDziekan\n\n+\nTadeusz S\u0142omka\n\n+\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n\n+\nTadeusz S\u0142omka\n\n+\nRektor\n\n+\nTadeusz S\u0142omka\n\n+\nRektor\n\n+\nTadeusz S\u0142omka\n\n+\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n\n+\nL\nAdam Julian Piotr Ludkiewicz\n\n+\nProdziekan\n\n+\nM\nStanis\u0142aw Zygmunt Mrowec\n\n+\nProdziekan\n\n+\nStanis\u0142aw Zygmunt Mrowec\n\n+\nDziekan\n\n+\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Atrybut:Stanowisko&oldid=11024\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Atrybut:Stanowisko", "title": "Atrybut:Stanowisko \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "4dcee90c96ca0f25607d61afbd5f6eaa", "word_count": 213, "headings": [{"level": 1, "text": "Atrybut:Stanowisko"}]}}