{"content": "#  Rada Programowa ds. Przedmiot\u00f3w Obieralnych -- Centrum Obs\u0142ugi Kszta\u0142cenia AGH \n\nURL: https://www.cok.agh.edu.pl/ubpo/rada-programowa\nCrawled: 2025-03-19 22:41:13\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Rada Programowa ds. Przedmiot\u00f3w Obieralnych \n\nPrzewodnicz\u0105cy Rady\n\ndr hab. in\u017c. Maria Maj, prof. AGH\n\nCz\u0142onkowie:\n\ndr in\u017c. Romuald Ogrodnik\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Monika Pernach, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c Eliasz Ka\u0144toch, prof. AGH\n\ndr in\u017c. Jacek Ko\u0142odziej\n\ndr hab. in\u017c. Adam Pilch\n\ndr Pawe\u0142 \u017bak\n\ndr in\u017c. Grzegorz Machowski\n\ndr in\u017c. El\u017cbieta Jasi\u0144ska\u00a0\n\ndr. in\u017c. Juliusz D\u0105browa\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Beata Leszczy\u0144ska-Madej, prof. AGH\n\ndr in\u017c. Tomasz W\u0142odek\n\ndr in\u017c. Ewa Prymon-Ry\u015b\n\ndr in\u017c. Bogdan Samojeden\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Agnieszka Ob\u0142\u0105kowska-Mucha, prof. AGH\n\ndr Tomasz Drwi\u0119ga\n\ndr Rados\u0142aw Tyra\u0142a\n\ndr in\u017c. Marek Gaj\u0119cki\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Edyta Brzychczy, prof. AGH\n\nmgr Anna Krukiewicz-Gacek\u00a0\n\ndr Ewa Migaczewska, prof. AGH\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Micha\u0142 Nowak, prof. AGH\n\nprof. dr hab. Manuela Reben\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Renata S\u0142ota, prof. AGH\n\nKamil Pszeniczka\n\nmgr in\u017c. Jadwiga Okafor\u00a0\n\nmgr Dagmara Kobiela\u00a0\n\nmgr in\u017c. Anna Majka\u00a0\n\nmgr Dagmara Szewc\u00a0\n\nmgr Krzysztof Wajhajmer\u00a0\n\nStopka\n\nKana\u0142 AGH w serwisie YouTube\nFanpage AGH w serwisie Facebook\nFanpage AGH w serwisie Linkedin\nKana\u0142 AGH w serwisie Twitter\nFanpage AGH w serwisie Instagram\nFanpage AGH w serwisie Tiktok\n\nBack", "metadata": {}}