{"content": "# Deklaracja dost\u0119pno\u015bci - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/deklaracja-dostepnosci/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:30\n\nDeklaracja dost\u0119pno\u015bci\n\nDeklaracja dost\u0119pno\u015bci\n\nAkademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n zobowi\u0105zuje si\u0119 zapewni\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 swojej \nstrony internetowej\n zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 kwietnia 2019 r. o dost\u0119pno\u015bci cyfrowej stron internetowych i aplikacji mobilnych podmiot\u00f3w publicznych.Deklaracja dost\u0119pno\u015bci dotyczy strony \nWydzia\u0142 Humanistyczny Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie.\n\nData publikacji strony internetowej: \n16 lutego 2021 r. \n\nData ostatniej istotnej aktualizacji: \n19 lutego 2021 r.\n\nStan dost\u0119pno\u015bci cyfrowej\n\nTa strona internetowa jest cz\u0119\u015bciowo zgodna z za\u0142\u0105cznikiem do ustawy o dost\u0119pno\u015bci cyfrowej z dnia 4 kwietnia 2019 r. o dost\u0119pno\u015bci cyfrowej stron internetowych i aplikacji mobilnych podmiot\u00f3w publicznych z powodu niezgodno\u015bci wymienionych poni\u017cej.\n\nNiedost\u0119pne tre\u015bci\n\nNiezgodno\u015b\u0107 z za\u0142\u0105cznikiem\n\ncz\u0119\u015b\u0107 obraz\u00f3w opublikowanych w serwisie nie posiada opisu alternatywnego, maj\u0105 one charakter promocyjny lub s\u0105 elementami grafiki strony.\n\nwyst\u0119puj\u0105 miejsca na stronie w kt\u00f3rych odno\u015bniki s\u0105 wyr\u00f3\u017cnione jedynie kolorem.\n\ncz\u0119\u015b\u0107 plik\u00f3w opublikowanych w serwisie to skany dokument\u00f3w opublikowane w formacie pdf, kt\u00f3re nie zosta\u0142y poddane procesowi optycznego rozpoznawania tekst\u00f3w (OCR).\n\nPrzygotowanie deklaracji dost\u0119pno\u015bci i jej aktualizacja\n\nData sporz\u0105dzenia deklaracji: \n26 lutego 2021 roku\n\nData ostatniego przegl\u0105du deklaracji: \n20 stycznia 2025 roku.\n\nDeklaracj\u0119 sporz\u0105dzili\u015bmy na podstawie samooceny w oparciu o \nList\u0119 kontroln\u0105 do badania dost\u0119pno\u015bci cyfrowej strony\u00a0 \ninternetowej v. 2.2 (docx, 0,12MB).\n\nInformacje zwrotne i dane kontaktowe\n\nWszystkie problemy z dost\u0119pno\u015bci\u0105 cyfrow\u0105 tej strony internetowej mo\u017cesz zg\u0142osi\u0107 do \n mgr Anna Kulpa-Ogdowska\n \u2014 mailowo \n akulpa@agh.edu.pl\n lub telefonicznie \n +48 12 617 43 83\n.\n\nKa\u017cdy ma prawo wyst\u0105pi\u0107 z \u017c\u0105daniem zapewnienia dost\u0119pno\u015bci cyfrowej tej strony internetowej lub jej element\u00f3w.\n\nZg\u0142aszaj\u0105c takie \u017c\u0105danie podaj:\n\nswoje imi\u0119 i nazwisko,\n\nswoje dane kontaktowe (np. numer telefonu, e-mail),\n\ndok\u0142adny adres strony internetowej, na kt\u00f3rej jest niedost\u0119pny cyfrowo element lub tre\u015b\u0107,\n\nopis na czym polega problem i jaki spos\u00f3b jego rozwi\u0105zania by\u0142by dla Ciebie najwygodniejszy.\n\nNa Twoje zg\u0142oszenie odpowiemy najszybciej jak to mo\u017cliwe, nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c w ci\u0105gu 7 dni od jego otrzymania. Je\u017celi ten termin b\u0119dzie dla nas zbyt kr\u00f3tki poinformujemy Ci\u0119 o tym. W tej informacji podamy nowy termin, do kt\u00f3rego poprawimy zg\u0142oszone przez Ciebie b\u0142\u0119dy lub przygotujemy informacje w alternatywny spos\u00f3b. Ten nowy termin nie b\u0119dzie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 2 miesi\u0105ce. Je\u017celi nie b\u0119dziemy w stanie zapewni\u0107 dost\u0119pno\u015bci cyfrowej strony internetowej lub tre\u015bci, wskazanej w Twoim \u017c\u0105daniu, zaproponujemy Ci dost\u0119p do nich w alternatywny spos\u00f3b.\n\nObs\u0142uga wniosk\u00f3w i skarg zwi\u0105zanych z dost\u0119pno\u015bci\u0105\n\nJe\u017celi w odpowiedzi na Tw\u00f3j wniosek o zapewnienie dost\u0119pno\u015bci cyfrowej, odm\u00f3wimy zapewnienia \u017c\u0105danej przez Ciebie dost\u0119pno\u015bci cyfrowej, a Ty nie zgadzasz si\u0119 z t\u0105 odmow\u0105, masz prawo z\u0142o\u017cy\u0107 skarg\u0119. Skarg\u0119 masz prawo z\u0142o\u017cy\u0107 tak\u017ce, je\u015bli nie zgadzasz si\u0119 na skorzystanie z alternatywnego sposobu dost\u0119pu, kt\u00f3ry zaproponowali\u015bmy Ci w odpowiedzi na Tw\u00f3j wniosek o zapewnienie dost\u0119pno\u015bci cyfrowej.\n\nEwentualn\u0105 skarg\u0119 z\u0142\u00f3\u017c listownie lub mailem:\n\nmgr Przemys\u0142aw Olszewski \u2014 Dyrektor Biura Rektora AGH,\n\nAdres: al. Mickiewicza 30, 30-059 Krak\u00f3w,\n\nmail: \nbiuro@agh.edu.pl\n.\n\nPomocne\u00a0\nmog\u0105 by\u0107 informacje, kt\u00f3re mo\u017cna znale\u017a\u0107 na rz\u0105dowym portalu gov.pl. Mo\u017cesz tak\u017ce poinformowa\u0107 o tej sytuacji \n Rzecznika Praw Obywatelskich\n i poprosi\u0107 o interwencj\u0119 w Twojej sprawie.\n\nPozosta\u0142em informacje\n\nDost\u0119pno\u015b\u0107 architektoniczna\n\nBudynek G\u0142\u00f3wny Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie \u2014 Al. Adama Mickiewicza 30, Krak\u00f3w\n\nDost\u0119pno\u015b\u0107 wej\u015bcia do budynku i przechodzenia przez obszary kontroli\n\nWej\u015bcie g\u0142\u00f3wne do budynku znajduje si\u0119 przy Alei Mickiewicza 30. Przy wej\u015bciu do budynku znajduj\u0105 si\u0119 schody (7 stopni). Wej\u015bcie to nie jest dost\u0119pne dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach.\n\nDla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach dostosowano wej\u015bcie z ty\u0142u budynku od strony p\u00f3\u0142nocnego dziedzi\u0144ca, gdzie zlokalizowana jest winda do budynku. Przy wej\u015bciu i wyj\u015bciu z dziedzi\u0144ca zainstalowane s\u0105 domofony w celu kontaktu z portierni\u0105 w przypadku zamkni\u0119tej bramy. Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105 nie dostan\u0105 si\u0119 do portierni \u2013 brak spoziomowanej komunikacji pomi\u0119dzy kondygnacj\u0105 -1 i portierni\u0105 (6 stopni) oraz kondygnacj\u0105 0 i portierni\u0105 (16 stopni).\n\nDost\u0119pno\u015b\u0107 korytarzy, schod\u00f3w i wind\n\nKorytarze w budynku zapewniaj\u0105 swobodne poruszanie si\u0119 \u2013 nie wyst\u0119puj\u0105 r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w. Ograniczony jest dost\u0119p do ca\u0142ego poziomu piwnicy i cz\u0119\u015bci niskiego parteru (do skrzyd\u0142a p\u00f3\u0142nocnego i po\u0142udniowego).\n\nSchody nie posiadaj\u0105 specjalnych udogodnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wyj\u0105tkiem doj\u015bcia do pomieszcze\u0144 nr 380-383, gdzie zainstalowano podno\u015bnik.\n\nBudynek wyposa\u017cony jest w 3 windy osobowe:\n\ndwie wewn\u0119trzne o wymiarach: 1,1\u00d71,3 m, poruszaj\u0105ce si\u0119 pomi\u0119dzy kondygnacjami od -1 (niski parter) do 3. pi\u0119tra (-1, 0, 1, 2, 3), cz\u0119\u015bciowo dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.\n\nzewn\u0119trzna, stanowi\u0105ca wej\u015bcie/wyj\u015bcie od strony dziedzi\u0144ca p\u00f3\u0142nocnego, dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poruszaj\u0105ca si\u0119 pomi\u0119dzy kondygnacjami od poziomu terenu na zewn\u0105trz budynku (P) do 2. pi\u0119tra \u2013 (P, -1, 0, 1, 2).\n\nWindy wyposa\u017cone s\u0105 w komunikaty g\u0142osowe oraz etykiety w alfabecie Braille\u2019a.\n\nW budynku znajduj\u0105 si\u0119 dwie toalety dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zlokalizowane na pierwszym i trzecim pi\u0119trze.\n\nAula G\u0142\u00f3wna AGH wyposa\u017cona jest w system FM wspomagaj\u0105cy s\u0142yszenie.\n\nInformacje o miejscu i sposobie korzystania z miejsc parkingowych wyznaczonych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\n\nNa parkingu wewn\u0119trznym, od strony wej\u015bcia (windy) dostosowanego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych znajduje si\u0119 miejsce parkingowe przeznaczone dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.\n\nNa parking prowadzi wjazd od ulicy Reymonta 7 (Brama G\u0142\u00f3wna). Wjazd na parking ogranicza szlaban, przy kt\u00f3rym znajduje si\u0119 domofon oraz stanowisko obs\u0142ugi. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 ubiegania si\u0119 o kart\u0119 otwieraj\u0105c\u0105 szlaban lub pomoc pracownika Stra\u017cy AGH.\n\nDost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjno-informacyjna\n\nDo budynku i wszystkich jego pomieszcze\u0144 mo\u017cna wej\u015b\u0107 z psem asystuj\u0105cym.\n\nW przypadku potrzeby skorzystania z t\u0142umacza j\u0119zyka migowego na miejscu lub online nale\u017cy skontaktowa\u0107 si\u0119 z Dzia\u0142em Dost\u0119pno\u015bci AGH. Punkt informacyjny jest czynny w godzinach 10:00-14:00 Us\u0142uga jest bezp\u0142atna dla os\u00f3b nies\u0142ysz\u0105cych i G\u0142uchych.\n\nKontakt z Dzia\u0142em Dost\u0119pno\u015bci AGH:\n\nStrona www: \nStrona internetowa Dzia\u0142u Dost\u0119pno\u015bci AGH\n,\n\nAdres: ul. Reymonta 17/40 (Dom Studencki Alfa), 30-059 Krak\u00f3w,\n\nMail: \ndostepnosc@agh.edu.pl\n\nTelefon: +48 12\u202f617 46 30,", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/deklaracja-dostepnosci/", "title": "Deklaracja dost\u0119pno\u015bci - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "1ded548aee230d126ac0c10ed505d754", "word_count": 901, "headings": [{"level": 1, "text": "Deklaracja dost\u0119pno\u015bci"}, {"level": 1, "text": "Deklaracja dost\u0119pno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Stan dost\u0119pno\u015bci cyfrowej"}, {"level": 2, "text": "Niedost\u0119pne tre\u015bci"}, {"level": 3, "text": "Niezgodno\u015b\u0107 z za\u0142\u0105cznikiem"}, {"level": 2, "text": "Przygotowanie deklaracji dost\u0119pno\u015bci i jej aktualizacja"}, {"level": 2, "text": "Informacje zwrotne i dane kontaktowe"}, {"level": 2, "text": "Obs\u0142uga wniosk\u00f3w i skarg zwi\u0105zanych z dost\u0119pno\u015bci\u0105"}, {"level": 2, "text": "Pozosta\u0142em informacje"}, {"level": 3, "text": "Dost\u0119pno\u015b\u0107 architektoniczna"}, {"level": 4, "text": "Budynek G\u0142\u00f3wny Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie \u2014 Al. Adama Mickiewicza 30, Krak\u00f3w"}, {"level": 5, "text": "Dost\u0119pno\u015b\u0107 wej\u015bcia do budynku i przechodzenia przez obszary kontroli"}, {"level": 5, "text": "Dost\u0119pno\u015b\u0107 korytarzy, schod\u00f3w i wind"}, {"level": 5, "text": "Informacje o miejscu i sposobie korzystania z miejsc parkingowych wyznaczonych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych"}, {"level": 3, "text": "Dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjno-informacyjna"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}