{"content": "# Antoni Maria Emilian Hoborski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Antoni_Maria_Emilian_Hoborski&oldid=84662\nCrawled: 2025-03-19 21:52:25\n\nAntoni Maria Emilian Hoborski\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 07:50, 10 cze 2024 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nAntoni Maria Emilian Hoborski\n\nNazwisko\n\nHoborski\n\nImi\u0119 / imiona\n\nAntoni Maria Emilian\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. zw. dr hab.\n\nData urodzenia\n\n1 kwietnia 1879\n\nMiejsce urodzenia\n\nTarn\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n9 lutego 1940\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nSachsenhausen\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmatematyka\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nRektor AG (1920\u20131922)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Polonia Restituta\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nDziekan\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n1919\n1920\nRektor\nAG\n1920\n1922\n\nProf. zw. dr hab. \nAntoni Maria Emilian Hoborski\n (1879\u20131940)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: matematyka\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 1 kwietnia 1879 roku w\u00a0Tarnowie, zmar\u0142 9 lutego 1940 roku w\u00a0obozie koncentracyjnym w\u00a0Sachsenhausen. Nie wiadomo, gdzie zosta\u0142 pochowany.\n\nW 1897 roku uko\u0144czy\u0142 I Gimnazjum w Tarnowie. Studiowa\u0142 matematyk\u0119 na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim (do 1901\u00a0roku). Nast\u0119pnie przez 18 lat pracowa\u0142 jako nauczyciel w szko\u0142ach \u015brednich, m. in. w Krakowie, Tarnowie i Nowym S\u0105czu. W\u00a01908\u00a0roku uzyska\u0142 doktorat z filozofii na UJ. W latach 1908-1910 odby\u0142 studia uzupe\u0142niaj\u0105ce w\u00a0Pary\u017cu i w Getyndze (dzi\u0119ki stypendium z fundacji Wiktora Os\u0142awskiego - via Akademia Umiej\u0119tno\u015bci). W 1911 roku na podstawie rozprawy \"O pewnym zastosowaniu zasady najmniejszej warto\u015bci\" habilitowa\u0142 si\u0119 na UJ, po czym obj\u0105\u0142 wyk\u0142ady zlecone tam\u017ce.\n\nW\u00a01919\u00a0roku powo\u0142any na cz\u0142onka Komitetu Organizacyjnego Akademii G\u00f3rniczej i\u00a0mianowany profesorem zwyczajnym w\u00a0Katedrze Matematyki. W\u00a0czerwcu 1919\u00a0roku zosta\u0142 wybrany pierwszym dziekanem \nWydzia\u0142u G\u00f3rniczego\n, w latach 1920-1922 pierwszym Rektorem AG. \n\nW\u00a01922\u00a0roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora zwyczajnego UJ, a w 1925 roku zaproponowano mu Katedr\u0119 Matematyki UJ. Pozosta\u0142 jednak w\u00a0Katedrze Matematyki AG do wybuchu drugiej wojny.\nW 1937 roku za\u0142o\u017cy\u0142 czasopismo matematyczne \u201eOpuscula Mathematica\u201d i by\u0142 jego pierwszym redaktorem.\n\n6 listopada 1939 roku w ramach akcji Sonderaktion Krakau zosta\u0142 aresztowany i wywieziony do obozu koncentracyjnego Sachsenhausen. Dla niem\u0142odego ju\u017c i znajduj\u0105cego si\u0119 w nie najlepszej kondycji fizycznej profesora pobyt w warunkach obozowych by\u0142 pasmem cierpie\u0144. Pobyt w obozie znosi\u0142 z godno\u015bci\u0105, inicjowa\u0142 dyskusje na tematy matematyczne. Z ko\u0144cem stycznia 1940 roku dosz\u0142o w obozie do zamiany jego but\u00f3w \u2013 drewniak\u00f3w. W ciasnych, brudnych i nabijanych gwo\u017adziami drewniakach porani\u0142 i odmrozi\u0142 stopy. Po przymusowej amputacji palc\u00f3w wywi\u0105za\u0142a si\u0119 gangrena po\u0142\u0105czona z wysok\u0105 gor\u0105czk\u0105. Niemog\u0105cego si\u0119 porusza\u0107 profesora przeniesiono w pierwszych dniach lutego 1940 roku do obozowego szpitala. 8 lutego 1940 roku przyszed\u0142 nakaz zwolnienia profesora z obozu. Jednak\u017ce jego stan zdrowia by\u0142 ci\u0119\u017cki, nie mo\u017cna by\u0142o przewie\u017a\u0107 go do Krakowa. Zmar\u0142 9 lutego 1940 roku w obozowym szpitalu. Jego symbolicznym grobem jest urna z ziemi\u0105 z Sachsenhausen wmurowana obok tablicy pami\u0105tkowej na AGH.\n\nCz\u0142onek honorowy Stowarzyszenia Student\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej \u2014 SSAG.\n\nOpublikowa\u0142 66 prac naukowych, w tym siedem skrypt\u00f3w i siedem podr\u0119cznik\u00f3w (m.in. Matematyka wy\u017csza, Teoria krzywych), z\u00a0kt\u00f3rych cz\u0119\u015b\u0107 to pierwsze w\u00a0literaturze \u015bwiatowej podr\u0119czniki akademickie. \n\nBy\u0142 cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem Polskiego Towarzystwa Matematycznego.\n\nW 1981 roku po\u015bwi\u0119cono prof. Antoniemu Hoborskiemu tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105. Umieszczono j\u0105 przed aul\u0105 w Gmachu G\u0142\u00f3wnym AGH A-0. R\u00f3wnie\u017c przed wej\u015bciem do auli znajduj\u0105 si\u0119 tablice pami\u0105tkowe po\u015bwi\u0119cone ofiarom II wojny \u015bwiatowej, na kt\u00f3rych uhonorowany jest te\u017c Profesor.\n\nOd 2014 roku organizowane s\u0105 w AGH Dni Hoborskiego, czyli \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych. Od 2015 roku wr\u0119czana jest nagroda im. prof. Antoniego Hoborskiego - Diamentowa Kula - za ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142alno\u015bci naukowej, dydaktycznej i organizacyjnej w zakresie chemii, fizyki i matematyki.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Polonia Restituta\n, Medal za D\u0142ugoletni\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119, Medal Dziesi\u0119ciolecia Odzyskanej Niepodleg\u0142o\u015bci\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nChoczewski B.: Z dziej\u00f3w Instytutu Matematyki i Wydzia\u0142u Matematyki Stosowanej Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Krak\u00f3w 2007, s. 21-116, [foto]\n\nCiesielska D., Maligranda L., Zwierzy\u0144ska J.: W \u015bwi\u0105tyni nauki, mekce matematyk\u00f3w\u00a0: studia i badania naukowe polskich matematyk\u00f3w, fizyk\u00f3w i astronom\u00f3w na Uniwersytecie w Getyndze 1884-1933. Warszawa 2021, s. 294-295, [foto]\n\nDuda R.: Matematycy XIX i XX wieku zwi\u0105zani z Polsk\u0105. Wroc\u0142aw 2012, s. 164-166, [foto]\n\nGo\u0142ab-Meyer Z.: Listy Stanis\u0142awa Go\u0142\u0105ba do Profesora Antoniego Hoborskiego 27 VII 1928 - 30 VII 1930. W: Matematyka w 75-leciu Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej i 25-leciu Instytutu Matematyki\u00a0: materia\u0142y pokonferencyjne\u00a0: Krynica 9-11 czerwca 1994 r. Zesp\u00f3\u0142 red. S. Bia\u0142as [et al.]. Krak\u00f3w 1995, s. 27-36, [foto]\n\nKonieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach. Krak\u00f3w 2008, s. 9-12, [foto]\n\nKsi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 59\n\nMatematyka w 75-leciu Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej i 25-leciu Instytutu Matematyki\u00a0: materia\u0142y pokonferencyjne\u00a0: Krynica 9-11 czerwca 1994 r. Zesp\u00f3\u0142 red. S. Bia\u0142as [et al.]. Krak\u00f3w 1995, s. 5\n\nMateria\u0142y Informacyjne [nr 4]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 78-79\n\nMiko\u015b T., Tajdu\u015b A., Szumi\u0144ski A.: Fascynuj\u0105cy \u015bwiat zabytk\u00f3w podziemnych i naziemnych\u00a0: g\u00f3rnicy na ratunek najcenniejszych podziemi i miast\u00a0: 80 lat bada\u0144 i do\u015bwiadcze\u0144 w zbiorach archiwalnych 100-letniej Katedry Geomechaniki, Budownictwa i Geotechniki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Krak\u00f3w 2019, s. 29-95, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 13-24, [foto]\n\nOlszewicz B.: Lista strat kultury polskiej (1.IX.1939 \u2013 1.III.1946). Warszawa 1947, s. 89\n\nPaczy\u0144ska I.: Aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren (Krak\u00f3w, 6 listopada 1939 roku) i okupacyjne losy aresztowanych. Krak\u00f3w 2019, s. 188-851\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1919/20]. Krak\u00f3w 1919, s. 3\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1920/21]. Krak\u00f3w 1920, s. 3\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1921/22]. Krak\u00f3w 1921, s. 3\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1922/23]. Krak\u00f3w 1922, s. 4-5\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1924/25]. Krak\u00f3w 1924, s. 6\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1925/26]. Krak\u00f3w 1925, s. 12\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1929/30]. Krak\u00f3w 1929, s. 14\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1930/31]. Krak\u00f3w 1930, s. 13\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1931/32]. Krak\u00f3w 1931, s. 14\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 21\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1933/34]. Krak\u00f3w 1933, s. 21\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1935/36]. Krak\u00f3w 1935, s. 20-21\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1936/37]. Krak\u00f3w 1936, s. 23\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1937/38]. Krak\u00f3w 1937, s. 21-22\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1938/39]. Krak\u00f3w 1938, s. 24-25\n\nS\u0142ownik biograficzny matematyk\u00f3w polskich. Red. S. Domoradzki, Z. Pawlikowska-Bro\u017cek, D. W\u0119glowska. Tarnobrzeg  2003, s. 74-75, [foto]\n\nSuliga I.: Nie sam\u0105 nauk\u0105 AGH \u017cyje ...\u00a0: rektor prof. Antoni Hoborski (1920-1922). \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2021, nr 23, s. 51, [foto]\n\nWac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego 1919-1999. Krak\u00f3w 1999, s. 114\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 115, [foto]\n\nWychowankowie Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego - ofiary II wojny \u015bwiatowej /1939-1945/\u00a0: biogramy\u00a0: praca zbiorowa. T. 1. Pod red. J. Pietruszy i A. Wyszy\u0144skiej. Krak\u00f3w 1995, s. 51\n\nWydzia\u0142 Matematyki Stosowanej, Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie\u00a0: 10 lat\u00a0: materia\u0142y jubileuszowe. Red. B. Choczewski. Krak\u00f3w 2008, s. 53, 56-58, 78\n\nWyrok na Uniwersytet Jagiello\u0144ski 6 listopada 1939. Pod red. L. Hajdukiewicza. Krak\u00f3w 1989, s. 284-285, [foto]\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 622 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\n\u017byciorysy profesor\u00f3w i asystent\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie (1919-1964). Red. M. Odlanicki-Poczobutt. Krak\u00f3w 1965, s. 79-85, [foto] (Zeszyty Naukowe. Akademia G\u00f3rniczo- Hutnicza w Krakowie\u00a0; nr 41, z. spec. 4)\n\nArtyku\u0142y\n\nAresztowani podczas aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren 6 listopada 1939 roku\u00a0: aresztowani naukowcy Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego Akademii G\u00f3rniczej. \nAlma Mater\n 2019, numer specjalny 212, s. 32, [foto]\n\nAresztowani podczas aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren 6 listopada 1939 roku\u00a0: aresztowani naukowcy Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego Akademii G\u00f3rniczej. \nAlma Mater\n 2021, nr 227, s. 64, [foto]\n\nBarcikowska-Chromiec E., Majdak W., Wujek A.: Druga edycja Dni Hoborskiego. \nBiuletyn AGH\n 2015, nr 96, s. 15-18, [foto]\n\nBerbelicki W.: \"Otia Litteraria\" Leona Wacholza. \nBiuletyn Biblioteki Jagiello\u0144skiej\n 1978, R. 28, s. 127-140\n\nBolewski A.: Mobilizacja si\u0142 naukowych i organizacyjnych przy powstawaniu oraz inauguracji Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie\u00a0: z kart historii. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 5-6\n\nBolewski A.: Rektorzy Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 7-10, [foto]\n\nBra\u017cnikow K., Kud M., \u015alizie\u0144 O.: \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH. \nBiuletyn AGH\n 2020, nr 153-154, s. 4, [foto]\n\nDybiec J.: Studia matematyczne Antoniego Hoborskiego. \nZeszyty Naukowe AGH\n\u00a0; nr 935. [Seria] \nMatematyka, Fizyka, Chemia\n 1984, z. 57, s. 23-38\n\nGo\u0142\u0105b S.: Antoni Hoborski, organizator polskiej szko\u0142y geometrycznej. \nRocznik Polskiego Towarzystwa Matematycznego\n. Seria 2 \nWiadomo\u015bci Matematyczne\n 1969, T. 12, [nr 1], s. 33-48\n\nGo\u0142\u0105b-Meyer Z.: Egzamin nauczycielski matematyka Antoniego Hoborskiego. \nFoton\n 2014, nr 127, s. 49-53\n\nG\u0105siorowski T.: Prze\u017cy\u0107 w Sachsenhausen to za ma\u0142o\u00a0: Krakowski Oddzia\u0142 IPN i \"Dziennik Polski\" przypominaj\u0105. \nDziennik Polski\n 2010, nr 259 (5 XI 2010), s. A11 [79 rocznica Sonderaktion Krakau]\n\nIwa\u0144czak W.: Pierwszy rektor AGH. \nNiedziela\n 2012, nr 47, s. 20-21, [foto]\n\nKonieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach\u00a0: Prof. Antoni Maria Hoborski. \nMiesi\u0105c w Krakowie\n 2009, nr 7-8, s. 48-49, [foto]\n\nLembas L.: Dni Hoborskiego znowu na \u017cywo. \n Biuletyn AGH\n 2022, nr 177, s. 13-15, [foto]\n\nMianowania w Akademji G\u00f3rniczej w Krakowie. \nCzasopismo G\u00f3rniczo-Hutnicze\n 1919, Z. 5, s. 122\n\nPawlikowska-Bro\u017cek Z.: Antoni Hoborski (1879-1940) wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca i pierwszy rektor AGH. \nTechnologia Kszta\u0142cenia w Wy\u017cszych Szko\u0142ach Technicznych\n 1980, z. 14, s. 129-133\n\nPoborski J.: Wspomnienia starego in\u017cyniera g\u00f3rniczego z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie\u00a0: reminiscencje pojubileuszowe... w oczach innych. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 8-9, s. 24-26\n\nPoczet Rektor\u00f3w AGH\u00a0: lata [1919-2013]\u00a0: Antoni Hoborski (1879-1940), 1919/20-1921/22. \nBiuletyn AGH\n 2013 wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 14, [foto]\n\nRachwa\u0142 T.: \u017bycie i tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Antoniego Hoborskiego. \nZeszyty Naukowe AGH\n\u00a0; nr 935. [Seria] \nMatematyka, Fizyka, Chemia\n 1984, z. 57, s. 9-22\n\nSie\u0144ski H.: Antoni Hoborski Rektor w latach 1920-1922\u00a0: Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 1. \nBiuletyn AGH\n 2020, nr 147, s. 27-31, [foto]\n\nSie\u0144ski H.: Profesor Antoni Hoborski\u00a0: tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz\u0119\u015b\u0107 12 [w\u0142a\u015bciwie 11]. \nBiuletyn AGH\n 2014, nr 76, s. 35-37, [foto]\n\nStochel J., \u015alizie\u0144 O.: Faluj\u0105ce rytmy \u017cycia. \nBiuletyn AGH\n 2019 nr 144, s. 13, [foto]\n\nStochel J., \u015alizie\u0144 O., Kud.: Nauki \u015bcis\u0142e celebrowa\u0142y. \nBiuletyn AGH\n 2019 nr 144, s. 11-12, [foto]\n\nStochel J., \u015alizie\u0144 O.: Nagrody z okazji \u015awi\u0119ta Nauk \u015acis\u0142ych w AGH. \nBiuletyn AGH\n 2020, nr 153-154, s. 6, [foto]\n\n\u015alizie\u0144 O.: Dni prof. Antoniego Hoborskiego za nami. \nBiuletyn AGH\n 2021, nr 165, s. 8-9, [foto]\n\n\u015alizie\u0144 O.: Nagrody z okazji \u015awi\u0119ta Nauk \u015acis\u0142ych. \nBiuletyn AGH\n 2019 nr 144, s. 4-5, [foto]\n\n\u015alizie\u0144 O.: 5. Dni Hoborskiego. \nVivat Akademia\n 2018 nr 19 grudzie\u0144, s. 12-13, [foto]\n\nTomczyk M.: 75. rocznica \"Sonderaktion Krakau\". \nBiuletyn AGH\n 2014, nr 83, s. 8-9, [foto]\n\nWieja T.: Nowa siedziba Wydzia\u0142u Matematyki Stosowanej AGH. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2001, nr 87, s. 29-31, [foto]\n\nWojda A. P.: Otwarcie Pawilonu imienia prof. Antoniego Hoborskiego. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2000, nr 90, s. 6, 24, [foto]\n\nWrzeszcz A.: Dni Hoborskiego. \nBiuletyn AGH\n 2016, nr 108, s. 20-23\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Antoni_Maria_Emilian_Hoborski&oldid=84662\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Antoni_Maria_Emilian_Hoborski&oldid=84662", "title": "Antoni Maria Emilian Hoborski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "b153486c91ae546a72142e59b22c62ac", "word_count": 1807, "headings": [{"level": 1, "text": "Antoni Maria Emilian Hoborski"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}]}}