{"content": "#  Rada Spo\u0142eczna -- WMS AGH \n\nURL: https://wms.agh.edu.pl/wydzial/kolegium-wms-1\nCrawled: 2025-03-19 21:36:38\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Rada Spo\u0142eczna \n\nProf. dr hab. in\u017c. Ryszard Tadeusiewicz\n Rektor AGH przez trzy kadencje. Cz\u0142onek rzeczywisty PAN, trzykrotny wiceprezes Krakowskiego Oddzia\u0142u PAN. Cz\u0142onek korespondent Polskiej Akademii Umiej\u0119tno\u015bci. Profesor Honorowy AGH.\n\nKonrad Augusty\u0144ski \n\u2013 Dyrektor Departamentu Zarz\u0105dzania Aktywami ALIOR TFI, cz\u0142onek Zarz\u0105du odpowiedzialny za nadz\u00f3r nad Departamentem Zarz\u0105dzania Aktywami wraz z Komitetem Inwestycyjnym.\n\nStanis\u0142aw Bisztyga\n \u2013 By\u0142y radny Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, by\u0142y senator RP. Aktualnie cz\u0142onek Rady Krajowej PO.\n\nPhilippe de Brouwer \n\u2013 Cz\u0142onek Rady Uczelni AGH. Konsul Honorowy Kr\u00f3lestwa Belgii w Krakowie. Dyrektor Departamentu z obszaru Zarzadzania Ryzykiem w HSBC w Krakowie.\n\nMarzena Bu\u0142at\n \u2013 Absolwentka WMS, by\u0142y zast\u0119pca dyrektora finansowego Sobies\u0142aw Zasada SA\n\nDr Krzysztof Deszy\u0144ski \n\u2013 Prezes zarz\u0105du firmy Korelacja Systemy Informatyczne Sp. z o. o. By\u0142y Wicemarsza\u0142ek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.\n\nDr hab. in\u017c. Wojciech Domitrz, prof. uczelni\n \u2013 By\u0142y dziekan Wydzia\u0142u Matematyki i Nauk Informacyjnych Politechniki Warszawskiej.\n\nJaros\u0142aw Draus\n \u2013 Nauczyciel matematyki w Szkole Podstawowej nr 1 w Mszanie Dolnej, absolwent WMS.\n\nM\u0142. Insp. Lidia Dziedzi\u0144ska \n\u2013 By\u0142y naczelnik Laboratorium Kryminalistycznego Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Krakowie.\n\nProf.dr hab. Armen Edigarian \n\u2013 By\u0142y dziekan Wydzia\u0142u Matematyki i Informatyki UJ, by\u0142y prorektor UJ do spraw dydaktyki.\n\nDr in\u017c. Andreas Glenz \n\u2013 Konsul Honorowy AGH. Za\u0142o\u017cyciel oraz prezes Zarz\u0105du PREVAC sp. z o.o.\n\nProf. dr hab. Adam Jakubowski\n \u2013 Prezydent elekt Mi\u0119dzynarodowego Towarzystwa Bernoullich. By\u0142y dziekan na Wydziale Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu przez dwie kadencje, by\u0142y zast\u0119pca przewodnicz\u0105cego Komitetu Matematyki PAN. Zdobywca tytu\u0142u Fellows of the Institute of Mathematical Statistics.\n\nMarcin Jakubiak \n\u2013 Dyrektor Biura Ryzyka i Monitoringu w TFI PZU SA.\n\nDr Krzysztof Jak\u00f3bik \n\u2013 Z-ca dyrektora Oddzia\u0142u Okr\u0119gowego NBP w Krakowie.\n\nJakub Kosek \n\u2013 Przewodnicz\u0105cy Rady Miasta Krakowa IX kadencji (2024-2029). Wiceprzewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej w Krakowie.\n\nMarek Kute\u0144\n \u2013 Cz\u0142onek zarz\u0105du ORLEN Centrum Serwisowe sp. z o.o.\n\nPiotr Kwiatkowski \n\u2013 Wiceprezes ds. sprzeda\u017cy Alfa-Cer Sp. z o. o.\n\nKatarzyna Matusik-Lipiec \n\u2013 Pose\u0142 na Sejm, przewodnicz\u0105ca Stowarzyszenia Platforma Kobiet.\n\nDr Marek Majchrza\nk \u2013 Prezydent Honorowy Polskiej Federacji Zarz\u0105dc\u00f3w Nieruchomo\u015bci. Wiceprezes Og\u00f3lnopolskiego Stowarzyszenia Licencjonowanych Zarz\u0105dc\u00f3w Nieruchomo\u015bci \u201eEkspert\u201d.\n\nProf. dr hab. Maciej Modrzejewski \n\u2013 Specjalista wojew\u00f3dzki z dziedziny laryngologii woj. podkarpackie., konsultant ds. chirurgii g\u0142owy i szyi Instytutu Onkologii w Krakowie.\n\nAndrzej Nowak \n\u2013 Za\u0142o\u017cyciel i prezes zarz\u0105du w firmie Flexee.\n\nMgr Katarzyna Nowakowska \n\u2013 Wiceministra Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej. Absolwentka studi\u00f3w magisterskich na kierunku Matematyka Stosowana na Akademii G\u00f3rniczo \u2013 Hutniczej w Krakowie.\n\nBogdan Pelc\n \u2013 Ekspert Polskiego Zwi\u0105zku Filatelist\u00f3w, PELC CONSULT GmbH -Prezes Zarz\u0105du.\n\nProf. dr hab. Wies\u0142aw Ple\u015bniak\n \u2013 Cz\u0142onek rzeczywisty PAN, cz\u0142onek czynny Akademii Umiej\u0119tno\u015bci, by\u0142y przewodnicz\u0105cy Komitetu Matematyki PAN.\n\nTomasz Prusek\n \u2013 Prezes Fundacji Przyjazny Kraj.\n\nMarcin Rusek \n\u2013 Dyrektor dzia\u0142u rozwoju oprogramowania 5G i Small Cells NOKIA Solution and Networks.\n\nProf. dr hab. in\u017c. Tadeusz S\u0142omka\n \u2013 By\u0142y rektor AGH przez dwie kadencje. Honorowy Przewodnicz\u0105cy Konferencji Rektor\u00f3w Polskich Uczelni Technicznych. Prezes Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia Geoturystyki.\n\nKatarzyna Sobiecka-Adamska \n\u2013 Nauczyciel matematyki w Szkole Podstawowej nr 68 w Krakowie, absolwentka WMS.\nProf. dr hab. Krzysztof Stempak\n \u2013 By\u0142y dziekan Wydzia\u0142y Matematyki Politechniki Wroc\u0142awskiej.\n\nMaciej Sucho\u0144 \n\u2013 Prezes firmy \u201e Zagroda\u201d.\n\nDr Tadeusz Syryjczyk \n\u2013 Partner Zespo\u0142u Doradc\u00f3w Gospodarczych TOR, by\u0142y minister przemys\u0142u, by\u0142y minister transportu i gospodarki morskiej, by\u0142y pose\u0142 na Sejm RP, by\u0142y wiceprezes Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju w Londynie.\n\nPawe\u0142 Szczerkowski\n \u2013 Dyrektor ds. program\u00f3w Tesco Technology and Services Europe.\n\nAgnieszka Szlubowska\n \u2013 Dyrektor Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Statystycznego.\n\nProf. dr hab. in\u017c. Kazimierz Wiatr \n\u2013 Senator RP, przewodnicz\u0105cy Komisji Nauki, Edukacji i Sportu Senatu RP. Dyrektor Cyfronetu AGH.\n\nProf. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Wi\u015bniowski\n \u2013 Prorektor AGH ds. Wsp\u00f3\u0142pracy.\n\nDr Adam W\u00f3jcik\n \u2013 Prokurent w \u201eMax Solutions\u201d.\n\nPrzemys\u0142aw Wojtys\n \u2013 Dyrektor naczelny Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w D\u0119bicy.\n\nRobert Zima \n\u2013 By\u0142y prezes zarz\u0105du TFI PZU SA.\n\nStopka\n\nStudenci\n\nPlany studi\u00f3w\n\nDeklaracja dostepno\u015bci\n\nKontakt\n\n\u00a9 2023 Wydzia\u0142 Matematyki Stosowanej AGH\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie \nKontakt: stronawms@agh.edu.pl \n\nBack", "metadata": {"url": "https://wms.agh.edu.pl/wydzial/kolegium-wms-1", "title": " Rada Spo\u0142eczna -- WMS AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "19cd12bc8c3945b1cb4783de48cacdb9", "word_count": 632, "headings": [{"level": 1, "text": "Rada Spo\u0142eczna"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}