{"content": "# Stanis\u0142aw Skoczylas \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Stanis%C5%82aw_Skoczylas\nCrawled: 2025-03-19 21:08:56\n\nStanis\u0142aw Skoczylas\n\nZ Historia AGH\n\nStanis\u0142aw Skoczylas\n\nNazwisko\n\nSkoczylas\n\nImi\u0119 / imiona\n\nStanis\u0142aw\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. zw. in\u017c.\n\nData urodzenia\n\n1 marca 1875\n\nMiejsce urodzenia\n\nWieliczka\n\nData \u015bmierci\n\n8 stycznia 1968\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nWelwyn Garden City\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmaszyny g\u00f3rnicze\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nRektor AG (1928/1929), (1929/1930)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nDziekan\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n1924\n1926\nProdziekan\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n1926\n1927\nProrektor\nAG\n1927\n1928\nRektor\nAG\n1928\n1929\nRektor\nAG\n1929\n1930\nProrektor\nAG\n1930\n1931\n\nProf. zw. in\u017c. \nStanis\u0142aw Skoczylas\n (1875\u20131968)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: maszyny g\u00f3rnicze\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 1 marca 1875 roku w\u00a0Wieliczce, zmar\u0142 8 stycznia 1968 roku w Welwyn Garden City pod\u00a0Londynem. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Rakowickim w\u00a0Krakowie.\n\nStudiowa\u0142 g\u00f3rnictwo i\u00a0hutnictwo w\u00a0Akademii G\u00f3rniczej w Leoben w\u00a0Austrii, absolwent w roku 1898/1899. \n\nPo 1918\u00a0roku obj\u0105\u0142 Dyrekcj\u0119 Salin w\u00a0Krakowie, a\u00a0nast\u0119pnie zosta\u0142 mianowany dyrektorem Pa\u0144stwowych Zak\u0142ad\u00f3w Salinarnych w\u00a0Ma\u0142opolsce. Od 1923\u00a0roku zwi\u0105zany z\u00a0Akademi\u0105 G\u00f3rnicz\u0105, jako prof. zwyczajny obj\u0105\u0142 kierownictwo Katedry Maszyn G\u00f3rniczych. Dziekan \nWydzia\u0142u G\u00f3rniczego\n (1924\u20131926), prodziekan Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego (1926-1927), prorektor AG (1927/28 oraz 1930/31), dwie kadencje Rektor Akademii (1928/1929 i 1929/1930). \n\nW latach 1931\u20131935 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 Senatora R.P., a w latach 1933\u20131935 roku pe\u0142ni\u0142 r\u00f3wnocze\u015bnie funkcj\u0119 wiceprezydentem Krakowa i profesora AG.\n\nW czasie wojny znalaz\u0142 si\u0119 w Anglii, gdzie od 1941 roku zaj\u0105\u0142 si\u0119 szkoleniem polskich student\u00f3w w Polish University College of London. By\u0142 jednym z organizator\u00f3w Polskiego Komitetu Rady Akademickiej Studi\u00f3w Technicznych - RAST w 1942 roku. W ramach Rady w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 w tok nauczania student\u00f3w AG przebywaj\u0105cych w wojsku a kierowanych na studia g\u0142\u00f3wnie do Birmingham. \n\nNie powr\u00f3ci\u0142 do kraju.\n\nPrzeszed\u0142 na emerytur\u0119 w\u00a0wieku 91 lat (w 1966\u00a0roku).\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nDuda J.: 141 spotkanie z cyklu \"Wieliczka-Wieliczanie\" pt. \"Zwi\u0105zki Wieliczki i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie w 90. lecie Uczelni (1919-2009)\". Wieliczka 2007 (Biblioteczka Wielicka\u00a0; z. 86), s. 19-20\n\nGawro\u0144ski W.: S\u0142ownik biograficzny Wieliczan. Wieliczka 2008, s. 161-162, [foto]\n\nKsi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 165\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 2019. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2019, s. 182-184, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 49-54, [foto]\n\nPolski S\u0142ownik Biograficzny. T. 38/1, z. 157\u00a0: Skimborowicz Hipolit - Skowro\u0144ski Ignacy. Warszawa\u00a0; Krak\u00f3w 1998, s. 213-214\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1929/30]. Krak\u00f3w 1929, s. 16\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1931/32]. Krak\u00f3w 1931, s. 16\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 23\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1933/34]. Krak\u00f3w 1933, s. 24\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1935/36]. Krak\u00f3w 1935, s. 23\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1936/37]. Krak\u00f3w 1936, s. 26\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1937/38]. Krak\u00f3w 1937, s. 24\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1938/39]. Krak\u00f3w 1938, s. 27-28\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1946/47]. Krak\u00f3w 1946, s. 12\n\nWac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego 1919-1999. Krak\u00f3w 1999, s. 117\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 324, [foto]\n\nWychowankowie Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie na obczy\u017anie. Oprac. W. H. Folkierski, J. Leja, Cz. B. Twardowski. Londyn 2001, s. 5, 33, 45, 46-47, 61-62, [foto]\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 626 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\nArtyku\u0142y\n\nBolewski A.: Mobilizacja si\u0142 naukowych i organizacyjnych przy powstawaniu oraz inauguracji Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie\u00a0: z kart historii. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 5-6\n\nBolewski A.: Profesorzy i wychowankowie Akademii G\u00f3rniczej na obczy\u017anie. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 11-12\n\nJaros J.: Salamandra- pami\u0119ci Koleg\u00f3w G\u00f3rnik\u00f3w (3). \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczy\n 1988, T. 44, nr 11-12, s. 41\n\nKawecki Z.: Rektor prof. in\u017c. Stanis\u0142aw Skoczylas. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1995, nr 19/20, s. 24-25\n\nMianowania [Jan Zara\u0144ski, Stanis\u0142aw Skoczylas]. \nCzasopismo G\u00f3rniczo-Hutnicze\n 1919, Z. 3, s. 121-122\n\nPoczet Rektor\u00f3w AGH\u00a0: lata [1919-2013]\u00a0: Stanis\u0142aw Skoczylas (1875-1968), 1928/29-1929/30. \nBiuletyn AGH\n 2013 wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 14, [foto]\n\nSie\u0144ski H.: Stanis\u0142aw Skoczylas Rektor w latach 1928-1930\u00a0: Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 5. \nBiuletyn AGH\n 2020, nr 153-154, s. 24-27, [foto]\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Stanis\u0142aw_Skoczylas&oldid=74291\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Stanis%C5%82aw_Skoczylas", "title": "Stanis\u0142aw Skoczylas \u2013 Historia AGH", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "05569422ea6d64e2f096ea20791a14d0", "word_count": 736, "headings": [{"level": 1, "text": "Stanis\u0142aw Skoczylas"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}]}}