{"metadata": {}, "content": "Krak\u00f3w, dn. \t\n\n\n\n\t\t\n\n\t\t\n\n\t\t\n\n\t\t\n\n\t\tAkademia G\u00f3rniczo-Hutnicza\n\n\t\tim. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\n\n\n\n\nO\u015aWIADCZENIE PRZEDSTAWICIELA USTAWOWEGO \nNIEPE\u0141NOLETNIEGO KANDYDATA NA STUDIA\n\n\n\nJa ni\u017cej podpisany(na), o\u015bwiadczam i\u017c przedstawicielem ustawowym kandydata\n\n\n\n\n\n\t\t\n\n\timi\u0119 i nazwisko kandydata\n\n\t\n\n\t\t\n\n\tadres zamieszkania \n\n\t\n\n\t\t\n\n\tkod pocztowy, miejscowo\u015b\u0107, pa\u0144stwo \n\n\t\n\n\t\t\n\n\tPESEL/ w przypadku braku PESEL: rodzaj i nr dowodu to\u017csamo\u015bci \n\n\t\n\n\t\t\n\n\tdata wydania dowodu to\u017csamo\u015bci i organ wydaj\u0105cy\n\n\tjest/s\u01051 nast\u0119puj\u0105ca/e osoba/y (na podstawie za\u0142\u0105czonego odpisu aktu urodzenia/innego dokumentu1,2 \t): \n\n\n\n\n\n\t\t\n\n\timi\u0119 i nazwisko\n\n\t\n\n\t\t\n\n\tadres zamieszkania \n\n\t\n\n\t\t\n\n\tkod pocztowy, miejscowo\u015b\u0107, pa\u0144stwo\n\n\t\n\n\t\t\n\n\tPESEL/ rodzaj i nr dowodu to\u017csamo\u015bci \n\n\t\n\n\t\t\n\n\tdata wydania dowodu to\u017csamo\u015bci i organ wydaj\u0105cy \n\n\t\n\n\tojciec/matka/opiekun prawny/kurator1 \n\n\tStosunek przedstawiciela ustawowego do kandydata\n\n\n\n\t\t\n\n\ttel. kontaktowy \n\n\n\n\n\t\t\n\n\timi\u0119 i nazwisko\n\n\t\n\n\t\t\n\n\tadres zamieszkania \n\n\t\n\n\t\t\n\n\tkod pocztowy, miejscowo\u015b\u0107, pa\u0144stwo \n\n\t\n\n\t\t\n\n\tPESEL/ rodzaj i nr dowodu to\u017csamo\u015bci \n\n\t\n\n\t\t\n\n\tdata wydania dowodu to\u017csamo\u015bci i organ wydaj\u0105cy \n\n\t\n\n\tojciec/matka/opiekun prawny/kurator1 \n\n\tStosunek przedstawiciela ustawowego do kandydata\n\n\n\n\t\t\n\n\ttel. kontaktowy \n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\n\nimi\u0119 i nazwisko osoby sk\u0142adaj\u0105cej o\u015bwiadczenie \n\n\n\n\n\n\t\t\n\nw\u0142asnor\u0119czny, czytelny podpis \n\n\n\n\n\tJako przedstawiciel ustawowy wy\u017cej wymienionego kandydata na podstawie odpisu aktu urodzenia/ innego dokumentu1,2 \t) \n\n\twyra\u017cam zgod\u0119 na: \n\n\tudzia\u0142 mojego dziecka/podopiecznego1 w rekrutacji na pierwszy rok studi\u00f3w stacjonarnych/niestacjonarnych1 pierwszego stopnia prowadzonych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie, zwanej dalej AGH) \n\nna kierunku \t ;\n\n\tpodj\u0119cie przez moje dziecko/podopiecznego1 studi\u00f3w wskazanych w pkt. 1, w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci na dokonanie wpisu na list\u0119 student\u00f3w oraz ewentualne z\u0142o\u017cenie rezygnacji z tych studi\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c sk\u0142adanie wszelkich innych dokument\u00f3w i\u00a0o\u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z podj\u0119ciem i przebiegiem ww. studi\u00f3w, w tym wszelkich pr\u00f3\u015bb i wniosk\u00f3w (tak\u017ce skutkuj\u0105cych powstaniem wobec AGH zobowi\u0105za\u0144 finansowych); \n\n\tz\u0142o\u017cenie wniosku o przyznanie mojemu dziecku/podopiecznemu1 miejsca w domu studenckim \u2013 o\u015bwiadczam, \u017ce znam i akceptuj\u0119 wynikaj\u0105ce z tego tytu\u0142u zobowi\u0105zania finansowe.\n\n\tpotwierdzam wszelkie dane wprowadzone do systemu eRekrutacja, o\u015bwiadczenia, podania, wnioski, zgody i inne czynno\u015bci prawne dokonane dotychczas przez moje dziecko/podopiecznego1 w zwi\u0105zku z rekrutacj\u0105 i odbywaniem studi\u00f3w w AGH. \n\n\tNa podstawie art. 6 ust. 1 lit. a) Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawie ochrony os\u00f3b fizycznych w zwi\u0105zku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przep\u0142ywu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (og\u00f3lne rozporz\u0105dzenie o ochronie danych), [Dz. U. UE . L. 2016.119.1 z dnia 4 maja 2016r.]  wyra\u017cam zgod\u0119 na przetwarzanie moich danych osobowych w zwi\u0105zku z\u00a0ubieganiem si\u0119 przez moje dziecko/podopiecznego1 o przyj\u0119cie na pierwszy rok studi\u00f3w oraz na potrzeby przebiegu studi\u00f3w okre\u015blonych w pkt. 1. \n\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t(miejscowo\u015b\u0107, data)\t(w\u0142asnor\u0119czny, czytelny podpis) \n\n\t\t\n\n\t\t\t\n\n\n\n\n\nINFORMACJA ADMINISTRATORA DANYCH OSOBOWYCH\n\n\n\nRealizuj\u0105c obowi\u0105zek informacyjny na podstawie art. 13 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i\u00a0Rady (UE) nr 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawie ochrony os\u00f3b fizycznych w zwi\u0105zku z\u00a0przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przep\u0142ywu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (og\u00f3lne rozporz\u0105dzenie o ochronie danych), [Dz. U. UE . L. 2016.119.1 z dnia 4 maja 2016r.], zwanego dalej RODO, informuj\u0119 \u017ce:\n\nAdministratorem Pani/Pana danych osobowych jest Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie, al. A. Mickiewicza 30, 30-059 Krak\u00f3w;\n\nDane kontaktowe Inspektora Ochrony Danych Osobowych dost\u0119pne s\u0105 w sekcji \u201eKontakt\u201d na stronie internetowej https://www.agh.edu.pl/uczelnia/kontakt/, e-mail: iodo@agh.edu.pl, tel.: 12 617 53 25;\n\nPani/Pana dane osobowe przetwarzane b\u0119d\u0105 przez Administratora w celu udokumentowania Pani/Pana zgody na podj\u0119cie przez Pani/Pana niepe\u0142noletnie dziecko/podopiecznego czynno\u015bci w\u00a0zwi\u0105zku z ubieganiem si\u0119 o przyj\u0119cia na studia w AGH oraz w toku studi\u00f3w w AGH. \n\nPani/Pana dane osobowe b\u0119d\u0105 przetwarzane na podstawie Pani/Pana zgody \u2013 art. 6 ust. 1 lit. a) RODO;\n\nOdbiorc\u0105 Pani/Pana danych osobowych b\u0119d\u0105 podmioty uprawnione do ich uzyskania na podstawie przepis\u00f3w prawa;\n\nPani/Pana dane osobowe b\u0119d\u0105 przetwarzane przez okres odbywania studi\u00f3w, a po jego zako\u0144czeniu b\u0119d\u0105 archiwizowane przez 50 lat;\n\nPosiada Pani/Pan prawo do \u017c\u0105dania od Administratora dost\u0119pu do swoich danych oraz prawo ich sprostowania, prawo do przenoszenia danych, prawo ograniczenia przetwarzania danych w\u00a0przypadkach i\u00a0na warunkach okre\u015blonych w RODO; \n\nMa Pani/Pan prawo wniesienia skargi do Prezesa Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych, gdy uzna Pani/Pan, i\u017c przetwarzanie danych osobowych Pani/Pana dotycz\u0105cych narusza przepisy RODO;\n\nPani/Pana dane osobowe nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y zautomatyzowanym procesom podejmowania decyzji, w tym profilowaniu; \n\nPani/Pana dane osobowe nie b\u0119d\u0105 przekazywane pa\u0144stwom trzecim i organizacjom mi\u0119dzynarodowym; \n\nPodanie przez Pani\u0105/Pana danych osobowych jest dobrowolne, ale niezb\u0119dne do podj\u0119cia przez Pani/Pana niepe\u0142noletnie dziecko/podopiecznego czynno\u015bci w zwi\u0105zku z ubieganiem si\u0119 o\u00a0przyj\u0119cia na studia w AGH oraz w toku studi\u00f3w w AGH;\n\nCofni\u0119cia zgody na przetwarzanie danych osobowych mo\u017cna dokona\u0107 przesy\u0142aj\u0105c poprzez e-mail kopi\u0119 elektroniczn\u0105 w\u0142asnor\u0119cznie podpisanego dokumentu zawieraj\u0105cego o\u015bwiadczenie w tej sprawie na adres w\u0142a\u015bciwego dziekanatu, a na etapie rekrutacji na adres Centrum Rekrutacji AGH. Cofni\u0119cie zgody mo\u017ce oznacza\u0107 niemo\u017cno\u015b\u0107 dokonania czynno\u015bci, o kt\u00f3rych mowa w pkt. 11. Cofni\u0119cie zgody nie ma wp\u0142ywu na zgodno\u015b\u0107 z\u00a0prawem przetwarzania, kt\u00f3rego dokonano na podstawie zgody przed jej cofni\u0119ciem. \n\n\n\n\n\nO\u015bwiadczam, \u017ce zapozna\u0142em si\u0119 z tre\u015bci\u0105 informacji Administratora Danych Osobowych.\n\n\n\n\n\n\t\n\n\t\t\t\t...\t\t\n\n\t\t\t(miejscowo\u015b\u0107, data)\t(w\u0142asnor\u0119czny, czytelny podpis) \n\n\t\t\t\n\n\t1 \u2013 niepotrzebne skre\u015bli\u0107 \n\n2 - je\u017celi ma\u0142oletni nie jest reprezentowany przez rodzica, w tym miejscu nale\u017cy poda\u0107 dokument, kt\u00f3ry stanowi podstaw\u0119 do reprezentowania ma\u0142oletniego, je\u017celi nie jest to akt urodzenia (np. orzeczenie s\u0105du o ustanowieniu opieki i powo\u0142aniu opiekuna)\n\n\tStrona 2 z 3\n\n\t1 \u2013 niepotrzebne skre\u015bli\u0107 \n\n2 - je\u017celi ma\u0142oletni nie jest reprezentowany przez rodzica, w tym miejscu nale\u017cy poda\u0107 dokument, kt\u00f3ry stanowi podstaw\u0119 do reprezentowania ma\u0142oletniego, je\u017celi nie jest to akt urodzenia (np. orzeczenie s\u0105du o ustanowieniu opieki i powo\u0142aniu opiekuna)\n\nStrona 1 z 3\n\n\t\n\n\tStrona 3 z 3"}