{"content": "# Roman Zygmunt Rieger \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Roman_Zygmunt_Rieger\nCrawled: 2025-03-19 21:10:02\n\nRoman Zygmunt Rieger\n\nZ Historia AGH\n\nRoman Zygmunt Rieger\n\nNazwisko\n\nRieger\n\nImi\u0119 / imiona\n\nRoman Zygmunt\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n22 listopada 1870\n\nMiejsce urodzenia\n\nLw\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n27 pa\u017adziernika 1947\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmaszyny g\u00f3rnicze\n, \norganizacja pracy\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nKierownik Katedry G\u00f3rnictwa Og\u00f3lnego Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego AG (1945\u20131947)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1947\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wynalazek rynien wstrz\u0105sowych, kt\u00f3re odegra\u0142y ogromn\u0105 rol\u0119 w g\u00f3rnictwie ca\u0142ego \u015bwiata\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKawaler Krzy\u017ca Oficerskiego Orderu Polonia Restituta\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n\nProf. dr in\u017c. \nRoman Zygmunt Rieger\n (1870\u20131947)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: maszyny g\u00f3rnicze, organizacja pracy\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 22 listopada 1870\u00a0roku we Lwowie. Zmar\u0142 27 pa\u017adziernika 1947\u00a0roku w\u00a0Krakowie, tam te\u017c zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Rakowickim. \n\nStudiowa\u0142 w\u00a0Akademii G\u00f3rniczej w\u00a0Leoben, gdzie w\u00a01895\u00a0roku uzyska\u0142 stopie\u0144 in\u017cyniera g\u00f3rniczego i\u00a0hutniczego. \n\nPrzed wojn\u0105 pracowa\u0142 w\u00a0przemy\u015ble, by\u0142 dyrektorem centralnego zarz\u0105du Witkowickich Kopal\u0144. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c \u201ekrajowym dyrektorem kopal\u0144 w\u0119gla z\u00a0siedzib\u0105 w\u00a0Krakowie\u201d. \n\nOd 1926 roku wyk\u0142ada\u0142 w Akademii G\u00f3rniczej przedmiot \"Organizacja Przedsi\u0119biorstw Przemys\u0142owych\". W 1930 roku na \nWydziale G\u00f3rniczym\n Akademii G\u00f3rniczej, jako zast\u0119pca profesora obj\u0105\u0142 Katedr\u0119 Organizacji Przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3r\u0105 kierowa\u0142 do 1933\u00a0roku. W\u00a0latach 1945\u20131947, jako profesor kontraktowy, kierowa\u0142 Katedr\u0105 G\u00f3rnictwa Og\u00f3lnego.\n\nBy\u0142 redaktorem i\u00a0wydawc\u0105 pierwszego w\u00a0Polsce \u201eKalendarza G\u00f3rniczego\u201d dla robotnik\u00f3w. Wynalaz\u0142 i\u00a0opatentowa\u0142 urz\u0105dzenie do transportu urobku \u2014 rynny potrz\u0105salne. By\u0142o to pierwsze w\u00a0g\u00f3rnictwie \u015bwiatowym urz\u0105dzenie do mechanicznej odstawy urobku. \n\nOpublikowa\u0142 kilka rozpraw na temat naukowej organizacji pracy.\n\nW\u00a0maju 1947\u00a0roku Akademia G\u00f3rnicza nada\u0142a mu tytu\u0142 doktora honoris causa \"za wynalazek rynien wstrz\u0105sowych, kt\u00f3re odegra\u0142y ogromn\u0105 rol\u0119 w g\u00f3rnictwie ca\u0142ego \u015bwiata\".\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKawaler Krzy\u017ca Oficerskiego Orderu Polonia Restituta\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, Medal Dziesi\u0119ciolecia Odzyskanej Niepodleg\u0142o\u015bci \n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nCzy wiesz kto to jest?. Pod og\u00f3ln\u0105 red. S. \u0141ozy. Warszawa 1938, s. 620\n\nG\u00f3rnictwo wczoraj i dzi\u015b\u00a0: X jubileuszowa konferencja, Mys\u0142owice, maj 2008. Katowice [2008]. s. 151, [foto]\n\nKsi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 154\n\nMateria\u0142y Informacyjne [nr 4]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 87, 97\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 2019. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2019, s. 165-167, [foto]\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1926/27]. Krak\u00f3w 1926, s. 22\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 25\n\nS\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 13. Red. Z. Skoczy\u0144ski. Warszawa 2002, s. 133-137\n\nS\u0142ownik polskich pionier\u00f3w techniki. Pod red. B. Or\u0142owskiego. Katowice 1986, s. 177\n\nWac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego 1919-1999. Krak\u00f3w 1999, s. 117\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 300\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 626 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\n\u017byciorysy profesor\u00f3w i asystent\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie (1919-1964). Red. M. Odlanicki-Poczobutt. Krak\u00f3w 1965, s. 165-167, [foto] (Zeszyty Naukowe. Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie\u00a0; nr 41, z. spec. 4)\n\nArtyku\u0142y\n\nBolewski A.: Udzia\u0142 Polak\u00f3w z Zaolzia w powstaniu i \u017cyciu Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1998, nr 49, s. 12-13, [foto]\n\nJubileusz 50-cio letniej pracy w g\u00f3rnictwie in\u017c. Romana Riegera, prof. AGH. \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczy 1946 T. 2, nr 8, s. 481\n\n\"Salamandra\" - pami\u0119ci Koleg\u00f3w G\u00f3rnik\u00f3w. \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczy\n 1986, T. 42, nr 11-12, s. 398\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Roman_Zygmunt_Rieger&oldid=49096\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Roman_Zygmunt_Rieger", "title": "Roman Zygmunt Rieger \u2013 Historia AGH", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "ecf1ca603bc5353fd4b516fb10f72c1a", "word_count": 596, "headings": [{"level": 1, "text": "Roman Zygmunt Rieger"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}]}}