{"content": "# Visual Thinking, czyli przemy\u015bl to obrazem - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/visual-thinking/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:17\n\nCeLiID AGH\n > \nRozwijaj si\u0119 w dydaktyce\n > \nUcz\u0119 pracy z projektem\n > \nVisual Thinking, czyli przemy\u015bl to obrazem\n\nProwadz\u0105:\nWojciech Baran (CeL)\n\n23 pa\u017adziernika 2019\t \n\ndowiesz si\u0119, czym jest \nmy\u015blenie wizualne\n i dlaczego mo\u017ce by\u0107 przydatne w edukacji;\n\nprzekonasz si\u0119, \u017ce \nnaprawd\u0119 umiesz rysowa\u0107\n i to niemal wszystko;\n\npoznasz prawdziw\u0105 \ngramatyk\u0119 rysowania\n wg modelu Dana Roama;\n\ndo\u015bwiadczysz pr\u00f3bki \ngraficznej facylitacji\n, czyli stymulowania my\u015blenia przez obrazkowe metafory.\n\nWebinaroteka\nKategorie\nNadchodz\u0105ce webinary\n\nTre\u015bci tej strony dost\u0119pne s\u0105 na licencji\nCreative Commons\n\nUznanie autorstwa - Na tych samych warunkach 4.0 Mi\u0119dzynarodowe\n\nMo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107\n\nRysowanie akademickie\nartyku\u0142\nRysunek vs Problem. Wizualne metody rozwi\u0105zywania problem\u00f3w\nwebinar\n26 lutego 2020 \nRysuj\u0105c, anga\u017cuj do wsp\u00f3\u0142pracy [cz\u0119\u015b\u0107 1]\nwebinar\n24 marca 2021", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/visual-thinking/", "title": "Visual Thinking, czyli przemy\u015bl to obrazem - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "066a91c1b3edc4debeaa463716f67398", "word_count": 118, "headings": [{"level": 1, "text": "Mo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107"}, {"level": 3, "text": "Rysowanie akademickie"}, {"level": 3, "text": "Rysunek vs Problem. Wizualne metody rozwi\u0105zywania problem\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Rysuj\u0105c, anga\u017cuj do wsp\u00f3\u0142pracy [cz\u0119\u015b\u0107 1]"}]}}