{"content": "# Janusz Krzysztof Kowal \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Janusz_Krzysztof_Kowal&oldid=80018\nCrawled: 2025-03-19 22:29:38\n\nJanusz Krzysztof Kowal\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 07:15, 29 sie 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nJanusz Krzysztof Kowal\n\nNazwisko\n\nKowal\n\nImi\u0119 / imiona\n\nJanusz Krzysztof\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab. in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nProfesor Honorowy AGH\n\nData urodzenia\n\n25 lipca 1949\n\nMiejsce urodzenia\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmechanika\n, \nwibroakustyka\n, \nsterowanie w\u00a0uk\u0142adach mechanicznych\n, \ndynamika maszyn\n, \nsterowanie drganiami\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProrektor ds. Nauki (1999-2002), Prorektor ds. Bada\u0144 Naukowych (2002\u20132005)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProdziekan\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n1987\n1990\nProdziekan\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n1990\n1992\nProdziekan\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\n1992\n1993\nProdziekan\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\n1993\n1996\nDziekan\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\n1996\n1999\nProrektor\nAGH\n1999\n2002\nProrektor\nAGH\n2002\n2005\nDziekan\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\n2005\n2008\nDziekan\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\n2008\n2012\n\nProf. dr hab. in\u017c. \nJanusz Krzysztof Kowal\n (1949-)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: mechanika, wibroakustyka, sterowanie w uk\u0142adach mechanicznych, dynamika maszyn, sterowanie drganiami\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 25 lipca 1949 roku w\u00a0Krakowie.\n\nAbsolwent Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w\u00a0Krakowie, dyplom mgr. in\u017c. automatyka otrzyma\u0142 w 1973\u00a0roku. W 1976 roku uko\u0144czy\u0142 studia podyplomowe w ramach Studium Pedagogicznego. \n\nPrac\u0119 w AGH rozpocz\u0105\u0142 w 1974 roku, jako asystent w Instytucie Mechaniki i Wibroakustyki \nWydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n. Asystent (1974\u20131977), starszy asystent (1977\u20131982), adiunkt (1982\u20131992), profesor nadzwyczajny (1996). \n\nW\u00a01982\u00a0roku na podstawie pracy \"Synteza i analiza wybranych uk\u0142ad\u00f3w wibroizolacji sterowanej\", kt\u00f3rej promotorem by\u0142 profesor Karol Tomaszewski, otrzyma\u0142 stopie\u0144 doktora.\n\nW 1990 roku na podstawie rozprawy \"Aktywne i semiaktywne metody wibroizolacji uk\u0142ad\u00f3w mechanicznych\" uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora  habilitowanego.\n\nW 1996 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora nadzwyczajnego, a w 2000 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora.\n\nKierownik Katedry Automatyzacji Proces\u00f3w (1994\u20132015), w latach 1990-1992 prodziekan Wydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych, a nast\u0119pnie w latach 1992-1993 i 1993-1996 prodziekan i w latach dziekan 1996-1999 i 2005-2008 i 2008-2012 \nWydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki\n.\n\nW latach 1999\u20132002 prorektor ds. Nauki i w latach 2002-2005 prorektor ds. Bada\u0144 Naukowych AGH.\n\nCz\u0142onek NOT (1975-), Krakowskiego Oddzia\u0142u SIMP (1982\u20131986), Komisji Mechaniki Stosowanej PAN (1996\u2013), cz\u0142onek Komitetu Mechaniki PAN (2012-), przewodnicz\u0105cy Komitetu Budowy Maszyn PAN (2016\u2013), wiceprezes Krajowej Rady Maszyn G\u00f3rniczych, cz\u0142onek zespo\u0142u do spraw nagr\u00f3d prezesa Rady Ministr\u00f3w (1998\u2013). Cz\u0142onek Mi\u0119dzynarodowego Instytutu Akustyki i Wibracji, cz\u0142onek ASEE - American Society for Engineering Educations.\n\nSta\u017c naukowy: w\u00a0Instytucie Ochrony Pracy w\u00a0Dre\u017anie (1987), w\u00a0S\u0142owackiej Akademii Nauk w\u00a0Bratys\u0142awie (1990) oraz w\u00a0Glasgow Caledonian University w\u00a0Szkocji (1996).\nDoktor honoris causa Politechniki Lubelskiej (2015), Politechniki \u015awi\u0119tokrzyskiej (2016), Politechniki Bia\u0142ostockiej (2017).\n\nBadania: problematyka eliminacji drga\u0144 w\u00a0ich szkodliwym aspekcie oddzia\u0142ywania na maszyny i\u00a0urz\u0105dzenia, jak i\u00a0ich oddzia\u0142ywania na organizm ludzki. \n\nAutor ponad 290 publikacji, w\u00a0tym kilku ksi\u0105\u017cek oraz patent\u00f3w. Promotor wielu rozpraw doktorskich.\n\n17 wrze\u015bnia 2019 roku zosta\u0142 wybrany przewodnicz\u0105cym Zespo\u0142u II Nauk In\u017cynieryjno-Technicznych Rady Doskona\u0142o\u015bci Naukowej (RDN). Cz\u0142onek Rady Doskona\u0142o\u015bci Naukowej (2019 rok). \n\n28 wrze\u015bnia 2022 roku Senat AGH uchwa\u0142\u0105 nr 81/2022 nada\u0142 mu tytu\u0142 Profesora Honorowego Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n(2013), Medal Georgia Agricoly, Generalny Dyrektor G\u00f3rniczy II Stopnia\n\nBibliografia publikacji\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/kowal-janusz-002458\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nBadania statutowe na Wydziale In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki. [Red.] Marian Bana\u015b, Jerzy Nawara, Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Wydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki. Krak\u00f3w 2012, s. [51], [foto] (Monografie. Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Wydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki nr 60; Problemy In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki = Problems of Mechanical Engineering and Robotics)\n\nPracownicy naukowo-dydaktyczni [Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki AGH]. Pod red. W. P. Kowalskiego. Krak\u00f3w 2002, s. 11, 15, 148-149, [foto]\n\nProf. Janusz Kowal Profesorem Honorowym Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\u00a0: Krak\u00f3w, 13 stycznia 2023 r. Krak\u00f3w [2023], 75 s., [foto]\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH \u2026 1994]. Krak\u00f3w 1994, s. 39, 45, 342\n\nSterowane zawieszenia pojazd\u00f3w\u00a0: prof. dr hab. in\u017c. Janusz Krzysztof Kowal\u00a0: doktor honoris causa Politechniki \u015awi\u0119tokrzyskiej. [Oprac. Stanis\u0142aw Adamczak]. Kielce 2016, 84 s., [foto]\n\nTyra\u0144ski W.: Kto jest kim w\u00a0Krakowie. Krak\u00f3w 1999, s.\u00a0158\u2013159\n\nWho is who absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki\u00a0: w 45-lecie Wydzia\u0142u. [Oprac.] Komitet Organizacyjny Jubileuszu Obchod\u00f3w 45-lecia WEAiE. Krak\u00f3w 1999, s. 107, [foto]\n\nWho is who? elitarnego Wydzia\u0142u Elektrycznego AGH. Red. i uk\u0142ad albumu J\u00f3zef Czajkowski, Zbigniew Kazimierz Witek. Krak\u00f3w 2002, s. 115-116, [foto]\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s.\u00a0167\u2013168\n\nArtyku\u0142y\n\nKarwat B.: Medal Georgia Agricoly dla prof. Janusza Kowala. \nBiuletyn AGH\n 2010, nr 28, s. 5, [foto]\n\nKarwat B., Profesor Janusz Kowal doktorem honoris causa Politechniki Lubelskiej. \nBiuletyn AGH\n 2015, nr 90-91, s. 14, [foto]\n\nKarwat B., Profesor Janusz Kowal doktorem honoris causa Politechniki \u015awi\u0119tokrzyskiej. \nBiuletyn AGH\n 2015, nr 94, s. 18-19, [foto]\n\nKowal J.: Chcemy by\u0107 najlepsi\u00a0: rozmowa z prof. Januszem Kowalem, dziekanem Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Rozm. P. Stachnik. \nDziennik Polski\n 2006, nr 95 s (23 IV 2006), [dod.] Specjalny dodatek Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie, s. 8-9, [foto]\n\nKowal J.: Edukacyjne hity\u00a0: rozmowa z prof. Januszem Kowalem, dziekanem Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki AGH. Rozm. G. Starzak. \nDziennik Polski\n 2007, nr 84 (10 IV 2007), [dod.] Dziennik Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej, s. 15, [foto]\n\nKowal J.: Przem\u00f3wienie Dziekana Wydzia\u0142u IMiR w kadencji 2008-2012 prof. Janusza Kowala wyg\u0142oszone podczas uroczystej Rady Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki w dniu 13 wrze\u015bnia 2012 roku. \nBiuletyn AGH\n 2012, nr 58, s. 27\n\nKowal J.: Przybli\u017cy\u0107 nauk\u0119\u00a0: rozmowa z prof. Januszem Kowalem, Prorektorem Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej ds. Bada\u0144 Naukowych, przewodnicz\u0105cym Rady Programowej Festiwalu Nauki w Krakowie. Rozm. P. Stachnik. \nDziennik Polski\n 2005, nr 107 (9 V 2005), [dod.] Festiwal Nauki w Krakowie, s. 2, [foto]\n\nKowal J.: Wywiad z prof. dr hab. in\u017c. Januszem Kowalem Prodziekanem Wydzia\u0142u Inzynierii Mechanicznej i Robotyki. Rozm. J. Szer\u0142omski. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1995, nr 21, s. 4-5,[foto]\n\nMedal Georgia Agricoly dla prof. Janusza Kowala. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2010, nr\u00a04, s.\u00a025\n\nNowe w\u0142adze AGH na kadencj\u0119 1999-2002. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1999, nr 69, s. 2, 35 [foto]\n\nNowe w\u0142adze Uczelni. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 30/31, s. 18-19, [foto]\n\nProfesor Janusz Kowal doktorem honoris causa Politechniki \u015awi\u0119tokrzyskiej. \nBiuletyn AGH\n 2016, nr 104/105, s. 14, [foto]\n\nProfesor Janusz Kowal doktorem honoris causa Politechniki \u015awi\u0119tokrzyskiej. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2017, nr 16, s. 13 [foto]\n\nSulima Z.: Profesor Janusz Kowal honorowym profesorem. \nBiuletyn AGH\n 2023, nr 178, s. 12, [foto]\n\nW\u0142adze dzieka\u0144skie na kadencj\u0119 2005-2008. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2005, nr 146, s. 2, [foto]\n\nW\u0142adze rektorskie AGH na kadencj\u0119 2002-2005. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2002, nr 106/107, s. 2, 16-17, [foto]\n\nInne\n\nInformacje od prof. dr. hab. in\u017c. Janusza Kowala\n\nNaukowcy z AGH zasi\u0105d\u0105 w Radzie Doskona\u0142o\u015bci Naukowej. [online] [przegl\u0105dany 14.10. 2019]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.agh.edu.pl/aktualnosci/info/article/naukowcy-z-agh-zasiada-w-radzie-doskonalosci-naukowej/\n\nOdznaczenia dla pracownik\u00f3w pionu g\u00f3rniczego AGH ... [online] [przegl\u0105dany 17.02.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.biuletyn.agh.edu.pl/archiwum_bip/_2005/_137/20_01_137.html\n\nProf. Janusz Kowal przewodnicz\u0105cym jednego z zespo\u0142\u00f3w nauk w RDN [online] [przegl\u0105dany 19.09.2019]. Dost\u0119pny w:\nhttps://www.agh.edu.pl/osiagniecia/info/article/prof-janusz-kowal-przewodniczacym-jednego-z-zespolow-nauk-w-rdn/\n\nStrona domowa prof. dr hab. in\u017c. Janusza Kowala [online] [przegl\u0105dany 12.09.2017]. Dost\u0119pny w: \nhttp://home.agh.edu.pl/~jkowal\n\nUchwa\u0142a nr 81/2022 Senatu AGH z dnia 28 wrze\u015bnia 2022 r. w sprawie nadania tytu\u0142u Profesora Honorowego Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej prof. Januszowi Krzysztofowi Kowalowi [online] [przegl\u0105dany 17.01.2023]. Dost\u0119pny w: \nhttps://dok.agh.edu.pl/doc.php?id=13226\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki [online] [przegl\u0105dany 18.10.2005]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.agh.edu.pl/uczelnia/wydzialy.php?id=MR\n\nstan na dzie\u0144 29.08.2023\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Janusz_Krzysztof_Kowal&oldid=80018\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Janusz_Krzysztof_Kowal&oldid=80018", "title": "Janusz Krzysztof Kowal \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "cd610f76a8e91bcaa2258bb3155d1f3d", "word_count": 1260, "headings": [{"level": 1, "text": "Janusz Krzysztof Kowal"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 4, "text": "Bibliografia publikacji"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}