{"content": "# Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Krzy%C5%BC_Kawalerski_Orderu_Odrodzenia_Polski\nCrawled: 2025-03-19 21:55:19\n\nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nZ Historia AGH\n\nOdznaczeni:\n\nJanusz Andrzej Adamowski\n, \nCzes\u0142aw Adamski\n, \nStefan Witold Alexandrowicz\n, \nAleksander Anasiewicz\n, \nCzes\u0142aw Antos\n, \nRoman Stefan Andrzejewski\n, \nTadeusz Jan Bachleda-Curu\u015b\n, \nTadeusz Marian Banaszewski\n, \nMarian Franciszek Bana\u015b\n, \nBronis\u0142aw Jan Barcha\u0144ski\n, \nJan Barzy\u0144ski\n, \nWojciech Batko\n, \nJerzy Bazan\n, \nStanis\u0142aw Bednarz\n, \nRyszard Benesch\n, \nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n, \nStanis\u0142aw Bia\u0142as\n, \nWies\u0142aw Leon Bia\u0142ow\u0105s\n, \nFranciszek Bieda\n, \nAdam Jan Biela\u0144ski\n, \nKrzysztof Ludwik Birkenmajer\n, \nStanis\u0142aw Bladowski\n, \nStanis\u0142aw Blaschke\n, \nWies\u0142aw Stanis\u0142aw Blaschke\n, \nMarek Ryszard Blicharski\n, \nArtur Fryderyk Blum\n, \nAndrzej Wiktor Bobrowski\n, \nStanis\u0142aw Boczar\n, \nW\u0142adys\u0142aw Bogusz\n, \nZdzis\u0142aw Jan Broda\n, \nRoman Bromowicz\n, \nMieczys\u0142aw Budkiewicz\n, \nJulian Jan Bugiel\n, \nWitold Andrzej Byrski\n, \nFranciszek Byrtus\n, \nW\u0142adys\u0142aw Zygmunt Bieda\n, \nWojciech Les\u0142aw Biedrzycki\n, \nW\u0142adys\u0142aw Jan Bugajski\n, \nWac\u0142aw Burzewski\n, \nCzes\u0142aw Cempel\n, \nJan Ch\u0142opek\n, \nBogdan Adam Choczewski\n, \nAndrzej Chojecki\n, \nAdam Chrzanowski\n, \nJerzy Chwastek\n, \nAntoni Cie\u015bla\n, \nWac\u0142aw Boles\u0142aw Cybulski\n, \nJ\u00f3zef Czaja\n, \nPiotr Czaja\n, \nAndrzej Czapli\u0144ski\n, \nJan J\u00f3zef Cz\u0105stka\n, \nRyszard Czekajowski\n, \nKazimierz Czopek\n, \nAntoni Czubak\n, \nMaria Czuj (Czujowa)\n, \nMieczys\u0142aw Damasiewicz\n, \nJ\u00f3zef Stanis\u0142aw Da\u0144ko\n, \nStanis\u0142aw Dawidowicz\n, \nAleksander D\u0142ugosz\n, \nWies\u0142aw D\u0142ugosz\n, \nW\u0142adys\u0142aw Karol Dobrucki\n, \nKarol Drzewiecki\n, \nZygmunt Drzyma\u0142a\n, \nStanis\u0142aw Mieczys\u0142aw Dubiel\n, \nJ\u00f3zef Antoni Dubi\u0144ski\n, \nZenon Duda\n, \nW\u0142adys\u0142aw Jan Dudek\n, \nW\u0142adys\u0142aw Duli\u0144ski\n, \nAndrzej Dunikowski\n, \nBohdan Dziunikowski\n, \nBogdan D\u017cegniuk\n, \nFeliks Dymek\n, \nJanusz Dziewa\u0144ski\n, \nFranciszek Ekiert\n, \nZbigniew Witold Engel\n, \nZbigniew J\u00f3zef Fajklewicz\n, \nZygmunt Tadeusz Fal\u0119cki\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Marian Fertig\n, \nHenryk Jan Figiel\n, \nTadeusz Filar\n, \nHenryk Zbigniew Filcek\n, \nJanusz Filipiak\n, \nTadeusz Florkowski\n, \nEdward Fra\u015b\n, \nJerzy Jan Frydrych\n, \nMicha\u0142 Fuksa\n, \nJanusz Stanis\u0142aw Gajda\n, \nAleksander Jacek Garlicki\n, \nEdward Antoni Gar\u015bcia\n, \nAntoni Gawe\u0142\n, \nJ\u00f3zef G\u0119ga\n, \nTadeusz Mieczys\u0142aw Gibas\n, \nJ\u00f3zef Kazimierz Giergiel\n, \nJerzy Kazimierz Gierula\n, \nJan Goca\u0142\n, \nStanis\u0142aw Go\u0142\u0105b\n, \nJerzy Gomoliszewski\n, \nTomasz Ziemowit Gomoliszewski\n, \nAndrzej Gonet\n, \nStanis\u0142aw Gorczyca\n, \nEdward G\u00f6rlich\n, \nHenryk G\u00f3recki\n, \nWojciech Kazimierz G\u00f3recki\n, \nMarian Ludwik G\u00f3rkiewicz\n, \nZbigniew G\u00f3rny\n, \nJerzy G\u00f3rski\n, \nLudwik Konstanty G\u00f3rski\n, \nTeresa Grabowska\n, \nMaciej W\u0142adys\u0142aw Grabski\n, \nKarol Gre\u0144\n, \nHubert Gruszczyk\n, \nKrystyna Gustaw\n, \nRyszard Leon Gola\u0144ski\n, \nJerzy Augustyn Gustkiewicz\n, \nLes\u0142aw Henryk Haber\n, \nKrzysztof Jakub Haberko\n, \nMiros\u0142aw J\u00f3zef Handke\n, \nTadeusz Haupt\n, \nWies\u0142aw Adam Heflik\n, \nStanis\u0142aw Holewi\u0144ski\n, \nBarbara Ho\u0142y\u0144ska\n, \nEugeniusz Jan Horoszko\n, \nAndrzej Zygmunt Hrynkiewicz\n, \nJ\u00f3zef Oskar Hansel\n, \nJanusz Maria Horzemski\n, \nEmilian Iwanciw\n, \nJerzy Jab\u0142o\u0144ski\n, \nRoman Stanis\u0142aw Jab\u0142o\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Jachimski\n, \nZbigniew Jaglarz\n, \nAndrzej Jajszczyk\n, \nAlfred Jakubowski\n, \nEdward Walery Janczewski\n, \nStanis\u0142aw Janiczek\n, \nAnna Jankowska-K\u0142apkowska\n, \nWac\u0142aw Janusz\n, \nHelena Jarecka\n, \nZbigniew Jasicki\n, \nStanis\u0142awa Jasie\u0144ska\n, \nStanis\u0142aw Jask\u00f3lski\n, \nMieczys\u0142aw Jawie\u0144\n, \nKazimierz Franciszek Jele\u0144\n, \nJan Micha\u0142 Jewulski\n, \nStefan W\u0142adys\u0142aw J\u00f3\u017ckiewicz\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Jucha\n, \nZbigniew Jan Jura\n, \nKacewicz Boles\u0142aw\n, \nJan Marian Kaczmarek\n, \nRobert Kaczmarek\n, \nTadeusz Kaczorek\n, \nCzes\u0142aw Kalata\n, \nMaciej Kazimierz Kaliski\n, \nMarian Ka\u0142wa\n, \nMarian Kamie\u0144ski\n, \nAntoni Karamara\n, \nAleksander Adam Karcz\n, \nTadeusz Jan Marian Karwan\n, \nStanis\u0142aw Kasprzyk\n, \nW\u0142adys\u0142aw J\u00f3zef Kasprzyk\n, \nZbigniew Kazimierz Kasztelewicz\n, \nZygmunt Kawecki\n, \nJan Kazanecki\n, \nAnna Kegel\n, \nAndrzej Micha\u0142 Kielski\n, \nJan W\u0142adys\u0142aw Kie\u0142basa\n, \nDanuta Maria Kisielewska\n, \nAntoni Stanis\u0142aw Kleczkowski\n, \nAdam Klich\n, \nJerzy Klich\n, \nKazimierz Klinowski\n, \nZdzis\u0142aw Klonowicz\n, \nAndrzej Kloska\n, \nBoles\u0142aw K\u0142apkowski\n, \nZdzis\u0142aw K\u0142eczek\n, \nJadwiga K\u0142osi\u0144ska\n, \nHenryk Knop\n, \nStanis\u0142aw Marian Knothe\n, \nAndrzej Aleksander Koch\n, \nTadeusz Kochma\u0144ski\n, \nZofia K\u00f6hsling\n, \nAntoni Kolano\n, \nJerzy Kolbe\n, \nZygmunt Szymon Kolenda\n, \nW\u0142adys\u0142aw Jan Ko\u0142ek\n, \nStanis\u0142aw Komornicki\n, \nJerzy Konarzewski\n, \nZofia Konik\n, \nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\n, \nKazimierz Korbel\n, \nMarian Tadeusz Kordek\n, \nAndrzej Korta\n, \nAdam Franciszek Kosowski\n, \nAleksandra Kostecka\n, \nJanusz Kotlarczyk\n, \nJanusz Krzysztof Kowal\n, \nJerzy Micha\u0142 Kowalczuk\n, \nZygmunt Kowalczyk\n, \nMiko\u0142aj Kowalewski\n, \nZygmunt Stanis\u0142aw Kowalski\n, \nJ\u00f3zef Kozielski\n, \nRyszard Kozio\u0142\n, \nWies\u0142aw Kozio\u0142\n, \nLudwik Koz\u0142owski\n, \nMarian Koz\u0142owski\n, \nZbigniew Stanis\u0142aw Koz\u0142owski\n, \nWilhelm Krach\n, \nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n, \nWiktor Krawczyk\n, \nStanis\u0142aw Kreczmer\n, \nKarol Krop\n, \nMarian Kruci\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Wojciech Kruczek\n, \nW\u0142adys\u0142aw Krukowiecki\n, \nLucjan Kruszecki\n, \nDanuta Teresa Krzyszto\u0144\n, \nZdzis\u0142aw Kubas\n, \nTadeusz Aleksander Kubiczek\n, \nMarek Witold Kuczma\n, \nJan Kuhl\n, \nStefan Kukia\u0142ka\n, \nAleksy Kurbiel\n, \nWies\u0142aw Kurdowski\n, \nTomasz Kuro\u015b\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Kurzawa\n, \nJan Piotr Kusi\u0144ski\n, \nKazimierz Kusi\u0144ski\n, \nBarbara Krystyna Kwieci\u0144ska\n, \nHenryk Zdzis\u0142aw Kaiser\n, \nJacek Pawe\u0142 Kitowski\n, \nJerzy Klinik\n, \nAndrzej Kreft\n, \nAndrzej Kubicz\n, \nWojciech Kucewicz\n, \nTadeusz Lasek\n, \nTadeusz Piotr Laskowski\n, \nMieczys\u0142aw Laso\u0144\n, \nStanis\u0142aw Antoni Lato\u015b\n, \nW\u0142adys\u0142aw Stefan Lenkiewicz\n, \nJanusz Lesiecki\n, \nWac\u0142aw Lesiecki\n, \nJan Lech Lewandowski\n, \nRomana Julia Link-Machowska\n, \nJerzy Lis\n, \nAleksander Lisowski\n, \nKazimierz Piotr Liszka\n, \nJerzy Henryk Litwiniszyn\n, \nStefan \u0141aciak\n, \nAndrzej Adam \u0141atkowski\n, \nAndrzej \u0141\u0119dzki\n, \nGenowefa \u0141oskiewicz\n, \nW\u0142adys\u0142aw \u0141oskiewicz\n, \nJanusz \u0141uksza\n, \nAleksander Lepiarczyk\n, \nHalina Losiak\n, \nStanis\u0142aw Losiak\n, \nJ\u00f3zef Machowski\n, \nZdzis\u0142aw Franciszek Machowski\n, \nZdzis\u0142aw Kazimierz Maciejasz\n, \nRoman Magda\n, \nAndrzej Zbigniew Maksymowicz\n, \nIgnacy Malecki\n, \nTadeusz Malkiewicz\n, \nJerzy Ma\u0142ecki\n, \nStanis\u0142aw Ma\u0142oszewski\n, \nKazimierz Mamro\n, \nAndrzej Manecki\n, \nTomasz Piotr Ma\u0144kowski\n, \nJerzy Marynowski\n, \nJerzy Micha\u0142 Massalski\n, \nEugeniusz Matula\n, \nAntoni Bronis\u0142aw Matysik\n, \nMaciej Zbigniew Mazurkiewicz\n, \nMaciej Micha\u0142owski\n, \nMarian Mi\u0119sowicz\n, \nStanis\u0142aw Milbert\n, \nMieczys\u0142aw J\u00f3zef Milewski\n, \nStanis\u0142aw Andrzej Mitkowski\n, \nKsenia Mochnacka\n, \nMarian Romuald Morawiecki\n, \nAdam Morecki\n, \nJacek Mo\u015bci\u0144ski\n, \nJanusz Mroczka\n, \nStanis\u0142aw Zygmunt Mrowec\n, \nJan Musia\u0142ek\n, \nBohdan Wies\u0142aw Makary\n, \nKazimierz Antoni Matl\n, \nZbigniew Micha\u0142ek\n, \nAlfred Monkiewicz\n, \nFranciszek Micha\u0142 Nadachowski\n, \nZbigniew Nartowski\n, \nEdward Nawarecki\n, \nBogdan Jerzy Ney\n, \nRoman Ney\n, \nOlga Nielubowicz\n, \nJerzy Niewiara\n, \nJ\u00f3zef Nizio\u0142\n, \nStanis\u0142aw Marian Nizio\u0142\n, \nMarian Noga\n, \nKrystyna Teresa Norwicz\n, \nMieczys\u0142aw Nosowicz\n\u2026 dalsze wyniki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Krzy\u017c_Kawalerski_Orderu_Odrodzenia_Polski&oldid=11723\n\u201d\n\nKategoria\n: \nOdznaczenie", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Krzy%C5%BC_Kawalerski_Orderu_Odrodzenia_Polski", "title": "Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "c7ad9199ddb03a1de1037f5ed98cf6b4", "word_count": 1041, "headings": [{"level": 1, "text": "Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski"}]}}