{"content": "# Wac\u0142aw Adam Leskiewicz \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wac%C5%82aw_Adam_Leskiewicz&oldid=78758\nCrawled: 2025-03-19 22:15:52\n\nWac\u0142aw Adam Leskiewicz\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 14:35, 2 cze 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nWac\u0142aw Adam Leskiewicz\n\nNazwisko\n\nLeskiewicz\n\nImi\u0119 / imiona\n\nWac\u0142aw Adam\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. zw. dr in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nZas\u0142u\u017cony dla AGH\n, \nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n18 marca 1915\n\nMiejsce urodzenia\n\nWarszawa\n\nData \u015bmierci\n\n16 maja 1996\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmetalurgia\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProrektor AGH (1961\u20131964)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Metalurgiczny\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1989\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza zas\u0142ugi w\u00a0rozwoju naszej Uczelni, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci za osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0rozwoju nauk hutniczych w\u00a040-letniej dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej i\u00a0badawczej\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski z\u00a0Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal 10-lecia Polski Ludowej\n, \nOdznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d\n, \nOrder Sztandaru Pracy\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nDziekan\nWydzia\u0142 Hutniczy\n1951\n1952\nDziekan\nWydzia\u0142 Metalurgiczny\n1952\n1953\nDziekan\nWydzia\u0142 Metalurgiczny\n1956\n1960\nProrektor\nAGH\n1961\n1964\n\nProf. zw. dr in\u017c. \nWac\u0142aw Adam Leskiewicz\n (1915\u20131996)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: metalurgia\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 18 marca 1915\u00a0roku w\u00a0Warszawie. Zmar\u0142 16 maja 1996\u00a0roku, pochowany w\u00a0Krakowie na Cmentarzu Rakowickim.\n\nDzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w\u00a0Zachodniej Syberii. Do kraju powr\u00f3ci\u0142 w\u00a01922\u00a0roku. \n\nStudia rozpocz\u0105\u0142 w\u00a01935\u00a0roku na Wydziale Hutniczym AG. W sierpniu 1939 roku zosta\u0142 zmobilizowany, w stopniu podporucznika aktywnie walczy\u0142 w strukturach Armii Krak\u00f3w. 28 wrze\u015bnia dosta\u0142 si\u0119 do niewoli niemieckiej i przez ca\u0142a wojn\u0119 przebywa\u0142 w obozach jenieckich. Pobyt ten wykorzysta\u0142 na prac\u0119 naukow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105. Szczeg\u00f3lnym przejawem jego dzia\u0142alno\u015bci obozowej by\u0142o napisanie pracy dyplomowej i  uzyskanie  dyplomu in\u017cyniera. Prac\u0119 obroni\u0142 21 stycznia 1945 roku. Po uzyskaniu wolno\u015bci zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do Rektora AG. 15 lutego 1945 roku i jako pierwszy  po wojnie uzyska\u0142 dyplom in\u017cyniera, na podstawie pracy dyplomowej wykonanej w\u00a0obozach jenieckich i\u00a0komisyjnego egzaminu dyplomowego. \n\nOd 1 marca 1945 roku rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Akademii G\u00f3rniczej w Zak\u0142adzie Maszyn Hutniczych \nWydzia\u0142u Hutniczego\n. W pa\u017adzierniku 1947 roku powo\u0142any zosta\u0142 na organizatora i kierownika Katedry Plastycznej Przer\u00f3bki Metali. W 1957 roku uzyska\u0142 doktorat, w 1958 roku uzyska\u0142 tytu\u0142 profesora nadzwyczajnego, a w 1968 roku profesora zwyczajnego. Zorganizowa\u0142 i\u00a0uruchomi\u0142 Zak\u0142ad Maszyn Hutniczych i\u00a0Walcownictwa. Od 1950 do 1985\u00a0roku by\u0142 Kierownikiem Zak\u0142adu Plastycznej Przer\u00f3bki Metali na Wydziale Hutniczym. \n\nW\u00a0latach 1951\u20131952 \nWydzia\u0142u Hutniczegoi\n 1952-1953, 1956-1960 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dziekana \nWydzia\u0142u Metalurgicznego\n.\n\nW latach 1961\u20131963 by\u0142 prorektorem ds. nauczania, a\u00a0w\u00a0okresie 1968\u20131974 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 Dyrektora Instytutu Metalurgii AGH.\n\nDoktor honoris causa AGH (1989).\n\nOpublikowa\u0142 120 prac naukowych, uzyska\u0142 15 patent\u00f3w. Jest autorem, b\u0105d\u017a wsp\u00f3\u0142autorem 7 podr\u0119cznik\u00f3w akademickich i\u00a0monografii.\n\nUczestniczy\u0142 w\u00a0podejmowaniu wszystkich wa\u017cniejszych decyzji dotycz\u0105cych krajowego hutnictwa.\n\nW 1998 roku w pawilonie B-4, sal\u0119 wyk\u0142adow\u0105 przemianowano na Audytorium im. Profesora Wac\u0142awa Leskiewicza oraz ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal 10-lecia Polski Ludowej\n, \nOdznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d\n, Krzy\u017c Walecznych, Zas\u0142u\u017cony Hutnik PRL, Medal za udzia\u0142 w wojnie 1939, \nOrder Sztandaru Pracy\n I i II klasy i wiele innych.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\n90 lat \"Metalurgii\" w fotografiach i wspomnieniach. Oprac. I. Suliga. Krak\u00f3w 2012, s. 61, 73, 97, 109, 125, [foto]\n\nInformator Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. S. Staszica. Red. W. Longa, K. Norwicz. Krak\u00f3w 1997, s. 118-120\n\nKonieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach. Krak\u00f3w 2008, s. 100-114, [foto]\n\nKsi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 102-103\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Warszawa 1993, s. 388\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. L. Becela [et al.]. Warszawa 1989, s. 710-711\n\nKto jest kim w Polsce 1984\u00a0: informator biograficzny. Red. L. Becela [et al.]. Warszawa 1984, s. 524\n\nMateria\u0142y Informacyjne [nr 1]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w, s. 24-28\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 2019. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2019, s. 110-112, [foto]\n\nProfesor Wac\u0142aw Leskiewicz. W: 100 anegdot na stulecie Wydzia\u0142u 1922-2022\u00a0: jubileusz 100-lecia Wydzia\u0142u In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej AGH. Oprac. I. Suliga. Krak\u00f3w 2022, s. 35-38, [foto]\n\nS\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 23. Red. J. Pi\u0142atowicz. Warszawa cop. 2012, s. 71-72, [foto]\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 196, [foto]\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej\u00a0: Wydzia\u0142 Hutniczy (1922-1951), Wydzia\u0142 Metalurgiczny (1951-1993), Wydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej (1993-2005)\u00a0: jubileusz 90-lecia Wydzia\u0142u\u00a0: 1922-2012 [AGH]. Krak\u00f3w 2012, s. 80-82, [foto]\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: informator. Red. J. Kajtoch. Krak\u00f3w 1994, s. 29, [foto]\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: jubileusz 75-lecia Wydzia\u0142u 1922-1997. Krak\u00f3w 1997, s. 39-40\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: jubileusz 80-lecia Wydzia\u0142u 1922-2002. [AGH]. Krak\u00f3w 2002, s. 75-77, [foto]\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 624 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\nArtyku\u0142y\n\nBiuletyn Rektora\n [\nAGH\n] 1985, luty, marzec, s. 6-7\n\nBiuletyn Rektora\n [\nAGH\n] 1986, stycze\u0144, luty, s. 5\n\nBiuletyn Rektora\n [\nAGH\n] 1989, 1 maja, s. 5\n\nDrzyma\u0142a Z.: 80 lat Katedry Urz\u0105dze\u0144 Technologicznych i Ochrony \u015arodowiska (rys historyczny). \nAutomatyka\u00a0: p\u00f3\u0142rocznik\n [wyd. AGH] 2001, T. 5, z. 1/2, s. 153-167, [foto]\n\nJanowski J.: Dzia\u0142 Informacyjny Wydzia\u0142u Metalurgicznego AGH za okres 50-lecia Wydzia\u0142u 1922 - 1972 r. \nZeszyty Naukowe AGH\n\u00a0; nr 367. [Seria] \nMetalurgia i Odlewnictwo\n 1973, z. 51, s. 277-339\n\nJanowski J., Nowakowski A.: Prof. dr in\u017c. Wac\u0142aw Leskiewicz\u00a0: doktor honoris causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\u00a0: (1915-1996). \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 30/31, s. 13-14, [foto]\n\nJanowski J., Nowakowski A.: Prof. dr in\u017c. Wac\u0142aw Leskiewicz doktor h.c. Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej 1915-1996. \nHutnik Wiadomo\u015bci Hutnicze\n 1996, R. 63 nr 7, s. 260-261\n\nJanowski J., Nowakowski A.: Wspomnienie po\u015bmiertne o prof. Wac\u0142awie Leskiewiczu\u00a0: prof. dr in\u017c. Wac\u0142aw Leskiewicz doktor h.c. Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej 1915-1996. \nMetallurgy and Foundry Engineering\n [wyd. AGH] 1996, Vol. 22, nr 3, s. 253-256, [tekst ang. s. 249-252], [foto]\n\nKonieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach\u00a0: prof. Wac\u0142aw Leskiewicz. \nMiesi\u0105c w Krakowie\n 2008, nr 7-8, s. 52-53, [foto]\n\n\u0141uksza J.: 75 lat (1922-1997) Wydzia\u0142u Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. \nMetallurgy and Foundry Engineering\n [wyd. AGH] 1997, Vol. 23, nr 3, s. 379-388\n\nPodrzucki C.: Konwent Senior\u00f3w AGH w dw\u00f3ch ostatnich kadencjach swej dzia\u0142alno\u015bci. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2001, nr 90, s. 7-8\n\nProf. dr in\u017c. Wac\u0142aw Leskiewicz\u00a0: doktor h. c. Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 29, s. 17, [foto]\n\nSie\u0144ski H.: Cz\u0142onkowie Honorowi Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w AGH. Zas\u0142u\u017ceni dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\u00a0: tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz 14. \nBiuletyn AGH\n 2014, nr 78-79, s. 34-35\n\nSie\u0144ski H.: Profesor Wac\u0142aw Leskiewicz\u00a0: tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz\u0119\u015b\u0107 26. \nBiuletyn AGH\n 2015, nr 92-93, s. 28-31, [foto]\n\nWosiek E.: Jubileusz 40-lecia pracy naukowej, dydaktycznej i wychowawczo-organizacyjnej profesora Wac\u0142awa Leskiewicza. \nZeszyty Naukowe AGH\n, nr 1023. [Seria] \nMetalurgia i Odlewnictwo\n 1985, z. 1, s. 3-18\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej.\u00a0\nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n\u00a01994, nr 5, s. 18\n\nInne\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Sekretariatu Prorektora ds. Og\u00f3lnych AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wac\u0142aw_Adam_Leskiewicz&oldid=78758\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wac%C5%82aw_Adam_Leskiewicz&oldid=78758", "title": "Wac\u0142aw Adam Leskiewicz \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "7d4ebd61c215ce62d0621acfef398bb6", "word_count": 1226, "headings": [{"level": 1, "text": "Wac\u0142aw Adam Leskiewicz"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}