{"metadata": {}, "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 1 do Regulaminu wsparcia ArcelorMittal Poland projekt\u00f3w realizowanych w ramach dzia\u0142alno\u015bci Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\t\t\t\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\n                     Nazwa  Ko\u0142a Naukowego\t\t\t\t\t                      \tMiejsce i data\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n                              Wydzia\u0142\n\n\n\n\n\n\n\nWNIOSEK\n\no wsparcie firmy ArcelorMittal Poland\n\n\n\nTytu\u0142 projektu \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026............................\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\nAdres mailowy ko\u0142a naukowego w domenie AGH \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\nImi\u0119 i nazwisko oraz dane kontaktowe osoby odpowiedzialnej za realizacj\u0119 projektu \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\nNazwa kana\u0142u Social Media, z kt\u00f3rego korzysta wnioskodawca (Facebook lub LinkedIn) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\nLista uczestnik\u00f3w projektu:\n\n\n\nL.p.\n\nImi\u0119 i nazwisko\n\nNr albumu\n\nRok studi\u00f3w\n\nWydzia\u0142\n\nObs\u0142uga Social Medi\u00f3w*\n\nPodpis (opcjonalnie)\n\n1\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n2\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n3\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUwaga! Brak konieczno\u015bci sk\u0142adania o\u015bwiadcze\u0144 o udziale w projekcie\n\n*Prosz\u0119 zaznaczy\u0107 krzy\u017cyk przy osobie kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiedzialna z ramienia wnioskodawcy za realizacj\u0119 komunikacji w kana\u0142ach Social Media\n\n\n\nSpodziewane efekty projektu: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...\n\n\n\nSzczeg\u00f3\u0142owy harmonogram projektu (harmonogram powinien uwzgl\u0119dnia\u0107 kluczowe terminy podane w komunikacie Prorektora ds. studenckich):\n\nData\n\nEtapy realizacji projektu/Dzia\u0142ania\n\n\n\nRozpocz\u0119cie projektu\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026....\n\n15.12.2022r.\n\nZako\u0144czenie projektu\n\n\n\nZnaczenie projektu dla firmy ArcelorMittal Poland: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\nOpis merytoryczny projektu (max. 3 strony) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\n\n\nKosztorys projektu \n\nL.p.\n\nPrzewidywane pozycje koszt\u00f3w\n\nKwota\n\n[z\u0142.]\n\n1\n\n\n\n\n\n2\n\n\n\n\n\n...\n\n\n\n\n\n\n\nWnioskowana suma ko\u0144cowa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tPodpis i piecz\u0119\u0107 Opiekuna Ko\u0142a\n\n\n\n\n\n\n\nZgoda Dziekana Wydzia\u0142u na realizacj\u0119 projektu:\n\n\n\n\n\nWyra\u017cam zgod\u0119 na realizacj\u0119 opisanego wy\u017cej projektu przez KN \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t  Podpis Dziekana Wydzia\u0142u"}