{"content": "# Adam Klich \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Adam_Klich&oldid=76836\nCrawled: 2025-03-19 22:32:56\n\nAdam Klich\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 13:40, 20 mar 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\n(\n\u2192\u200eBibliografia publikacji\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nAdam Klich\n\nNazwisko\n\nKlich\n\nImi\u0119 / imiona\n\nAdam\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab. in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nProfesor Honorowy AGH\n\nData urodzenia\n\n25 grudnia 1927\n\nMiejsce urodzenia\n\nGryb\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n10 sierpnia 2022\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\ng\u00f3rnictwo\n, \ngeologia in\u017cynierska\n, \nmaszyny i\u00a0urz\u0105dzenia g\u00f3rnicze\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProdziekan Wydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i\u00a0Hutniczych AGH (1969\u20131977)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProdziekan\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n1969\n1977\n\nProf. dr hab. in\u017c. \nAdam Klich\n (1927\u20132022)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: g\u00f3rnictwo, geologia in\u017cynierska, maszyny i\u00a0urz\u0105dzenia g\u00f3rnicze\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 25 grudnia 1927 roku w\u00a0Grybowie. Zmar\u0142 10 sierpnia 2022 roku w Krakowie. Pochowany na Cmentarzu Komunalnym w Wieliczce.\n\nW 1951 roku uko\u0144czy\u0142 Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy AGH.\n\nW latach 1950-1955 pracowa\u0142 jako starszy projektant w Biurze Projekt\u00f3w G\u00f3rniczych w Krakowie. \n\nW\u00a01954 roku rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 AGH, od pocz\u0105tku by\u0142 zwi\u0105zany z \nWydzia\u0142em Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n (obecnie In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki). Najpierw pracowa\u0142 jako asystent, nast\u0119pnie adiunkt (1957\u20131968), docent (1969\u20131973), prof. nadzwyczajny (1974).\n\nW 1963 roku na podstawie pracy \"Rozw\u00f3j konstrukcji urz\u0105dze\u0144 wyci\u0105gowych jako czynnik wzrostu wydobycia w\u0119gla kamiennego do po\u0142owy XIX w. na terenie G\u00f3rnego i Dolnego \u015al\u0105ska\", napisanej pod kierunkiem profesora Tadeusza Kubiczka, uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora.\n\nW latach 1969-1977 (przez trzy kadencje) by\u0142 prodziekanem Wydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych. Nast\u0119pnie w latach 1978-1982 by\u0142 kierownikiem Zak\u0142adu Maszyn Przer\u00f3bczych i Urz\u0105dze\u0144 Powierzchniowych, w latach 1983-1990 kierownikiem Zak\u0142adu Maszyn G\u00f3rnictwa Podziemnego, i w latach 1993-1998 kierownikiem Katedry Maszyn G\u00f3rniczych, Przer\u00f3bczych i Utylizacji Odpad\u00f3w. \n\nW latach 1974-1982 by\u0142 zast\u0119pc\u0105 dyrektora, a nast\u0119pnie\u00a0w latach 1982-1985 dyrektorem Instytutu Maszyn G\u00f3rniczych, Przer\u00f3bczych i\u00a0Automatyki WMGiH. \n\nW 1967 roku otrzyma\u0142 stopie\u0144 doktora habilitowanego. W 1974 roku zosta\u0142 profesorem nadzwyczajnym , a w 1984 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora. \n\nOd 1982 roku, r\u00f3wnolegle z prac\u0105 na AGH, rozpocz\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z biurem konstrukcyjno-badawczym KOMAG w Gliwicach.\n\nBadania naukowe nad g\u00f3rniczym transportem pionowym oraz maszynami do urabiania i \u0142adowania. Wsp\u00f3\u0142autor i g\u0142\u00f3wny projektant prototypowych inwestycji wyci\u0105g\u00f3w wielolinowych w Polsce i Jugos\u0142awii, wsp\u00f3\u0142autor nowych rozwi\u0105za\u0144 spadochron\u00f3w naczy\u0144 wydobywczych szyb\u00f3w g\u00f3rniczych, opracowa\u0144 i wdro\u017ce\u0144 technologicznych bie\u017cnik\u00f3w prowadzenia naczy\u0144 wydobywczych, uk\u0142ad\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych urz\u0105dzenia wydobywcze w szybach g\u00f3rniczych, nowych rozwi\u0105za\u0144 maszyn i urz\u0105dze\u0144 g\u00f3rniczych, wdro\u017cenie samojezdnych woz\u00f3w oponowych do transportu urobku i obud\u00f3w w g\u00f3rnictwie w\u0119gla kamiennego.\n\nAutor 2 monografii, 4 ksi\u0105\u017cki, 4 skrypt\u00f3w i\u00a0oko\u0142o 300 prac naukowych z\u00a0dziedziny konstrukcji i\u00a0eksploatacji maszyn i\u00a0urz\u0105dze\u0144 g\u00f3rniczych opublikowanych w\u00a0czasopismach naukowych polskich i\u00a0zagranicznych oraz ponad 50 patent\u00f3w.\n\nWypromowa\u0142 11 doktorant\u00f3w. Autor 60 recenzji prac doktorskich i habilitacyjnych.\n\nCz\u0142onek Komisji G\u00f3rniczej PAN, Rady Naukowej GIG \u2013 Katowice (1985\u20131993) Rady Naukowej Instytutu Techniki G\u00f3rniczej KOMAG Gliwice (od 1973 r.) i komitet\u00f3w mi\u0119dzynarodowych. Cz\u0142onek Komitet\u00f3w i Rad Redakcyjnych czasopism polskich i zagranicznych, Komitetu Nagr\u00f3d Pa\u0144stwowych Sekcja Geologia, G\u00f3rnictwo i Energetyka (1988\u20131991), Komitetu Bada\u0144 Naukowych w Zespole G\u00f3rnictwa i Energetyki \u2013 Rada Naukowo-Techniczna ds. G\u00f3rnictwa (1985\u20131987), Komisji Oceny Maszyn Ministra G\u00f3rnictwa i Energetyki (1987\u20131990), Zespo\u0142u Koordynacyjnego Ministra G\u00f3rnictwa i Energetyki ds. Przepis\u00f3w G\u00f3rnictwa W\u0119glowego (1981\u20131985), wiceprezes Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w AGH.\n\nProfesor Honorowy AGH 2012 (za wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w dziedzinie konstrukcji i eksploatacji maszyn i urz\u0105dze\u0144 g\u00f3rnictwa podziemnego, wdro\u017cenie ich wynik\u00f3w do praktyki przemys\u0142owej, bogat\u0105 i tw\u00f3rcz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami naukowo-badawczymi w kraju jak i poza jego granicami, rozw\u00f3j kadry naukowej, prac\u0119 w organizacjach naukowych polskich i zagranicznych, kt\u00f3re stanowi\u0105 istotny wk\u0142ad w rozw\u00f3j naszej Uczelni).\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, nagrody resortowe, Stopie\u0144 G\u00f3rniczy Generalny Dyrektor I st., nagroda Zjednoczenia G\u00f3rniczo-Hutniczego Metali Nie\u017celaznych\n\nBibliografia publikacji\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/klich-adam-002508\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nDuda J.: 101 Spotkanie z cyklu \"Wieliczka-Wieliczanie\" z serii \"Ojciec i syn w rodzinie\" (2) pt. \"Adam i Bogdan Klichowie\". Wieliczka 2006 (Biblioteczka Wielicka\u00a0; z. 46), [foto]\n\nKronika i spis absolwent\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica 1919-1979. T. 1. Pion g\u00f3rniczy. Krak\u00f3w 1979, s. 118\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Ed. 3. Warszawa 1993, s.\u00a0297\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. L. Becela [et al.]. Ed. 2. Warszawa 1989, s. 540\n\nPracownicy naukowo-dydaktyczni [Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki AGH]. Pod red. W. P. Kowalskiego. Krak\u00f3w 2002, s. 48-49, [foto]\n\nProfesor Adam Klich Profesorem Honorowym Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\u00a0: Krak\u00f3w, 6 listopada 2012. Krak\u00f3w\u00a0: 2012, 42 s., [foto]\n\n[Sk\u0142ad osobowy AGH ... 1956/57]. Krak\u00f3w 1957, s. 213\n\n[Sk\u0142ad osobowy AGH ... 1968-1969]. Krak\u00f3w 1969, s. 86\n\n[Sk\u0142ad osobowy AGH ... 1969-1970]. Krak\u00f3w 1970, s. 92, 95\n\n[Sk\u0142ad osobowy AGH ... 1974-1975]. Krak\u00f3w 1975, s. 18, 97, 98, 99\n\n[Sk\u0142ad osobowy AGH ... 1978-1979]. Krak\u00f3w 1979, s. 17, 35, 106, 109, 111\n\n[Sk\u0142ad osobowy AGH ... 1982-1983]. Krak\u00f3w 1983, s. 16, 18, 105, 108\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. Krzysztof Piko\u0144 (red. naczelny), Agnieszka Soko\u0142owska (dyrektor projektu), Krystyna Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 151, [foto]\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T. 2\u00a0: H - \u0141. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa 1999, s. 338, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nDziennik Polski\n 2022, nr 187 (12 VIII 2022), s. 27 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2022, nr 190 (17 VIII 2022), s. 12 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2022, nr 192 (19 VIII 2022), s. 26 [nekr.]\n\nJubileusz 80-lecia prof. dr. hab. in\u017c. Adama Klicha. \nMaszyny G\u00f3rnicze\n 2008, nr 1, s. 36, [foto]\n\n\u0141opata A.: Wydarzenia okoliczno\u015bciowe\u00a0: jubileusz 70-lecia Profesora Adama Klicha. \nMechanika\n 1998, t. 17, z. 1, s. 180-181\n\nProfesor Adam Klich Profesorem Honorowym AGH. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2013, nr 10, s. 8, [foto]\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH...\n 04.07.2012], s. 3, 17\u201319, 60\n\nStachnik P.: Ca\u0142k\u0105 stropu nie podeprzesz!\u00a0: g\u00f3rnicze \u017cycie prof. Adama Klicha. \nBiuletyn AGH\n 2009, nr 24, s. 37-38, [foto]\n\nStachnik P.: W AGH jubileusz profesora. \nDziennik Polski\n 2008, nr 22 (26-27 I 2008), s. 5, [foto]\n\nWolny S.: Profesor Adam Klich Profesorem Honorowym AGH. \nBiuletyn AGH\n 2012, nr 59, s. 8-10, [foto]\n\nInne\n\nAdam Klich, Krak\u00f3w, 17.08.2022 - nekrolog - Nekrologi [online] [przegl\u0105dany 18.08.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttp://nekrologi.wyborcza.pl/0,11,,545250,Adam-Klich-nekrolog.html\n\nAdam Klich \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia [online] [przegl\u0105dany 18.08.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://pl.wikipedia.org/wiki/Adam_Klich\n\nMalec M.: Prof. Adam Klich - in memoriam. Mining Machines 2022, vol. 40, nr 3. s. 121-122, [foto] [online] [przegl\u0105dany 20.10.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://komag.eu/images/maszynygornicze1/MM2022/MM3_2022/MM_2022_3_cao_akt_spis.pdf\n\nProf. Adam Klich\u00a0: Kondolencje\u00a0: Dziennik Polski - Nekrologi [online] [przegl\u0105dany 18.08.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.nekrologi.net/kondolencje/prof-adam-klich/60114784\n\nProf. dr hab. in\u017c. Adam Klich\u00a0: Kondolencje - Nekrologi [online] [przegl\u0105dany 18.08.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.nekrologi.net/kondolencje/prof-dr-hab-inz-adam-klich/60129272\n\nZmar\u0142 prof. Adam Klich - Stowarzyszenie NZS 1980 [online] [przegl\u0105dany 18.08.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://nzs1980.pl/index.php/2022/08/12/zmarl-prof-adam-klich/\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Adam_Klich&oldid=76836\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Adam_Klich&oldid=76836", "title": "Adam Klich \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "0010bde9b5cdc4c6e2fd46c5d5083fb0", "word_count": 1141, "headings": [{"level": 1, "text": "Adam Klich"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 4, "text": "Bibliografia publikacji"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}