{"content": "# Gryb\u00f3w \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Gryb%C3%B3w\nCrawled: 2025-03-19 22:32:58\n\nGryb\u00f3w\n\nZ Historia AGH\n\nGryb\u00f3w\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nAdam Klich\n25 grudnia 1927\nProdziekan Wydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i\u00a0Hutniczych AGH (1969\u20131977)\nTadeusz Knych\n1 stycznia 1952\nDziekan Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych (2017-2020), (2020-2024, 2024-2028)\nBronis\u0142awa Odziewa\n2 wrze\u015bnia 1941\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Gryb\u00f3w&oldid=27489\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Gryb%C3%B3w", "title": "Gryb\u00f3w \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "926293f6b9dc02acb0ac52f5293e883e", "word_count": 50, "headings": [{"level": 1, "text": "Gryb\u00f3w"}]}}