{"content": "# Staff Week w Namur (Belgia)-- Centrum Technologii Kosmicznych \n\nURL: https://www.ctk.agh.edu.pl/wydarzenia/detail/s/staff-week-w-namur\nCrawled: 2025-03-19 21:40:28\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\nWydarzenia\n\nWydarzenia\n\nStaff Week w Namur (Belgia)\n\n 07.04.2025 \n\n 11.04.2025 \n\n Pobierz plik iCal \n\nAdd to Google Calendar\n\nAdd to Outlook Calendar\n\nAdd to Office 365 Calendar\n\nAdd to Yahoo Calendar\n\n Do\u0142\u0105cz do Staff Week organizowanego przez Uniwersytet Namur w ramach projektu UNIVERSEH, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w Namur, w Belgii od 7 do 11 kwietnia 2025 roku. \n\n Opis \n\nStaff Week dla Pracownik\u00f3w: \"Building a Joint Programme: Challenges and Opportunities?\"\n\nZapraszamy do udzia\u0142u w wydarzeniu Staff Week dla Pracownik\u00f3w organizowanym przez Uniwersytet Namur w ramach projektu \nUNIVERSEH\n 2.0.\n\nWydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 w Namur w dniach 7-11 kwietnia 2025 roku, z trzema sesjami online w marcu (7, 14 i 21 marca \u2013 do oststecznego potwierdzenia).\n\nJ\u0119zyk wydarzenia - angielski.\u00a0\n\nStaff Week b\u0119dzie idealn\u0105 okazj\u0105 do wymiany do\u015bwiadcze\u0144 oraz om\u00f3wienia wyzwa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zanych z tworzeniem wsp\u00f3lnych program\u00f3w akademickich.\n\nCel\n\nCelem tygodnia szkoleniowego jest om\u00f3wienie koncepcyjnego opracowywania, wdra\u017cania, organizowania oraz dostosowywania wsp\u00f3lnych program\u00f3w. Poruszone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c kwestie oceny i zapewnienia jako\u015bci.\n\nGrupa docelowa\n\nTydzie\u0144 szkoleniowy jest przeznaczony dla wszystkich pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w projektowanie i wdra\u017canie program\u00f3w nauczania na poziomie centralnym i wydzia\u0142owym.\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nTermin rejestracji: \n16 lutego 2025\n\nFinansowanie\n\nKoszt wyjazdu pokrywa uczestnik z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w. Mo\u017cliwe jest pokrycie wyjazdu zagranicznego ze \u015brodk\u00f3w macierzystej jednostki, je\u015bli kandydat uzyska takie dofinansowanie. W tym celu nale\u017cy zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 do Dziekana Wydzia\u0142u, Kierownika Katedry, Kierownika Jednostki, dysponenta \u015brodk\u00f3w itd. w\u0142a\u015bciwego dla miejsca zatrudnienia.\u00a0\n\nMo\u017cliwe jest wykorzystanie grantu z programu Erasmus+ ale dotyczy to tylko Pracownik\u00f3w uczelni, kt\u00f3rzy w ostatnim naborze otrzymali takie dofinansowanie. W przypadku wykorzystania \u015brodk\u00f3w z programu Erasmus+ wymagane b\u0119dzie dope\u0142nienie wszelkich formalno\u015bci jakie nak\u0142ada program na jego uczestnik\u00f3w.\u00a0\n\nZastrze\u017cenie: Wype\u0142nienie formularza i wys\u0142anie zg\u0142oszenia nie jest r\u00f3wnoznaczne z akceptacj\u0105 i udzia\u0142em w staff week.\u00a0\n\nNie przegap tej wyj\u0105tkowej okazji, aby zdoby\u0107 now\u0105 wiedz\u0119 i nawi\u0105za\u0107 kontakty w mi\u0119dzynarodowym \u015brodowisku!\n\nStopka\n\nBack", "metadata": {"url": "https://www.ctk.agh.edu.pl/wydarzenia/detail/s/staff-week-w-namur", "title": "Staff Week w Namur (Belgia)-- Centrum Technologii Kosmicznych ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "2ebd643411130e1d02b276f0e745e154", "word_count": 304, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydarzenia"}, {"level": 1, "text": "Staff Week dla Pracownik\u00f3w: \"Building a Joint Programme: Challenges and Opportunities?\""}, {"level": 2, "text": "Cel"}, {"level": 2, "text": "Grupa docelowa"}, {"level": 2, "text": "Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej"}, {"level": 2, "text": "Finansowanie"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}