{"content": "# Post\u0119powania awansowe - Wydzia\u0142 Energetyki i Paliw | AGH Krak\u00f3w\n\nURL: https://weip.agh.edu.pl/postepowania-awansowe/\nCrawled: 2025-03-19 21:35:33\n\nInformacja:\n\nW zwi\u0105zku z Ustaw\u0105 z dnia 14go maja 2020r. o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w zakresie dzia\u0142a\u0144 os\u0142onowych w zwi\u0105zku z rozprzestrzenianiem si\u0119 wirusa SARS-CoV-21 osoby ubiegaj\u0105ce si\u0119 o stopie\u0144 doktora, doktora habilitowanego lub tytu\u0142 profesora prosimy o zapoznanie si\u0119 z artyku\u0142em 35 Ustawy link: \nhttps://dziennikustaw.gov.pl/D2020000087501.pdf\n (m.in. odno\u015bnie zmiany terminu umarzania lub zamykania wszcz\u0119tych i niezako\u0144czonych przewod\u00f3w doktorskich oraz zaliczenia w post\u0119powaniach awansowanych dorobku naukowego).\n\nKontakt w sprawach post\u0119powa\u0144 awansowych (przewody doktorskie, przewody habilitacyjne, profesury)\n\nprof. dr hab. in\u017c. Konrad \u015awierczek \u2013 Prodziekan ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Nauki\n\ndy\u017cury: \nH-B3B4, pok. 240 (II p.)\n\nponiedzia\u0142ki 11.00 \u2013 12.30\n\ntel. 785 507 516\n\ne-mail: \n*protected email*\n\nDokumentacja:\n\nmgr Marta \u015aliwi\u0144ska\n\nBudynek D-4, pok. 16\n\ntel. +48 12 617 51 87\n\ne-mail: \n*protected email*\n\nPrzewody doktorskie w trakcie:\n\nOg\u0142oszenie o obronie pracy doktorskiej\n\nmgr in\u017c. Ewelina Brodawka\n\nOg\u0142oszenie o obronie pracy doktorskiej\n\nmgr in\u017c. Miko\u0142aj Nowak\n\nP\nost\u0119powania zako\u0144czone:\n\nDoktoraty w dyscyplinie Energetyka\n\nImi\u0119 i nazwisko\n\nRok uzyskania tytu\u0142u\n\n\u00a0Mateusz Maicki\n\n2019\n\n\u00a0Hassan Qusay\n\n2019\n\n\u00a0Marcin Mo\u017adzierz*\n\n2019\n\n\u00a0Marcin Zakrzewski\n\n2018\n\n\u00a0Micha\u0142 Dudek\n\n2018\n\n\u00a0Marek Skrzypkiewicz*\n\n2018\n\n\u00a0Agata Mlonka \u2013 M\u0119drala*\n\n2018\n\n\u00a0Wojciech Goryl\n\n2018\n\n\u00a0Babi\u0144ski Piotr\n\n2017\n\n\u00a0K\u0119pisty Grzegorz\n\n2017\n\n\u00a0Kondracki \u0141ukasz\n\n2017\n\n\u00a0Micha\u0142 Gajdzica\n\n2016\n\n\u00a0Emil Hanc*\n\n2016\n\n\u00a0Bart\u0142omiej G\u0119dziorowski*\n\n2016\n\n\u00a0Dominika Baster*\n\n2016\n\n\u00a0Alicja Klimkowicz*\n\n2016\n\n\u00a0Anna \u015aci\u0105\u017cko*\n\n2015\n\n\u00a0Igor Kr\u00f3likowski\n\n2015\n\n\u00a0Dominik Kryzia\n\n2015\n\n\u00a0Grzegorz W\u00f3jcik\n\n2015\n\n\u00a0Andrzej Kulka *\n\n2015\n\n\u00a0Kun Zheng *\n\n2015\n\n\u00a0Pawe\u0142 Gajda\n\n2014\n\n\u00a0W\u0142adys\u0142aw Pohorecki\n\n2014\n\n\u00a0Maciej Duraczy\u0144ski\n\n2013\n\n\u00a0\u0141ukasz Pyrda\n\n2013\n\n\u00a0Yosuke Komatsu *\n\n2013\n\n\u00a0Remigiusz Nowak\n\n2012\n\n\u00a0Witold Wr\u00f3bel\n\n2012\n\n\u00a0Grzegorz Brus *\n\n2011\n\nDoktoraty w dyscyplinie In\u017cynieria \u015arodowiska, G\u00f3rnictwo i Energetyka\n\nPawe\u0142 Wajss*2022\n\nImi\u0119 i nazwisko\n\nRok uzyskania tytu\u0142u\n\nAleksandra Roszko*\n\n2022\n\nMarcin Pluta\n\n2022\n\nTomasz Kura\n\n2022\n\nMarcin Jankowski\n\n2022\n\nS\u0142awosz Kleszcz*\n\n2022\n\nDominik Grybo\u015b*\n\n2022\n\nWies\u0142aw kaniowski\n\n2022\n\nPawe\u0142 Wajss*\n\n2022\n\nKatarzyna Redel*\n\n2021\n\nMicha\u0142 M. Musia\u0142\n\n2021\n\nKatarzyna Skolik*\n\n2021\n\nTomasz Prokop*\n\n2021\n\nMateusz Szubel\n\n2021\n\nTomasz Polczyk\n\n2021\n\nAnna Niemczyk*\n\n2020\n\nKatarzyna Walczak*\n\n2020\n\nKarolina Grabowska\n\n2020\n\nAnna Olszewska*\n\n2020\n\nKrzysztof Sornek*\n\n2020\n\nWojciech Skubida*\n\n2019\n\nAnna Rutkowska\n\n2019\n\nAnna Plewa*\n\n2019\n\nAndrzej Modzelewski\n\n2019\n\nMarcin Borcuch\n\n2019\n\nDoktoraty w dyscyplinie Technologia Chemiczna\n\n\u00a0Imi\u0119 i nazwisko\n\nRok uzyskania tytu\u0142u\n\n\u00a0Magdalena Gazda-Grzywacz\n\n2019\n\n\u00a0Katarzyna \u015awirk*\n\n2019\n\n\u00a0Dominik Wierzbicki\n\n2019\n\n\u00a0Micha\u0142 Rejdak\n\n2018\n\n\u00a0Grzegorz Szaci\u0142owski*\n\n2018\n\n\u00a0Natalia Czuma*\n\n2018\n\n\u00a0Grzywacz Przemys\u0142aw*\n\n2018\n\n\u00a0Zi\u00f3\u0142kowska Magda*\n\n2017\n\n\u00a0Szramowiat Katarzyna*\n\n2017\n\n\u00a0Majchrzak Anna*\n\n2017\n\n\u00a0Wojtasik Micha\u0142*\n\n2017\n\n\u00a0Tadeusz Dziok*\n\n2016\n\n\u00a0Janusz Zy\u015bk*\n\n2016\n\n\u00a0D\u0119bek Rados\u0142aw*\n\n2016\n\n\u00a0Piotr \u017barczy\u0144ski*\n\n2016\n\n\u00a0\u0141ukasz Uruski*\n\n2016\n\n\u00a0Anna \u0141o\u015b *\n\n2016\n\n\u00a0Agnieszka Celi\u0144ska\n\n2015\n\n\u00a0Anna Pajdak\n\n2015\n\n\u00a0Rafa\u0142 Baran*\n\n2015\n\n\u00a0Ma\u0142gorzata Piechaczek\n\n2015\n\n\u00a0Mariusz W\u0105drzyk*\n\n2015\n\n\u00a0Przemys\u0142aw Stanik\u00a0*\n\n2014\n\n\u00a0Andrzej Ra\u017aniak\n\n2014\n\n\u00a0Katarzyna Nosek *\n\n2014\n\n\u00a0Katarzyna Czerw\n\n2014\n\n\u00a0Bogdan Samojeden\u00a0*\n\n2014\n\n\u00a0Martynika Pa\u0142uchowska\n\n2012\n\n\u00a0Grzegorz Wysopal\n\n2011\n\n\u00a0Pawe\u0142 Baran\n\n2010\n\n\u00a0Grzegorz Czerski\n\n2009\n\n\u00a0Agnieszka Orzechowska\n\n2009\n\n\u00a0Artur Wyrwa\n\n2009\n\n\u00a0S\u0142awomira \u017burek\n\n2009\n\n\u00a0Krzysztof Kogut\n\n2008\n\n\u00a0Ludwik Kosyrczyk\n\n2008\n\n\u00a0Justyna Pyssa\n\n2008\n\n\u00a0Eliza Wolak\n\n2008\n\n\u00a0Mariusz Dryga\u015b\n\n2007\n\n\u00a0Tomasz Mirowski\n\n2007\n\n\u00a0Adam Szurlej\n\n2007\n\n\u00a0Miros\u0142aw Kwiatkowski\n\n2004\n\n\u00a0Cezary Czosnek\n\n2003\n\n\u00a0Monika Motak\n\n2003*\n\n\u00a0Tadeusz Olkuski\n\n2003\n\n\u00a0Urszula Ozga-Blaschke\n\n2003\n\n\u00a0Artur Skoczek\n\n2003\n\n\u00a0Katarzyna Zar\u0119bska *\n\n2003\n\n\u00a0Maciej Martyniak\n\n2002\n\n\u00a0Danuta Olszewska\n\n2002\n\n\u00a0Maria Rog\u00f3\u017c\n\n2002\n\n\u00a0Andrzej Rozwadowski\n\n2002\n\n\u00a0Piotr Zabierowski\n\n2002\n\n\u00a0Maciej Bojkowski\n\n2000\n\n\u00a0Grzegorz Jod\u0142owski\n\n2000\n\n\u00a0Urszula Lorenz\n\n1999\n\n\u00a0Barbara \u0141aciak\n\n1999\n\n\u00a0El\u017cbieta Vogt\n\n1999\n\n\u00a0Marta W\u00f3jcik *\n\n1999\n\nDoktoraty w dyscyplinie In\u017cynieria chemiczna\n\n\u00a0Imi\u0119 i nazwisko\n\nRok uzyskania tytu\u0142u\n\nMicha\u0142 Kumor\n\n2022\n\nPaulina Summa*\n\n2022\n\nMarwa Saad Yassin Mohamed\n\n2022\n\nJakub Szczurowski*\n\n2021\n\nKatarzyna Lejda*\n\n2021\n\nFilip J\u0119drzejek*\n\n2021\n\nDelfina Rogowska*\n\n2021\n\nMateusz Karczewski*\n\n2021\n\nFaustyna Wiero\u0144ska*\n\n2021\n\nAnna Korzeniewska*\n\n2021\n\nZygmunt Burnus*\n\n2020\n\nAgnieszka \u0106wik\n\n2019\n\nBart\u0142omiej Lis\n\n2019\n\nMarta Marczak\n\n2019\n\nDorota Makowska*\n\n2019\n\nStefan\u00a0 Ptak\n\n2019\n\nKatarzyna \u015apiewak\n\n2019\n\nKrzysztof Kalinowski\n\n2019\n\nMateusz Krzak\n\n2019", "metadata": {"url": "https://weip.agh.edu.pl/postepowania-awansowe/", "title": "Post\u0119powania awansowe - Wydzia\u0142 Energetyki i Paliw | AGH Krak\u00f3w", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "c2fc21b24116815e11a640ecbc6a6c7c", "word_count": 605, "headings": [{"level": 1, "text": "Post\u0119powania awansowe"}, {"level": 4, "text": "Informacja:W zwi\u0105zku z Ustaw\u0105 z dnia 14go maja 2020r. o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w zakresie dzia\u0142a\u0144 os\u0142onowych w zwi\u0105zku z rozprzestrzenianiem si\u0119 wirusa SARS-CoV-21 osoby ubiegaj\u0105ce si\u0119 o stopie\u0144 doktora, doktora habilitowanego lub tytu\u0142 profesora prosimy o zapoznanie si\u0119 z artyku\u0142em 35 Ustawy link:https://dziennikustaw.gov.pl/D2020000087501.pdf(m.in. odno\u015bnie zmiany terminu umarzania lub zamykania wszcz\u0119tych i niezako\u0144czonych przewod\u00f3w doktorskich oraz zaliczenia w post\u0119powaniach awansowanych dorobku naukowego)."}, {"level": 2, "text": "Kontakt w sprawach post\u0119powa\u0144 awansowych (przewody doktorskie, przewody habilitacyjne, profesury)"}, {"level": 2, "text": "prof. dr hab. in\u017c. Konrad \u015awierczek \u2013 Prodziekan ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Nauki"}, {"level": 4, "text": "dy\u017cury:H-B3B4, pok. 240 (II p.)poniedzia\u0142ki 11.00 \u2013 12.30tel. 785 507 516e-mail:*protected email*"}, {"level": 4, "text": "Dokumentacja:mgr Marta \u015aliwi\u0144skaBudynek D-4, pok. 16tel. +48 12 617 51 87e-mail:*protected email*"}, {"level": 2, "text": "Przewody doktorskie w trakcie:"}, {"level": 2, "text": "Og\u0142oszenie o obronie pracy doktorskiej"}, {"level": 4, "text": "mgr in\u017c. Ewelina Brodawka"}, {"level": 4, "text": ""}, {"level": 2, "text": "Og\u0142oszenie o obronie pracy doktorskiej"}, {"level": 4, "text": "mgr in\u017c. Miko\u0142aj Nowak"}, {"level": 4, "text": ""}, {"level": 2, "text": "Post\u0119powania zako\u0144czone:"}, {"level": 4, "text": "Doktoraty w dyscyplinie Energetyka"}, {"level": 4, "text": "Doktoraty w dyscyplinie In\u017cynieria \u015arodowiska, G\u00f3rnictwo i Energetyka"}, {"level": 4, "text": "Doktoraty w dyscyplinie Technologia Chemiczna"}, {"level": 4, "text": "Doktoraty w dyscyplinie In\u017cynieria chemiczna"}]}}