{"content": "# \n            \n    \n        Prodziekan\n    \n\n            | Wydzia\u0142 Informatyki AGH\n        \n\nURL: https://www.informatyka.agh.edu.pl/pl/studenci/zmiana-dyzuru/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:50\n\nDy\u017cury Prodziekana ds. Kszta\u0142cenia \ndr in\u017c. Marka\u00a0Gaj\u0119ckiego\n\nWtorek\u00a0 \u00a0 \u00a09.00-10.00\n\u00a0 (dy\u017cur telefoniczny 12 328 33 93)\n\n\u015aroda\u00a0\n\n\u00a0 10.00-12.00\u00a0\n D17 pok. 1.23\n\nCzwartek\n\n9.00-10.00\n\u00a0 (dy\u017cur telefoniczny 12 328 33 93)", "metadata": {"url": "https://www.informatyka.agh.edu.pl/pl/studenci/zmiana-dyzuru/", "title": "\n            \n    \n        Prodziekan\n    \n\n            | Wydzia\u0142 Informatyki AGH\n        ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "b0b67686979da89f854e2b3820537807", "word_count": 29, "headings": [{"level": 1, "text": "Prodziekan"}, {"level": 3, "text": "Dy\u017cury Prodziekana ds. Kszta\u0142ceniadr in\u017c. Marka\u00a0Gaj\u0119ckiego"}, {"level": 3, "text": "Wtorek\u00a0 \u00a0 \u00a09.00-10.00(dy\u017cur telefoniczny 12 328 33 93)"}, {"level": 3, "text": "\u015aroda10.00-12.00D17 pok. 1.23"}, {"level": 3, "text": "Czwartek9.00-10.00(dy\u017cur telefoniczny 12 328 33 93)"}, {"level": 5, "text": "Informacja o cookies"}]}}