{"content": "# Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prorektor_ds._Wsp%C3%B3%C5%82pracy_i_Rozwoju\nCrawled: 2025-03-19 21:59:43\n\nProrektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju\n\nZ Historia AGH\n\nProrektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju\n\nuszczeg\u00f3\u0142awia\n\nProrektor\n\nOsoba\n\"-Ma podobiekt\u00a0<span style=\"font-size:small;\">(-Has subobject)</span>\" is a predefined property representing a \ncontainer\n construct and is provided by \nSemantic MediaWiki\n.\nJednostka\nFunkcja\nRok od\nRok do\nJerzy Lis\nAGH\nProrektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju\n2005\n2012\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Prorektor_ds._Wsp\u00f3\u0142pracy_i_Rozwoju&oldid=34475\n\u201d\n\nKategorie\n: \nFunkcja\nStanowisko", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prorektor_ds._Wsp%C3%B3%C5%82pracy_i_Rozwoju", "title": "Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "0645c0e196e50808e6a3b8026acd705f", "word_count": 60, "headings": [{"level": 1, "text": "Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju"}]}}