{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Walery Goetel \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Walery_Goetel&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 21:54:40\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Walery Goetel\n\n\u2190 \nWalery Goetel\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=Goetel\n|given-name=Walery\n|honorific-prefix=Prof. zw. dr hab.\n|image=Walery_Goetel.jpg\n|birth_date=14 kwietnia 1889\n|birth_place=Sucha Beskidzka\n|death_date=6 listopada 1972\n|death_place=Krak\u00f3w\n|fields=geologia regionalna, geologia mezozoiku, stratygrafia, mineralogia og\u00f3lna, naukowe podstawy ochrony przyrody\n|function=Rektor AG (1939\u20131945\u20131950)\n|faculty=Wydzia\u0142 Geologiczno-Poszukiwawczy\n|awards=Kawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta, Kawaler Krzy\u017ca Komandorskiego  z Gwiazd\u0105 Orderu Polonia Restituta, Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n|dhc_year=1960\n|dhc_reason=za szczeg\u00f3lne zas\u0142ugi dla rozwoju nauki, kultury i\u00a0gospodarki narodowej\n|honorAGH=Doktor Honoris Causa AGH\n|name=Walery Goetel\n|image_size=10783\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Dziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n|Rok_od=1930\n|Rok_do=1934\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor\n|Jednostka=AG\n|Rok_od=1937\n|Rok_do=1939\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Rektor\n|Jednostka=AG\n|Rok_od=1939\n|Rok_do=1950\n}}\nProf. zw. dr hab. '''Walery Goetel''' (1889\u20131972)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: geologia regionalna, geologia mezozoiku, stratygrafia, mineralogia og\u00f3lna, naukowe podstawy ochrony przyrody\n\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 14 kwietnia 1889\u00a0roku w\u00a0Suchej (dzi\u015b Sucha Beskidzka). Zmar\u0142 6 listopada 1972\u00a0roku w\u00a0Krakowie i\u00a0tam te\u017c pochowany w\u00a0Alei Zas\u0142u\u017conych na Cmentarzu Rakowickim. \n\nStudia geologiczne i\u00a0paleontologiczne w\u00a0UJ. Dr filozofii Uniwersytetu w\u00a0Wiedniu, docent geologii UJ (1918), dr nauk geologicznych AGH (1950).\n\nPocz\u0105tkowo pracownik UJ. Tutaj habilitowa\u0142 si\u0119 w\u00a01918\u00a0roku. W\u00a0latach 1917\u20131939 prowadzi\u0142 wyk\u0142ady z\u00a0geologii tektonicznej, stratygrafii i\u00a0geologii ziem polskich. \n\nW\u00a0Akademii G\u00f3rniczej: prof. nadzw. (1920), kierownik Katedry Geologii Og\u00f3lnej i\u00a0Paleontologii (1920\u20131925), kierownik Katedry Geologii Og\u00f3lnej (1925\u20131956), prof. zw. (1922), dziekan [[Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy|Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego]] (1930\u20131934), prorektor AG 1937/1939, rektor AG 1939/1940 (5 lat w konspiracji-tajne nauczanie) i 1945-1950, kierownik Katedry Geologii na [[Wydzia\u0142 Geologiczno-Poszukiwawczy|Wydziale Geologiczno-Poszukiwawczym]] (1956\u20131961). Prowadzi\u0142 wyk\u0142ady z\u00a0geologii gospodarczej, g\u00f3rniczej i\u00a0og\u00f3lnej oraz paleontologii, a\u00a0tak\u017ce z\u00a0zakresu ochrony \u015brodowiska naturalnego cz\u0142owieka i\u00a0zasob\u00f3w przyrody. Zorganizowa\u0142 na AGH zesp\u00f3\u0142 \u201eZagadnienia Ochrony Zasob\u00f3w Przyrody i\u00a0Zabezpieczenia Trwa\u0142o\u015bci U\u017cytkowania Surowc\u00f3w\u201d, kt\u00f3ry mia\u0142 du\u017ce znaczenie w\u00a0zakresie kszta\u0142cenia specjalist\u00f3w.\n\nZas\u0142ug\u0105 jego jest sprawna organizacja konspiracyjna Akademii oraz wyj\u015bcie z\u00a0podziemia i\u00a0stworzenie fundamentu pod rozw\u00f3j wielowydzia\u0142owej Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej, o\u00a0szerokim profilu obejmuj\u0105cym ca\u0142okszta\u0142t zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z\u00a0poszukiwaniem, eksploatacj\u0105 i\u00a0przer\u00f3bk\u0105 kopalin u\u017cytecznych. By\u0142 inicjatorem wielkiej rozbudowy gmach\u00f3w i\u00a0urz\u0105dze\u0144 tej uczelni. Jako rektor AG doprowadzi\u0142 do powstania Wydzia\u0142u Geologiczno-Mierniczego i\u00a0Wydzia\u0142u Geologiczno-Poszukiwawczego oraz do rozszerzenia nazwy uczelni do Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej i\u00a0nadania jej imienia Stanis\u0142awa\u00a0Staszica. By\u0142 jednym z\u00a0organizator\u00f3w Akademickiego Zwi\u0105zku Sportowego, a\u00a0nast\u0119pnie jego wieloletnim opiekunem. Rozwin\u0105\u0142 r\u00f3wnie\u017c o\u017cywion\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na polu organizacji turystyki g\u00f3rskiej.\n\nAutor ponad 250 prac z\u00a0zakresu stratygrafii, geologii regionalnej, tektoniki, mineralogii og\u00f3lnej, petrogenezy, naukowych podstaw ochrony ro\u015blin publikowanych w\u00a0kilku j\u0119zykach na \u0142amach rozmaitych wydawnictw krajowych i\u00a0zagranicznych. W\u00a0swojej bardzo owocnej dzia\u0142alno\u015bci naukowo-organizacyjnej by\u0142 tw\u00f3rc\u0105 m.in. Tatrza\u0144skiego i\u00a0Pieni\u0144skiego Parku Narodowego, opracowa\u0142 \u201ePlan 5-letni rozbudowy nauk geologiczno-poszukiwawczych w\u00a0Polsce\u201d. Opracowa\u0142 m.in. naukowe podstawy i\u00a0zasady racjonalnej gospodarki zasobami geologicznymi i\u00a0biologicznymi, przedstawi\u0142 program i\u00a0zakres nowej nauki o\u00a0ochronie przyrody i\u00a0jej zasob\u00f3w, o\u00a0przyrodniczych podstawach kszta\u0142towania \u015brodowiska naturalnego cz\u0142owieka, wprowadzi\u0142 zaakceptowan\u0105 i\u00a0u\u017cywan\u0105 na ca\u0142ym \u015bwiecie nazw\u0119 tej nauki \u2014 sozologia.\n\nCz\u0142onek korespondent Polskiej Akademii Nauk (1952), cz\u0142onek rzeczywisty PAN (1964), cz\u0142onek korespondent Union Internationale pour la Protection de la Nature w\u00a0Brukseli i\u00a0innych stowarzysze\u0144 naukowych polskich i\u00a0zagranicznych. Doktor honoris causa Akademii G\u00f3rniczej w\u00a0Ostrawie, AGH (1960) oraz Politechniki Krakowskiej.\n\nGmach G\u0142\u00f3wny AGH A-0 nosi imi\u0119 prof. Walerego Goetla.\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\n[[Kawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta]], [[Kawaler Krzy\u017ca Komandorskiego  z Gwiazd\u0105 Orderu Polonia Restituta]], [[Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi]], Wielki Srebrny Medal Societe d' Aclimatation de France, Mi\u0119dzynarodowa Nagroda im. Tienhovena Uniwersytetu w\u00a0Bonn, Nagroda Fundacji im. Jurzykowskiego,  Krzy\u017c Komandorski Francuskiej Legii Honorowej, Order Sztandaru Pracy Pracy I klasy, Komandoria Orderu Lwa Bia\u0142ego Czechos\u0142owacji oraz inne odznaczenia krajowe i zagraniczne\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n====Ksi\u0105\u017cki====\n\n* Bana\u015b M.: Rys 25-letniej historii i dzia\u0142alno\u015bci Szko\u0142y Schrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla w AGH. W: XXV lat Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla. Krak\u00f3w 2017, s. 5-43, [foto] (Monografia Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla ; nr 3)\n* Biogramy uczonych polskich : materia\u0142y o \u017cyciu i dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w AU w Krakowie, TNW, PAU, PAN. Cz. 7 : Nauki o Ziemi i g\u00f3rnicze A-Z. Oprac. A. \u015ar\u00f3dka. Wroc\u0142aw 1992, s. 64-70, [foto]\n* Bolewski A.: Moje \u017cycie - moja praca. Krak\u00f3w 1996, 407, s. 101-102\n* Chrz\u0105stowski P.: Walery Goetel - uczony zas\u0142u\u017cony dla ludzi, nauki i ochrony przyrody. W: XXV lat Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla. Krak\u00f3w 2017, s. 45-84, [foto] (Monografia Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla ; nr 3)\n* Czy wiesz kto to jest? Pod red. S. \u0141ozy. Warszawa 1938, s. 213\n* Dobrowolski J. W.: Pok\u0142osie prekursorskich inicjatyw Prof. W. Goetla jako wielka a niewykorzystana w pe\u0142ni szansa. W: XXV lat Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla. Krak\u00f3w 2017, s. 107-123, [foto] (Monografia Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla ; nr 3)\n* Encyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 249\n* Filcek H.: Rektorskie opowiadania. Krak\u00f3w 2005, s. 15-17, [foto]\n* Informator Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. S. Staszica. Red. K. Norwicz. Krak\u00f3w 1990, s. 44\n* Katedra Mineralogii, Petrografii i Geochemii Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie 1919-2009. Red. T. Ratajczak, A. Skowro\u0144ski, T. Szyd\u0142ak. Krak\u00f3w 2009, s. 44-46, [foto]\n* Konieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach. Krak\u00f3w 2008, s. 21-24, [foto]\n* Konieczna E.: Ziemskie w\u0119dr\u00f3wki : nauki o ziemi w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Krak\u00f3w 2020, s. 103, 143, 145, 147-152, 154, [foto]\n* Konieczna E.: Zaw\u00f3d: in\u017cynier. Krak\u00f3w 2014, s. 13, 42-43, 113, [foto]\n* Ksi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 50\n* Lis J.: Szczeg\u00f3lny czas dla AGH. ''Biuletyn AGH'' 2022, nr 168, s. 6, [foto]\n* Manecki A.: Walery Goetel i pok\u0142osie goetlowskiej sozologii i sozotechniki w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. W: XXV lat Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla. Krak\u00f3w 2017, s. 85-99 (Monografia Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla ; nr 3)\n* Materia\u0142y Informacyjne [nr 4]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 97\n* Materia\u0142y Informacyjne [nr 5]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 3\n* Materia\u0142y Informacyjne [nr 5]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 4-13\n* Non omnis moriar\u2026 : groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. [Z. 1]. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2018, s. 25-26, [foto]\n* Non omnis moriar\u2026 : groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 79-92, [foto]\n* Ochrona i in\u017cynieria \u015brodowiska : zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j. Red. L. Paw\u0142owski. Krak\u00f3w 2004, s. 9-16\n* Paulo A.: Pocz\u0105tki Naszej Szko\u0142y. W: XXV lat Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla. Krak\u00f3w 2017, s. 101-105 (Monografia Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla ; nr 3)\n* Profesor Walery Goetel : geolog, dydaktyk, spo\u0142ecznik : (1889-1972). Oprac. L. Smyczy\u0144ska. Warszawa, 1985, 85, [2] s., [foto]\n* Przyrowski Z.: Kto to by\u0142? : popularny s\u0142ownik biograficzny. Warszawa 1996, s. 185\n* Radwa\u0144ska-Paryska Z., Paryski, W. H.: Wielka encyklopedia tatrza\u0144ska. Poronin 1995, s. 342-344, [foto]\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1920/21]. Krak\u00f3w 1920, s. 3-4\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1921/22]. Krak\u00f3w 1921, s. 4\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1921/22]. Krak\u00f3w 1922, s. 5-6\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1929/30]. Krak\u00f3w 1929, s. 15\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1930/31]. Krak\u00f3w 1930, s. 14-15\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1931/32]. Krak\u00f3w 1931, s. 15\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 22-23\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1933/34]. Krak\u00f3w 1933, s. 22-23\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1935/36]. Krak\u00f3w 1935, s. 22\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1936/37]. Krak\u00f3w 1936, s. 24-25\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1937/38]. Krak\u00f3w 1937, s. 23\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1938/39]. Krak\u00f3w 1938, s. 26-27\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1946/47]. Krak\u00f3w 1946, s. 11-12\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1947/48]. Krak\u00f3w 1947, s. 4-5\n* S\u0142omka T.: Profesor Walery Goetel - kochaj\u0105c przyrod\u0119, kocha\u0142 tak\u017ce cz\u0142owieka. ''Biuletyn AGH'' 2022, nr 175, s. 13-15, [foto]\n* S\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 17. Red. J. Pi\u0142atwoicz. Warszawa 2006, s. 50-52, [foto]\n* S\u0142ownik polskich pionier\u00f3w techniki. Pod red. B. Or\u0142owskiego. Katowice 1986, s. 70-71\n* Sylwetki zmar\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w Oddzia\u0142u Krakowskiego Polskiej Akademii Nauk. [Red. t. L. Starkel]. Krak\u00f3w  2002, s. 37-40\n* Sztaba K.: Problematyka ochrony \u015brodowiska naturalnego przed skutkami wykorzystywania naturalnych surowc\u00f3w mineralnych. W: XXV lat Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla. Krak\u00f3w 2017, s. 125-135 (Monografia Szko\u0142y Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla ; nr 3)\n* \u015ar\u00f3dka A.: Uczeni polscy XIX-XX stulecia. T. 1 : A-G. Warszawa 1994, s. 540-542, [foto]\n* Wac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego 1919-1999. Krak\u00f3w 1999, s. 113\n* Walery Goetel - rektor AG/AGH, geolog, sozolog, taternik. W: Manecki A.: Alfabet wspomnie\u0144 o ludziach nauki i wydarzeniach lat minionych. Krak\u00f3w 2015, s. 107-116\n* Wielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 97-98, [foto]\n* W\u00f3jcik Z.: Walery Goetel : rektor trudnych czas\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Krak\u00f3w 2009, 349, [70] s., [foto] [na s. 266-295 wykaz publikacji Walerego Goetla]\n* Wydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska 1946-2016. Red. M. Manecki, E. Hycnar. Krak\u00f3w 2016, s. 15, 36-37, 208, [foto]\n* Wydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej : \"Wydzia\u0142 wczoraj i dzi\u015b\", Krak\u00f3w 28 i 29 czerwca 2001 roku : Jubileusz 50-lecia. Red. K. Pietsch, R. Semyrka. Krak\u00f3w, 2001, s. 20, [foto]\n* Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 621 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\n====Artyku\u0142y====\n\n* Alexandrowicz S. W.: Walery Goetel (1889-1972). ''Rocznik Polskiego Towarzystwa Geologicznego'' 1973, z. 4, s. 555-565\n* ''Biuletyn Rektora'' [''AGH''] 1989, 15 grudnia, s. 2-3\n* Bolewski A.: Mobilizacja si\u0142 naukowych i organizacyjnych przy powstawaniu oraz inauguracji Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie : z kart historii. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 5-6\n* [[Media:AGH - Maj 1973.pdf|Bolewski A.: Rektor Walery Goetel 1889-1972. ''AGH Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica'' 1973, maj, s. 8-9, [foto]]]\n* Bolewski A.: Rektorzy Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 7-10, [foto]\n* Bolewski A.: Walery Goetel : sylwetki naukowe cz\u0142onk\u00f3w PAN. ''Nauka Polska'' 1961, nr 2, s. 87-92, [foto]\n* Chrz\u0105stowski P.: O niekoniecznie najbardziej znanych faktach z biografii mojego dziadka : rozmowa z dr. in\u017c. Piotrem Chrz\u0105stowskim, wnukiem profesora Walerego Goetla. Rozm. J. Kicki. ''Vivat Akademia : AGH'' 2022, nr 25, s. 11-12, [foto]\n* Chrz\u0105stowski P.: Walery Goetel - \u017cycie pod znakiem optymizmu. ''Biuletyn AGH'' 2022, nr 168, s. 8-14, [foto]\n* Czaja P.: Rajd Tatrza\u0144ski AGH : szlakiem prof. Walerego Goetla. ''Vivat Akademia : AGH'' 2022, nr 25, s. 13-15, [foto]\n* Dobrowolski J. W., Ko\u015bciuszko K.: Szko\u0142a Ochrony i In\u017cynierii \u015arodowiska im. Walerego Goetla w okresie 2002/03-2004/2005. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2005, nr 142-143, s. 20, [foto]\n* Goetel W.: Wspomnienia. ''Argumenty'' 1974, nr 25, s. 1, 10-11\n* Goetel W.: Wspomnienia. ''Argumenty'' 1974, nr 26, s. 10-11\n* Goetel W.: Wspomnienia. ''Argumenty'' 1974, nr 27, s. 10-11\n* Goetel W.: Wspomnienia. ''Argumenty'' 1974, nr 28, s. 11\n* Goetel W.: Wspomnienia. ''Argumenty'' 1974, nr 29, s. 10-11\n* Goetel W: Z okupacyjnych wspomnie\u0144 dotycz\u0105cych szkolnictwa g\u00f3rniczego na terenie Krakowa. ''Zeszyty Naukowe AGH'' ; nr 261. [Seria] ''G\u00f3rnictwo'' 1970, z. 25, s. 35-40\n* Jahoda K.: Krakowscy G\u00f3rnicy. ''Przegl\u0105d G\u00f3rniczy'' 1990, T. 46, nr 5, s. 20-23\n* Jahoda K.: Tatrza\u0144ski Skansen im. Walerego Goetla : [\u017cycie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 prof. W. Goetla]. ''Przegl\u0105d G\u00f3rniczy'' 1980, T. 36, nr 6, s. 319-324, [foto]\n* Jahoda K.: Walery Goetel. ''Aura'' 1991, nr 4, s. 18-20\n* Karwat B.: Walery Goetel - 115 rocznica urodzin. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2004, nr 134, s. 8, [foto]\n* Kicki J.: Rok 2022 - Rokiem prof. Walerego Goetla. ''Biuletyn AGH'' 2022, nr 168, s. 1-2, 7-8, [foto]\n* Kicki J.: Rok 2022 - Rokiem prof. Walerego Goetla. ''Vivat Akademia : AGH'' 2022, nr 25, s. 9-10, [foto]\n* Kicki J.: Rok 2022 - Rokiem profesora Walerego Goetla w AGH - wydarzenia i nie tylko. ''Vivat Akademia : AGH'' 2023, nr 26, s. 11-13, [foto]\n* Kicki J.: Ods\u0142oni\u0119cie pomnika profesora Walerego Goetla w Suchej Beskidzkiej. ''Vivat Akademia : AGH'' 2023, nr 27, s. 5, [foto]\n* Kleczkowski A. S.: Walery Goetel (1889-1972). ''Technika Poszukiwa\u0144 Geologicznych'' 1973, z. 45/46, s. 100\n* Kleczkowski A. S. : Geolodzy dla dobra Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej (do 1949 roku Akademii G\u00f3rniczej). ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2001, nr 96, s. 6-9\n* Konieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach : prof. Walery Goetel. ''Miesi\u0105c w Krakowie'' 2007, nr 1, s. 54-55\n* Kostecki J.: Jubileusz prof. dr Walerego Goetla. ''Przegl\u0105d Geologiczny'' 1969, nr 10, s. 484-485\n* Krygowski W.: Walery Goetel : 14. IV. 1889 - 6. XI. 1972. ''Wierchy'' 1972, s. 7-10\n* Laskosz J.: Podr\u00f3\u017c przez pokolenia i kontynenty. ''Alma Mater'' 2021-2022, nr 228-229, [foto]\n* Manecki A.: Profesor Walery Goetel i pok\u0142osie jego filozofii. ''Biuletyn AGH'' 2022, nr 177, s. 46-50, [foto]\n* Matl K.: Walery Goetel - Rektor AGH i wieloletni Przewodnicz\u0105cy Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w AGH. ''Vivat Akademia : AGH'' 2010, nr 5, s. 9-11, [foto]\n* Matl K., Mitkowski S.: Walery Goetel, Rektor trudnych czas\u00f3w AGH. ''Biuletyn AGH'' 2010, nr 26, s. 20-21, [foto]\n* Palmrich A.: Walery Goetel - naukowiec, pedagog, dzia\u0142acz spo\u0142eczny. ''Wiadomo\u015bci Hutnicze'' 1969, nr 7-8, s. 282-283\n* Poborski J.: Wspomnienia starego in\u017cyniera g\u00f3rniczego : z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie : ci\u0105g dalszy. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 12, s. 11-15\n* Poczet Rektor\u00f3w AGH : lata [1919-2013] : Walery Goetel (1889-1972), 1939/40-1944/45-1950/51. ''Biuletyn AGH'' 2013 wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 14, [foto]\n* Profesor dr Walery Goetel. ''Chro\u0144my Przyrod\u0119 Ojczyst\u0105'' 1972, nr 5/6, s. I-III + nienumerowana wk\u0142adka, [foto]\n* Profesor dr Walery Goetel (1889-1972). ''Ochrona Przyrody'' 1975, R. 40, s. 7-10\n* Profesor Walery Goetel. ''Ceramika Budowlana'' 1972, nr 11, s. 256 [nekr.]\n* Pytko S.: Najwi\u0119ksze osi\u0105gni\u0119cie naukowc\u00f3w AGH po II Wojnie \u015awiatowej : pami\u0119ci naszych Profesor\u00f3w Geolog\u00f3w. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2005, nr 141, s. 18-20\n* Rymont A.: Pionier sozologii : Walery Goetel (1889-1972) : geolog i ekolog. ''Dziennik Polski'' 2007, nr 40 (16 II 2007), s. 41, [foto]\n* \"Salamandra\" - pami\u0119ci Koleg\u00f3w G\u00f3rnik\u00f3w. ''Przegl\u0105d G\u00f3rniczy'' 1986, T. 42, nr 11-12, s. 393\n* [[Media:Tablice - Czlonkowie Honorowi SW AGH. Zasluzeni dla AGH. Biuletyn AGH nr 78-79.pdf|Sie\u0144ski H.: Cz\u0142onkowie Honorowi Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w AGH. Zas\u0142u\u017ceni dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej : tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz 14. ''Biuletyn AGH'' 2014, nr 78-79, s. 34-35]]\n* [[Media:Tablice - Walery Goetel. Biuletyn AGH nr 80-81.pdf|Sie\u0144ski H.: Profesor Walery Goetel : tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz\u0119\u015b\u0107 14. ''Biuletyn AGH'' 2014, nr 80-81, s. 26-29, [foto]]]\n* Sie\u0144ski H.: W poszukiwaniu pi\u0119kna przyrody : podr\u00f3\u017ce Walerego Goetla i Piotra Chrz\u0105stowskiego. ''Biuletyn AGH'' 2022, nr 168, s. 46-48, [foto]\n* [[Media:09 Poczet rektorow - Walery Goetel Rektor w latach 1939\u20131950.pdf|Sie\u0144ski H.: Walery Goetel - Rektor w latach 1939-1950 : Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 9. ''Biuletyn AGH'' 2021, nr 161-162, s. 28-34, [foto]]]\n* Skawina T.: Profesor Walery Goetel (1889-1972). ''Aura'' 2004, nr 9, s. 8\n* Skawina T.: Walery Goetel (1889-1972). ''Aura'' 1973, nr 1, s. 9, [foto]\n* S\u0142omka T.: Wizjoner, kt\u00f3ry wyprzedzi\u0142 sw\u00f3j czas. Wywiad z prof. T. S\u0142omk\u0105. Rozm. I. Kolczy\u0144ska ''Biuletyn AGH'' 2022, nr 168, s. 15-16, [foto]\n* Suliga I.: Nie sam\u0105 nauk\u0105 AGH \u017cyje ... : rektor prof. Walery Goetel (1939-1945, 1945-1951). ''Vivat Akademia : AGH'' 2021, nr 23, s. 53, [foto]\n* Trzy jubileusze profesora Walerego Goetla. ''Materia\u0142y Informacyjne'' 1969, nr 5, s. 3\n* Walery Goetel. ''Las Polski'' 1973, nr 1, s. 19, [foto]\n* Walery Goetel naukowiec, pedagog, dzia\u0142acz spo\u0142eczny. ''Hutnik'' 1969, nr 7/8, s. 444 \n* Walery Goetel naukowiec, pedagog, dzia\u0142acz spo\u0142eczny. ''Problemy Remontowe Hutnictwa'' 1969, nr 2, s. 61-62\n* Wilk Z.: Uroczysto\u015b\u0107 Jubileuszu Profesora dr. Walerego Goetla. ''Ochrona Teren\u00f3w G\u00f3rniczych'' 1969, nr 8, s. 35-36, [foto]\n* Wilk Z.: Uroczysto\u015b\u0107 jubileuszu Profesora dr Walerego Goetla [80-lecie urodzin, 60-lecie pracy naukowej, 50-lecie pracy w AGH]. ''Ochrona Teren\u00f3w G\u00f3rniczych'' 1976, nr 8, s. 35-36, [foto]\n* W\u00f3jcik Z.: Walery Goetel 1889-1972. ''Kwartalnik Historii Nauki i Techniki'' 1973, nr 2, s. 347-354, [foto]\n* Wspomnienie o Walerym Goetlu. ''Rudy i Metale Nie\u017celazne'' 1972, nr 11, s. 508\n* Ze wspomnie\u0144 o Walerym Goetlu. ''Przegl\u0105d Geologiczny'' 1973, nr 5, s. 237-241\n\n{{DEFAULTSORT:Goetel, Walery }}\n[[Category:Biogramy]]\n[[Category:Doktorzy honoris causa AGH]]\n\nSzablony u\u017cyte w tym artykule:\n\nSzablon:Funkcja\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nWalery Goetel\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Walery_Goetel\n\u201d", "metadata": {}}