{"content": "# Katedry - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/wydzial/katedry/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:31\n\nKatedry\n\nKatedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej\n\nKierownik:\n\n            prof. dr hab. Katarzyna Skowronek                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\nKatedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w\n\nKierownik:\n\n            dr hab. Grzegorz Ptaszek, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\nKatedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105\n\nKierownik:\n\n            dr hab. \u0141ukasz Afeltowicz, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/wydzial/katedry/", "title": "Katedry - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ef7cace4a939b932fbf9520a55cd31f2", "word_count": 59, "headings": [{"level": 1, "text": "Katedry"}, {"level": 2, "text": "Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej"}, {"level": 2, "text": "Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}