{"content": "# Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Wydzia%C5%82_Elektrotechniki,_Automatyki,_Informatyki_i_Elektroniki\nCrawled: 2025-03-19 21:58:32\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nZ Historia AGH\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nRok za\u0142o\u017cenia\n\n1998\n\nRok przekszta\u0142cenia\n\n2012\n\nPochodzi od\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki\n\nPrzekszta\u0142cony na:\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej\n, \nWydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n\nWydzia\u0142 Elektromechaniczny Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie powsta\u0142 8 stycznia 1946 roku\n\nRozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 30 maja 1949 r. Akademia G\u00f3rnicza przekszta\u0142ca si\u0119 na Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie\n\n1 pa\u017adziernika 1952 roku Wydzia\u0142 Elektromechaniczny dzieli si\u0119 na dwa odr\u0119bne wydzia\u0142y: Wydzia\u0142 Mechanizacji G\u00f3rnictwa i Hutnictwa oraz Wydzia\u0142 Elektryfikacji G\u00f3rnictwa i Hutnictwa\n\nW 1957 r. nast\u0119puje zmiana nazwy na Wydzia\u0142 Elektrotechniki G\u00f3rniczej i Hutniczej Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\n\nRozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 23 maja 1969 r. z dniem 24 maja 1969 r. Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie zmienia nazw\u0119 na: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nW 1975 r. zmiana nazwy na: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 25 lutego 1998 roku nast\u0119puje zmiana nazwy na: \nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki  i Elektroniki\n\nZarz\u0105dzeniem nr 12 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Antoniego Tajdusia z dnia 28 maja 2012 r., nast\u0119puje przekszta\u0142cenie Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki  i Elektroniki na dwie jednostki: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej oraz Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n[1]\n\nStruktura wydzia\u0142u\n\n2012\n\nWydzia\u0142 A\n[2]\n\nKatedra Automatyki (1992-2012)\n\nKatedra Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych (1992-2012),\n\nKatedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki (2008-)\n\nKatedra Maszyn Elektrycznych (1992-2012)\n\nKatedra Metrologii i Elektroniki (2012-)\n\nKatedra Informatyki Stosowanej (2012-) \n[3]\n\nWydzia\u0142 B\n[4]\n\nKatedra Elektroniki (1992-2020)\n[5]\n\nKatedra Telekomunikacji (1986-2020)\n[6]\n\nKatedra Informatyki (1992-2020)\n[7]\n\nInstytut Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji (25.04.2012-01.09.2012)\n[8]\n\n2011\n\nWydzia\u0142 A\n\nKatedra Automatyki (1992-2012)\n\nKatedra Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych (1992-2012)\n\nKatedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki (2008-)\n\nKatedra Maszyn Elektrycznych (1992-2012)\n\nKatedra Metrologii (2003-2012)\n[9]\n\nWydzia\u0142 B\n\nKatedra Elektroniki (1992-2020)\n[10]\n\nKatedra Telekomunikacji (1986-2020)\n[11]\n\nKatedra Informatyki (1992-2020)\n[12]\n\n2008-2010\n\nKatedra Automatyki (1992-2012)\n\nKatedra Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych (1992-2012)\n\nKatedra Elektroniki (1992-2020)\n[13]\n\nKatedra Informatyki (1992-2020)\n[14]\n\nKatedra Maszyn Elektrycznych (1992-2012)\n\nKatedra Metrologii (2003-2012)\n\nKatedra Telekomunikacji (1986-2020)\n[15]\n\nKatedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki (2008-)\n[16]\n\n2003-2007\n\nKatedra Automatyki (1992-2012)\n\nKatedra Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych (1992-2012)\n\nKatedra Elektroenergetyki (2003-2008)\n\nKatedra Elektroniki (1992-2020)\n[17]\n\nKatedra Elektrotechniki (2003-2008)\n\nKatedra Informatyki (1992-2020)\n[18]\n\nKatedra Maszyn Elektrycznych (1992-2012)\n\nKatedra Metrologii (2003-2012)\n\nKatedra Telekomunikacji (1986-2020)\n[19]\n\n1998-2002\n\nKatedra Automatyki (1992-2012)\n\nKatedra Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych (1992-2012)\n\nKatedra Elektroniki (1992-2020)\n[20]\n\nKatedra Informatyki (1992-2020)\n[21]\n\nKatedra Maszyn Elektrycznych (1992-2012)\n\nKatedra Telekomunikacji (1986-2020)\n[22]\n\nZak\u0142ad Elektrotechniki (1992-2002)\n[23]\n\nZak\u0142ad Elektroenergetyki (1992-2002)\n[24]\n\nZak\u0142ad Metrologii (1992-2002)\n[25]\n\nW\u0142adze wydzia\u0142u\n\nFunkcja\nRok od\nRok do\nAndrzej Ryszard Pach\nProdziekan\n1998\n1999\nTadeusz Stefan Orzechowski\nProdziekan\n1998\n1999\nLidia J. Maksymowicz\nDziekan\n1998\n1999\nJerzy Skwarczy\u0144ski\nProdziekan\n1998\n1999\nJerzy Andrzej Chojnacki\nProdziekan\n1998\n1999\nAntoni Cie\u015bla\nProdziekan\n1999\n2002\nAndrzej Ryszard Pach\nProdziekan\n1999\n2002\nJerzy Andrzej Chojnacki\nProdziekan\n1999\n2002\nTadeusz Stefan Orzechowski\nProdziekan\n1999\n2002\nLidia J. Maksymowicz\nDziekan\n1999\n2002\nWitold Machowski\nProdziekan\n1999\n2002\nWitold Machowski\nProdziekan\n2002\n2005\nJanusz Antoni Majewski\nProdziekan\n2002\n2005\nTadeusz Stefan Orzechowski\nDziekan\n2002\n2005\nAntoni Cie\u015bla\nProdziekan\n2002\n2005\nZdzis\u0142aw Franciszek Papir\nProdziekan\n2002\n2005\nEwa Krystyna Dudek-Dyduch\nProdziekan\n2003\n2005\nJanusz Antoni Majewski\nProdziekan\n2005\n2008\nEwa Krystyna Dudek-Dyduch\nProdziekan\n2005\n2008\nAndrzej Jan Kos\nProdziekan\n2005\n2008\nJerzy Skwarczy\u0144ski\nProdziekan\n2005\n2008\nTomasz Bart\u0142omiej Szmuc\nDziekan\n2005\n2008\nTadeusz Pisarkiewicz\nProdziekan\n2005\n2008\nAntoni Cie\u015bla\nDziekan\n2008\n2012\n\nOsoby zwi\u0105zane z wydzia\u0142em\n\nStanis\u0142aw Bach\n, \nKazimierz Bisztyga\n, \nJerzy Andrzej Chojnacki\n, \nAndrzej Ciepiela\n, \nW\u0142adys\u0142aw Roman D\u0105browski\n, \nJanusz Filipiak\n, \nBogus\u0142aw Pawe\u0142 Filipowicz\n, \nJulian Gizbert-Studnicki\n, \nPrzemys\u0142aw Stefan Gorczyca\n, \nHenryk G\u00f3recki\n, \nRoman G\u00f3recki\n, \nJan Edward Gyurcsak\n, \nCzes\u0142aw Andrzej Grzbiela\n, \nJerzy J\u00f3zef Haduch\n, \nEugeniusz Jan Horoszko\n, \nMieczys\u0142aw Jachimowski\n, \nZdzis\u0142aw Klonowicz\n, \nJerzy Kulczycki\n, \nAleksy Kurbiel\n, \nAndrzej Kr\u00f3l\n, \nEdward Boles\u0142aw Leja\n, \nEustachy Edgar \u0141azarski\n, \nLidia J. Maksymowicz\n, \nJ\u00f3zef Minorczyk\n, \nJacek Mo\u015bci\u0144ski\n, \nEdward Nawarecki\n, \nMarian Noga\n, \nStanis\u0142aw Nowak\n, \nAndrzej Ryszard Pach\n, \nZdzis\u0142aw Franciszek Papir\n, \nJerzy Ryszard Pasternak\n, \nLeszek Zygmunt Ptasi\u0144ski\n, \nStanis\u0142aw Potrawka\n, \nAntoni Zbigniew Rozkrut\n, \nJacek Romanowski\n, \nAdam S\u0142awomir Siwik\n, \nTomasz Julian S\u0142uszkiewicz\n, \nMarian Bogus\u0142aw Sok\u00f3\u0142\n, \nJan Andrzej Strojny\n, \nJ\u00f3zef Jan Strycharz\n, \nJan Strza\u0142ka\n, \nAndrzej Micha\u0142 Szewczyk\n, \nMarian Szymczakiewicz\n, \nMicha\u0142 Szyper\n, \nAntoni Miros\u0142aw Stankiewicz\n, \nRyszard Tadeusiewicz\n, \nZbigniew Tertil\n, \nLes\u0142aw Turkiewicz\n, \nKonrad Adam Wala\n, \nKazimierz Wiatr\n\u2026 dalsze wyniki\n\nPrzypisy\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 33 Rektora AGH z dnia 05.12.2011, z dniem 05.12.2011 wszcz\u0119to procedur\u0119 przekszta\u0142cenia Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki  i Elektroniki, w dwa wydzia\u0142y, kt\u00f3re otrzyma\u0142y robocze oznaczenia Wydzia\u0142 A i Wydzia\u0142 B\u00a0; Senat AGH na posiedzeniu w dniu 28.03.2012 pozytywnie zaopiniowa\u0142 nazwy Wydzia\u0142\u00f3w A i B\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 12 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Antoniego Tajdusia z dnia 28.05.2012: Wydzia\u0142 A otrzymuje nazw\u0119: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej a Wydzia\u0142 B otrzymuje nazw\u0119: Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 12 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Antoniego Tajdusia z dnia 28.05.2012, Wydzia\u0142 A powstaj\u0105cy z przekszta\u0142cenia Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki otrzymuje nazw\u0119: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej\n\n\u2191\n\n Utworzona na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 stycznia 2012 r.\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 12 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Antoniego Tajdusia z dnia 28.05.2012, Wydzia\u0142 B powstaj\u0105cy z przekszta\u0142cenia Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki otrzymuje nazw\u0119: Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n\n\u2191\n\nKatedra Elektroniki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 80-81)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Elektroniki w: Instytut Elektroniki\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Telekomunikacji w: Instytut Telekomunikacji\n\n\u2191\n\nKatedra Informatyki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 81-82)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Informatyki w: Instytut Informatyki\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 8 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Antoniego Tajdusia z dnia 25.04.2012 utworzono na Wydziale Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki instytut naukowy pn. Instytut Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 24 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Antoniego Tajdusia z dnia 28.08.2012, z dniem 01.09.2012 Instytut Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji zostaje po\u0142\u0105czony z Wydzia\u0142em Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n\n\u2191\n\nZak\u0142ad Metrologii zosta\u0142 powo\u0142any na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 marca 1992r. Na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 26 marca 2003r. przekszta\u0142cony w Katedr\u0119 Metrologii. Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25 stycznia 2012 r. zmiana nazwy na Katedra Metrologii i Elektroniki.\n\n\u2191\n\nKatedra Elektroniki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 80-81)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Elektroniki w: Instytut Elektroniki\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Telekomunikacji w: Instytut Telekomunikacji\n\n\u2191\n\nKatedra Informatyki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 81-82)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Informatyki w: Instytut Informatyki\n\n\u2191\n\nKatedra Elektroniki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 80-81)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Elektroniki w: Instytut Elektroniki\n\n\u2191\n\nKatedra Informatyki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 81-82)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Informatyki w: Instytut Informatyki\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Telekomunikacji w: Instytut Telekomunikacji\n\n\u2191\n\n Powsta\u0142a w wyniku po\u0142\u0105czenia Katedry Elektrotechniki i Katedry Elektroenergetyki na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 30 stycznia 2008r\n\n\u2191\n\nKatedra Elektroniki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 80-81)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Elektroniki w: Instytut Elektroniki\n\n\u2191\n\nKatedra Informatyki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 81-82)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Informatyki w: Instytut Informatyki\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Telekomunikacji w: Instytut Telekomunikacji\n\n\u2191\n\nKatedra Elektroniki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 80-81)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Elektroniki w: Instytut Elektroniki\n\n\u2191\n\nKatedra Informatyki powo\u0142ana Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25.03.1992 (na podst. Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 81-82)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Informatyki w: Instytut Informatyki\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 109/2020 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzego Lisa z dn. 31.12.2020, z dniem 01.01.2021 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Telekomunikacji w: Instytut Telekomunikacji\n\n\u2191\n\n Zak\u0142ad Elektrotechniki zosta\u0142 powo\u0142any na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 marca 1992r. Na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 26 marca 2003r. przekszta\u0142cony w Katedr\u0119 Elektrotechniki. Na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 30 stycznia 2008 r. Katedra Elektrotechniki po\u0142\u0105czona z Katedr\u0105 Elektroenergetyki utworzy\u0142a Katedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki\n\n\u2191\n\n Zak\u0142ad Elektroenergetyki zosta\u0142 powo\u0142any na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 marca 1992r. Na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 26 marca 2003r. przekszta\u0142cony w Katedr\u0119 Elektroenergetyki. Na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH  z dn. 30 stycznia 2008 r. Katedra Elektroenergetyki po\u0142\u0105czona z Katedr\u0105  Elektrotechniki utworzy\u0142a Katedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki\n\n\u2191\n\nZak\u0142ad Metrologii zosta\u0142 powo\u0142any na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 marca 1992r. Na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 26 marca 2003r. przekszta\u0142cony w Katedr\u0119 Metrologii. Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25 stycznia 2012 r. zmiana nazwy na Katedra Metrologii i Elektroniki.\n\nBibliografia\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nG\u00f3recki H.: Katedra Automatyki. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 25-34\n\nJubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994\n\nKozio\u0142 R.: Katedra Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 35-46\n\nMitkowski S.: Zak\u0142ad Elektrotechniki. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 95-103\n\nMitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002.\n\nNawarecki E.: Katedra Informatyki. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 59-66\n\nNowak S.: Katedra Elektroniki. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 47-57\n\nPapir Z.: Katedra Telekomunikacji. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 73-85\n\n50 lat istnienia Katedry Automatyki AGH\u00a0: osi\u0105gni\u0119cia Katedry pod kierownictwem Profesora Henryka G\u00f3reckiego. oprac. Henryk G\u00f3recki. Krak\u00f3w 2008\n\nRams W.: Katedra Maszyn Elektrycznych. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 67-72\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1998]. Krak\u00f3w 1998, s. 51\n\nSzyper M.: Zak\u0142ad Metrologii. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 105-112\n\nW\u0142odek R.: Zak\u0142ad Elektroenergetyki. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 87-93\n\nWsp\u00f3\u0142czesne kierunki rozwoju elektrotechniki, automatyki, informatyki, elektroniki i telekomunikacji\u00a0: materia\u0142y Mi\u0119dzynarodowej Konferencji zorganizowanej z okazji Jubileuszu 50-lecia Wydzia\u0142u EAIiE, Krak\u00f3w, 7-8 czerwca 2002. Krak\u00f3w 2002.\n\nArtyku\u0142y\n\nSroka R.: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n [online] 2017, nr 17, s. 18-22, [foto] [przegl\u0105dany 22.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://vivat.agh.edu.pl/vivatpdf/vivat_017.pdf\n\nCie\u015bla A.: 60 lat Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki. \nBiuletyn AGH\n [online] 2012, nr 54/55, s. 28-29 [foto] [przegl\u0105dany 04.09.2020]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.biuletyn.agh.edu.pl/biuletynypdf/2012_Biuletyn_PDF/54_55_06_07_2012.pdf\n\nCie\u015bla A.: 60 lat Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n [online] 2012, nr 9, s. 14-15, [foto] [przegl\u0105dany 08.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://vivat.agh.edu.pl/vivatpdf/vivat_009.pdf\n\nGajda J.: Jubileusz 55-lecia Katedry Metrologii i Elektroniki na Wydziale EAIiE AGH. \nBiuletyn AGH\n [online] 2012, nr 54/55, s. 30-31 [foto] [przegl\u0105dany 04.09.2020]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.biuletyn.agh.edu.pl/biuletynypdf/2012_Biuletyn_PDF/54_55_06_07_2012.pdf\n\nInne\n\nKatedra Telekomunikacji [online] [przegl\u0105dany 14.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.kt.agh.edu.pl/historia_katedry\n\nInstytut Informatyki [online] [przegl\u0105dany 14.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.informatyka.agh.edu.pl/pl/\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a (w uk\u0142adzie chronologicznym)\n\nDekret z dnia 22 marca 1946 r. o utworzeniu wydzia\u0142\u00f3w elektromechanicznego i geologiczno-mierniczego w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. \nDz.U.1946.13.92.\n\nRozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w z dnia 30 maja 1949 r. w sprawie przekszta\u0142cenia Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie na Akademi\u0119 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 w Krakowie. \nDz.U.1949.36.258.\n\nRozporz\u0105dzenie Ministra O\u015bwiaty z dnia 27 wrze\u015bnia 1949 r. w sprawie zmian organizacyjnych w niekt\u00f3rych szko\u0142ach wy\u017cszych. \nDz.U.1949.54.423\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 31 sierpnia 1952 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nMonitor Polski\n 1952, Nr A-89, poz. 1386\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 1 pa\u017adziernika 1952 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nMonitor Polski\n 1952, Nr A-90, poz. 1409\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 14 lutego 1956 r. (nr GMII-2c/21/56) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Szkolnictwa Wy\u017cszego i Centralnej Komisji Kwalifikacyjnej dla pracownik\u00f3w nauki\n 1956, nr 2, poz. 5\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 16 sierpnia 1957 r. (nr DT-IX-166/57) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Szkolnictwa Wy\u017cszego i Centralnej Komisji Kwalifikacyjnej dla pracownik\u00f3w nauki\n 1957, nr 11, poz. 47\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 23 czerwca 1966 r. (DT-I-3/3/66) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1966, nr 10, poz. 88\n\nRozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w z dnia 23 maja 1969 r. w sprawie nadania Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie imienia Stanis\u0142awa Staszica. \nDz.U.1969.16.118.\n\nZarz\u0105dzenie Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 13 czerwca 1969 r. (Nr DT-4-014/4/69) w sprawie struktury organizacyjnej Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego. A - Dzia\u0142 Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1969, Nr A-15, poz. 125, s. 2-3\n\nWyci\u0105g z protoko\u0142u z posiedzenia Senatu Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie kt\u00f3re odby\u0142o si\u0119 w dniu 19 czerwca 1975 r. (ad. 5 Wniosek Rady Wydzia\u0142u Elektrotechniki G. i \u041d. w sprawie zmiany nazwy Wydzia\u0142u, s. 58-59)\n\nWyci\u0105g z protoko\u0142u z posiedzenia Senatu Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie kt\u00f3re odby\u0142o si\u0119 w dniu 30 pa\u017adziernika 1975 r. (Zmiana nazwy Wydzia\u0142u Elektrotechniki G\u00f3rniczej i Hutniczej na Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki, s. 22)\n\nUchwa\u0142a nr 6 Senatu AGH z dnia 25 lutego 1998 roku w sprawie zmiany nazwy Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. \nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 25 lutego 1998 r.\n\nUchwa\u0142a nr 67/2003 Senatu AGH z dnia 26 marca 2003 r. w sprawie zmian w strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nUchwa\u0142a nr 13/2008 Senatu AGH z dnia 30 stycznia 2008 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nUchwa\u0142a nr 164/2011 Senatu AGH z dnia 30 listopada 2011 r. w sprawie opinii Senatu w sprawie przekszta\u0142cenia Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nZarz\u0105dzenie Nr 33/2011 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 5 grudnia 2011 r. w sprawie okre\u015blenia procedury przekszta\u0142cania Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki /dalej WEAIiE/\n\nUchwa\u0142a Nr 4/2012 Senatu AGH z dnia 25 stycznia 2012r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nUchwa\u0142a Nr 48/49/2012 Senatu AGH z dnia 28 marca 2012 r. w sprawie opinii dotycz\u0105cej nazw wydzia\u0142\u00f3w powstaj\u0105cych w wyniku przekszta\u0142cania Wydzia\u0142u Elektroniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki, posiadaj\u0105cych dotychczas nazwy Wydzia\u0142 A oraz Wydzia\u0142 B\n\nZarz\u0105dzenie Nr 8/2012 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 25 kwietnia 2012 r. w sprawie utworzenia Instytutu Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n\nZarz\u0105dzenie Nr 12/2012 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 28 maja 2012 r. w sprawie nadania nazw Wydzia\u0142owi A i Wydzia\u0142owi B powstaj\u0105cym z przekszta\u0142cenia Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki /dalej WEAIiE/\n\nZarz\u0105dzenie Nr 24/2012 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 28 sierpnia 2012 r. w sprawie zmian organizacyjnych zwi\u0105zanych z przekszta\u0142ceniem Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki /dalej WEAIiE/\n\nstan na dzie\u0144 26.03.2021\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wydzia\u0142_Elektrotechniki,_Automatyki,_Informatyki_i_Elektroniki&oldid=72395\n\u201d\n\nKategoria\n: \nWydzia\u0142", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Wydzia%C5%82_Elektrotechniki,_Automatyki,_Informatyki_i_Elektroniki", "title": "Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "dce45ecadffffce64278806bf6a83da1", "word_count": 2872, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki"}, {"level": 2, "text": "Struktura wydzia\u0142u"}, {"level": 2, "text": "W\u0142adze wydzia\u0142u"}, {"level": 2, "text": "Osoby zwi\u0105zane z wydzia\u0142em"}, {"level": 2, "text": "Przypisy"}, {"level": 2, "text": "Bibliografia"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a (w uk\u0142adzie chronologicznym)"}]}}