{"content": "# S\u00f3l kamienna \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/S%C3%B3l_kamienna\nCrawled: 2025-03-19 22:23:11\n\nS\u00f3l kamienna\n\nZ Historia AGH\n\nReprezentanci:\n\nEdward Windakiewicz\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=S\u00f3l_kamienna&oldid=82375\n\u201d\n\nKategoria\n: \nDyscyplina/Specjalno\u015bci", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/S%C3%B3l_kamienna", "title": "S\u00f3l kamienna \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "746b6fab6e91e5ddae87d65a873d50d7", "word_count": 15, "headings": [{"level": 1, "text": "S\u00f3l kamienna"}]}}