{"content": "# Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Odnawialne_%C5%BAr%C3%B3d%C5%82a_energii\nCrawled: 2025-03-19 22:00:27\n\nOdnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii\n\nZ Historia AGH\n\nReprezentanci:\n\nKazimierz Dziedziniewicz\n, \nWojciech Kazimierz G\u00f3recki\n, \nKazimierz Franciszek Jele\u0144\n, \nJan Feliks Kici\u0144ski\n, \nAndrzej Kreft\n, \nBronis\u0142awa Odziewa\n, \nIreneusz Soli\u0144ski\n, \nAneta Sapi\u0144ska-\u015aliwa\n, \nTomasz W\u0142odzimierz \u015aliwa\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Odnawialne_\u017ar\u00f3d\u0142a_energii&oldid=45646\n\u201d\n\nKategoria\n: \nDyscyplina/Specjalno\u015bci", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Odnawialne_%C5%BAr%C3%B3d%C5%82a_energii", "title": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "d64216a27c1aa9f0dd051877c28dbfb4", "word_count": 44, "headings": [{"level": 1, "text": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii"}]}}