{"content": "# Watykan \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Watykan\nCrawled: 2025-03-19 22:09:41\n\nWatykan\n\nZ Historia AGH\n\nWatykan\n\nMiejsce urodzenia:\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nData \u015bmierci\nPelnione funkcje\nJan Pawe\u0142 II\n2 kwietnia 2005\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Watykan&oldid=28054\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Watykan", "title": "Watykan \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "54ce192f8f4139ddca306d655b8536df", "word_count": 26, "headings": [{"level": 1, "text": "Watykan"}]}}