{"content": "# AGH i Euvic Solutions SA nawi\u0105zuj\u0105 strategiczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w obszarze sztucznej inteligencji i nowych technologii-- Centrum Doskona\u0142o\u015bci Sztucznej Inteligencji \n\nURL: https://cdsi.agh.edu.pl/aktualnosci/detail?tx_news_pi1%5Baction%5D=detail&tx_news_pi1%5Bcontroller%5D=News&tx_news_pi1%5Bnews%5D=1098&cHash=aae3b2665bcdf698fe2912797e0b0087\nCrawled: 2025-03-19 21:39:24\n\nAGH i Euvic Solutions SA nawi\u0105zuj\u0105 strategiczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w obszarze sztucznej inteligencji i nowych technologii \n\n 04/02/2025 \n\n 4 lutego 2025 r. w Rektoracie AGH odby\u0142o si\u0119 oficjalne spotkanie przedstawicieli Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej oraz firmy Euvic Solutions SA, podczas kt\u00f3rego podpisano porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy. \n\nCelem tej inicjatywy jest rozw\u00f3j innowacyjnych projekt\u00f3w naukowych i badawczo-rozwojowych oraz budowanie silnej wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy \u015brodowiskiem akademickim a biznesem.\n\nNowe mo\u017cliwo\u015bci w badaniach i edukacji\n\nPodpisane porozumienie otwiera drog\u0119 do:\n\nrealizacji wsp\u00f3lnych projekt\u00f3w naukowych i badawczo-rozwojowych,\n\npopularyzacji wiedzy o sztucznej inteligencji,\n\nkomercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144 i transferu technologii,\n\norganizacji konferencji, warsztat\u00f3w i szkole\u0144,\n\nwsp\u00f3\u0142tworzenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych.\n\nWizja wsp\u00f3\u0142pracy\n\nRektor AGH, prof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis, podkre\u015bli\u0142 znaczenie wsp\u00f3\u0142pracy akademicko-biznesowej dla rozwoju nowych technologii:\n\u201eOd lat AGH anga\u017cuje si\u0119 w projekty \u0142\u0105cz\u0105ce nauk\u0119 z praktyk\u0105 biznesow\u0105. Wsp\u00f3\u0142praca z\n\nEuvic Solutions SA to kolejny krok w budowaniu silnych relacji na rzecz innowacji technologicznych i kszta\u0142cenia przysz\u0142ych ekspert\u00f3w w dziedzinie sztucznej inteligencji.\u201d \n Prezes Zarz\u0105du Euvic Solutions SA, Adam Bajura, zaznaczy\u0142:\n\u201eEuvic Solutions SA od lat wspiera rozw\u00f3j nowoczesnych technologii w polskich przedsi\u0119biorstwach. Wierzymy, \u017ce synergia pomi\u0119dzy nasz\u0105 firm\u0105 a\n\nAGH pozwoli na\n\nwdra\u017canie prze\u0142omowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie AI, automatyzacji i transformacji cyfrowej.\u201d\n\nPodpisanie umowy i plany na przysz\u0142o\u015b\u0107\n\nPodczas spotkania om\u00f3wiono konkretne obszary wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach zawartego porozumienia. Strony zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 do wsp\u00f3lnego rozwijania technologii zwi\u0105zanych z\u00a0cyfryzacj\u0105 proces\u00f3w, sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 oraz\u00a0cyberbezpiecze\u0144stwem.\n Z ramienia AGH w spotkaniu uczestniczyli m.in.:\n\nprof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis \u2013 Rektor AGH\n\ndr hab. in\u017c. Joanna Jaworek-Korjakowska, prof. AGH \u2013 Dyrektor Centrum Doskona\u0142o\u015bci Sztucznej Inteligencji\n\n Natomiast Euvic Solutions SA reprezentowali:\n\nAdam Bajura \u2013 Prezes Zarz\u0105du\n\nGrzegorz Danielczyk \u2013 Wiceprezes Zarz\u0105du\n\nWojciech Wolny \u2013 Prezes Zarz\u0105du Euvic SA\n\nPowr\u00f3t\n\n Powi\u0105zane pliki\n\n Podpisywanie umowy w sali konferencyjnej w A-0 \n 3 MB \n\n Spotkanie przedstawicieli AGH i Euvic Solutions SA \n 2 MB \n\n Zdj\u0119cie grupowe w sali konferencyjnej w Rektoracie A-0 \n 3 MB \n\n Zdj\u0119cie grupowe w holu A-0 \n 3 MB", "metadata": {"url": "https://cdsi.agh.edu.pl/aktualnosci/detail?tx_news_pi1%5Baction%5D=detail&tx_news_pi1%5Bcontroller%5D=News&tx_news_pi1%5Bnews%5D=1098&cHash=aae3b2665bcdf698fe2912797e0b0087", "title": "AGH i Euvic Solutions SA nawi\u0105zuj\u0105 strategiczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w obszarze sztucznej inteligencji i nowych technologii-- Centrum Doskona\u0142o\u015bci Sztucznej Inteligencji ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "1e06d031475287c0f44efca722528656", "word_count": 314, "headings": [{"level": 1, "text": "AGH i Euvic Solutions SA nawi\u0105zuj\u0105 strategiczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w obszarze sztucznej inteligencji i nowych technologii"}, {"level": 2, "text": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci w badaniach i edukacji"}, {"level": 2, "text": "Wizja wsp\u00f3\u0142pracy"}, {"level": 2, "text": "Podpisanie umowy i plany na przysz\u0142o\u015b\u0107"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}