{"content": "#  Wydzia\u0142 -- Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej AGH \n\nURL: https://www.fis.agh.edu.pl/wydzial\nCrawled: 2025-03-19 21:36:11\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Wydzia\u0142 \n\njest jednym z\u00a0siedemnastu wydzia\u0142\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo Hutniczej w\u00a0Krakowie.\n\nKatedra Fizyki Akademii G\u00f3rniczej powsta\u0142a w\u00a0roku 1919, wraz z\u00a0erygowaniem samej uczelni; jej pierwszym kierownikiem by\u0142 prof. dr Jan Stock. Jego nast\u0119pcami byli: prof. dr Mieczys\u0142aw Je\u017cewski, kt\u00f3ry wraz ze swoimi wsp\u00f3\u0142pracownikami rozwin\u0105\u0142 badania dotycz\u0105ce w\u0142asno\u015bci dielektryk\u00f3w oraz prof. dr Marian Mi\u0119sowicz, kt\u00f3ry w\u00a01934 roku odkry\u0142 anizotropi\u0119 lepko\u015bci ciek\u0142ych kryszta\u0142\u00f3w. W\u00a0roku 1962 utworzono pierwszy w\u00a0szkolnictwie wy\u017cszym uczelniany Instytut Techniki J\u0105drowej, przemianowany nast\u0119pnie w\u00a01967 roku na Mi\u0119dzyresortowy Instytut Fizyki i\u00a0Techniki J\u0105drowej AGH. W\u00a01991 roku decyzj\u0105 Senatu AGH zosta\u0142 utworzony Wydzia\u0142 Fizyki i\u00a0Techniki J\u0105drowej, kt\u00f3ry - wychodz\u0105c naprzeciw potrzebom dydaktycznym - w\u00a0roku 2004 zmieni\u0142 nazw\u0119 na Wydzia\u0142 Fizyki i\u00a0Informatyki Stosowanej.\n\nNa Wydziale prowadzone s\u0105 badania naukowe na najwy\u017cszym, \u015bwiatowym poziomie, g\u0142\u00f3wnie w\u00a0dziedzinie fizyki materii skondensowanej i\u00a0fizyki cz\u0105stek elementarnych. \u015awiadczy o\u00a0tym np.\u00a0liczba i\u00a0jako\u015b\u0107 publikacji - corocznie pracownicy Wydzia\u0142u publikuj\u0105 \u015brednio oko\u0142o 150 artyku\u0142\u00f3w w\u00a0renomowanych czasopismach naukowych o\u00a0zasi\u0119gu \u015bwiatowym. Prowadzone s\u0105 tak\u017ce zaawansowane badania podstawowe i\u00a0aplikacyjne z\u00a0zakresu fizyki i\u00a0techniki j\u0105drowej, elektroniki, fizyki \u015brodowiska i\u00a0fizyki medycznej. Fundamentem strategii rozwoju naukowego Wydzia\u0142u jest troska o\u00a0sta\u0142y rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej - ju\u017c obecnie wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzia\u0142alno\u015bci naukowej jest prowadzona w\u00a0ramach intensywnych kontakt\u00f3w z\u00a0zagranicznymi o\u015brodkami naukowymi, w\u00a0oparciu o\u00a0mi\u0119dzynarodowe programy badawcze, jak np.\u00a0programy ramowe Unii Europejskiej. Sta\u0142\u0105 trosk\u0105 w\u0142adz Wydzia\u0142u jest rozw\u00f3j kadry naukowej - w\u00a0chwili obecnej liczy ona 40-tu samodzielnych pracownik\u00f3w nauki, w\u00a0tym 25-ciu profesor\u00f3w tytularnych.\n\nWydzia\u0142 jest liderem Krakowskiego Konsorcjum Naukowego im.\u00a0Mariana Smoluchowskiego, kt\u00f3re w\u00a0roku 2012 uzyska\u0142o presti\u017cowy status Krajowego Naukowego O\u015brodka Wiod\u0105cego.\n\nWydzia\u0142 posiada r\u00f3wnie\u017c od\u00a0roku 2013 najwy\u017csz\u0105 kategori\u0119 poziomu naukowego: A+, jako jedyny Wydzia\u0142 AGH, jedyny Wydzia\u0142 Fizyki uczelni technicznych w\u00a0kraju oraz jeden z\u00a03 Wydzia\u0142\u00f3w Fizyki w\u00a0kraju\n\nWydzia\u0142 jest r\u00f3wnie\u017c zwyci\u0119zc\u0105 przeprowadzonego w\u00a0roku 2014 konkursu ewaluacyjnego Wydzia\u0142\u00f3w AGH wg\u00a0kryteri\u00f3w stosowanych dla uczelni przez Perspektywy.\n\nKierownictwo Wydzia\u0142u\n\nZakresy odpowiedzialno\u015bci Prodziekan\u00f3w i Dyrektora Administracyjnego\n\nPoczet dziekan\u00f3w i prodziekan\u00f3w Wydzia\u0142u\n\nKierownicy i dyrektorzy jednostek z kt\u00f3rych wyewoluowa\u0142 Wydzia\u0142\n\nKronika\n\nDziekan\n prof. dr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej \nSzafran\n\nProdziekan ds. Nauki i Wsp\u00f3\u0142pracy\n dr hab. in\u017c. Miros\u0142aw \nZimnoch\n, prof. AGH\n\nProdziekan ds. Kszta\u0142cenia\n dr hab. in\u017c. Agnieszka \nOb\u0142\u0105kowska-Mucha\n, prof. AGH\n\nProdziekan ds. Studenckich\n dr in\u017c. Katarzyna \nMatusiak\n\nDyrektor Administracyjny\n mgr in\u017c. Beata \nRyczek\n\nprof. dr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej\u00a0\nSzafran\n\ndr hab. Tomasz \u015al\u0119zak\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Malarz\n\ndr in\u017c. Katarzyna Matusiak\n\nprof. dr hab. Janusz\u00a0\nWolny\n\nprof. dr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej Szafran\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Malarz\n\ndr in\u017c. Pawe\u0142 Armatys\n\nprof. dr hab. Janusz\u00a0\nWolny\n\ndr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej Szafran\n\ndr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw St\u0119gowski / dr hab. \u0141ukasz Gondek\n\ndr in\u017c. Pawe\u0142 Armatys\n\nprof. dr hab. in\u017c. Wojciech\u00a0\n\u0141u\u017cny\n\nprof. dr hab. in\u017c. Marek Przybylski / prof. dr hab. Janusz Wolny\n\ndr hab. Andrzej Lenda\n\ndr in\u017c. Krzysztof Malarz\n\nprof. dr hab. in\u017c. Zbigniew\u00a0\nK\u0105kol\n\nprof. dr hab. in\u017c. Wojciech \u0141u\u017cny\n\ndr hab. Andrzej Lenda\n\ndr in\u017c. Krzysztof Malarz\n\nprof. dr hab. Kazimierz\u00a0\nJele\u0144\n\nprof. dr hab. in\u017c. Zbigniew K\u0105kol\n\nprof. dr hab. in\u017c. Wojciech \u0141u\u017cny\n\nprof. dr hab. Kazimierz\u00a0\nJele\u0144\n\ndr hab. in\u017c. Zbignew K\u0105kol\n\ndr hab. Janusz Wolny\n\nprof. dr hab. Danuta\u00a0\nKisielewska\n\ndr hab. Janusz Wolny\n\ndr hab. Andrzej Lenda\n\nprof. dr hab. Danuta\u00a0\nKisielewska\n\nprof. dr hab. Andrzej Maksymowicz\n\ndr hab. Andrzej Lenda\n\nprof. dr hab. in\u017c. Jerzy W.\u00a0\nNiewodnicza\u0144ski\n\ndr hab. Kazimierz Jele\u0144\n\ndr hab. in\u017c. Andrzej Kreft\n\nprof. dr hab. in\u017c. Jerzy W.\u00a0Niewodnicza\u0144ski\n\nprof. dr hab. Karol\u00a0Krop\n\nprof. dr hab. in\u017c. Kazimierz\u00a0Przew\u0142ocki\n\nprof. dr hab. Ludwik\u00a0G\u00f3rski\u00a0(\u22171924)\n\nprof. dr Ludwik\u00a0Koz\u0142owski\u00a0(\u22171907, +1994)\n\nprof. dr Leopold\u00a0Jurkiewicz\u00a0(\u22171906, +1966)\n\nprof. dr Marian\u00a0Mi\u0119sowicz\u00a0(\u22171907, +1992)\n\nprof. dr Mieczys\u0142aw\u00a0Je\u017cewski\u00a0(\u22171890, +1971)\n\nprof. dr Jan\u00a0Stock\u00a0(\u22171881, +1925)\n\nKronika wydarze\u0144 poprzedzaj\u0105cych powstanie Wydzia\u0142u: 1919-1991\n\nKronika Wydzia\u0142u: 1991-2000\n\nKronika Wydzia\u0142u: 2001-2010\n\nKronika\u00a0Wydzia\u0142u:\u00a02011-2020\n\nWyst\u0105pienie dziekana z okazji XXX-lecia Wydzia\u0142u (Senat AGH 19.11.2021)\n\nStopka\n\n \u00a9 2024 Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "https://www.fis.agh.edu.pl/wydzial", "title": " Wydzia\u0142 -- Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "a90593b0256c68cad7fd6416ae6a670e", "word_count": 664, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydzia\u0142"}, {"level": 2, "text": "Dziekanprof. dr hab. in\u017c. Bart\u0142omiejSzafran"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}