{"metadata": {}, "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 8 do Regulaminu \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w AGH\n\n\n\n\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t(nazwisko i imi\u0119 cz\u0142onka rodziny sk\u0142adaj\u0105cego o\u015bwiadczenie)\n\nO\u015aWIADCZENIE\n\nCZ\u0141ONKA RODZINY O DOCHODACH OSI\u0104GNI\u0118TYCH W ROKU KALENDARZOWYM POPRZEDZAJ\u0104CYM ROK AKADEMICKI, INNYCH NI\u017b DOCHODY PODLEGAJ\u0104CE OPODATKOWANIU PODATKIEM DOCHODOWYM OD OS\u00d3B FIZYCZNYCH NA ZASADACH OKRE\u015aLONYCH W ART. 27, ART. 30B, ART. 30C, ART. 30E I ART. 30F USTAWY Z DNIA 26 LIPCA 1991 R. O PODATKU DOCHODOWYM OD OS\u00d3B FIZYCZNYCH\n\n\n\nO\u015bwiadczam, \u017ce w roku kalendarzowym \u2026\u2026.\u2026..\u2026 osi\u0105gn\u0105\u0142em/osi\u0105gn\u0119\u0142am doch\u00f3d niepodlegaj\u0105cy opodatkowaniu podatkiem dochodowym w \u0142\u0105cznej kwocie ....\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u00a0z\u0142, \nz tytu\u0142u: \n\n\n\nposiadania gospodarstwa rolnego w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142*\n\nPowierzchnia u\u017cytk\u00f3w rolnych w hektarach przeliczeniowych: \n\nna terenie gminy zamieszkania \u2026\u2026\u2026\u2026 ha\n\npoza terenem gminy zamieszkania \u2026\u2026\u2026\u2026ha\n\nzasi\u0142k\u00f3w chorobowych z KRUS w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142 \n\nzasi\u0142ku macierzy\u0144skiego z KRUS w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142\n\naliment\u00f3w lub \u015bwiadcze\u0144 pieni\u0119\u017cnych wyp\u0142acanych w przypadku bezskuteczno\u015bci egzekucji aliment\u00f3w w\u00a0kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142 \n\ndochod\u00f3w osi\u0105gni\u0119tych za granic\u0105 RP w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142**\n\nDotyczy dochodu netto \u2013 po pomniejszeniu o zap\u0142acone: \n\npodatek dochodowy w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142 \n\nsk\u0142adki na obowi\u0105zkowe ubezpieczenie spo\u0142eczne w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142\n\nsk\u0142adki na obowi\u0105zkowe ubezpieczenie zdrowotne w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142\n\nulg otrzymanych na podstawie art. 27f ust. 8-10 ustawy o podatku dochodowym od os\u00f3b fizycznych (dot. ulgi na dzieci wyp\u0142aconej przez Urz\u0105d Skarbowy) w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142\n\nstypendium doktoranckiego \n\nokre\u015blonego w art. 200 ustawy z dnia 27 lipca 2005 r. Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142 \n\nokre\u015blonego w art. 209 ust. 1 i 7 ustawy z dnia 20 lipca 2018 r. Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym i\u00a0nauce w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142 \n\n\u015bwiadczenia rodzicielskiego w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142 \n\nstypendium dla bezrobotnych finansowane ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej lub Funduszu Pracy niezale\u017cnie od podmiotu, kt\u00f3ry je wyp\u0142aca w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142\n\n\tprzychod\u00f3w z wynagrodze\u0144 wolnych od podatku dla os\u00f3b do uko\u0144czenia 26 lat (art. 21 ust. 1 pkt 148 ustawy o podatku dochodowym od os\u00f3b fizycznych) w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142 \n\ninne: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 w kwocie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 z\u0142 \n\n\n\nPe\u0142ny katalog dochod\u00f3w niepodlegaj\u0105cych opodatkowaniu wymieniony w \u00a7 12 ust. 1 pkt. 3 Regulaminu \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w AGH.\n\n\n\nO\u015bwiadczam, \u017ce jestem \u015bwiadomy/\u015bwiadoma odpowiedzialno\u015bci karnej za z\u0142o\u017cenie fa\u0142szywego o\u015bwiadczenia. \n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\t\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n(miejscowo\u015b\u0107, data) \t\t\t         (podpis cz\u0142onka rodziny sk\u0142adaj\u0105cego o\u015bwiadczenie)\n\n\n\n* - przeci\u0119tna liczba ha przeliczeniowych z roku kalendarzowego poprzedzaj\u0105cego rok akademicki pomno\u017cona przez kwot\u0119 dochodu z 1 ha przeliczeniowego (og\u0142aszana przez Prezesa GUS)\n\n** - doch\u00f3d nale\u017cy przeliczy\u0107 z waluty obcej na z\u0142otego na podstawie \u015bredniego kursu walut obcych og\u0142aszanego przez Prezesa NBP z ostatniego dnia roboczego roku kalendarzowego, z kt\u00f3rego doch\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w rodziny stanowi podstaw\u0119 ustalenia prawa do \u015bwiadczenia \n\n\t\tStrona 1 z 1"}