{"content": "# Prawo \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prawo\nCrawled: 2025-03-19 22:13:58\n\nPrawo\n\nZ Historia AGH\n\nReprezentanci:\n\nErhard Busek\n, \nJanusz Witold Molis\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Prawo&oldid=84516\n\u201d\n\nKategoria\n: \nDyscyplina/Specjalno\u015bci", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prawo", "title": "Prawo \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "125414f1e0bc8efe4ffa637c39ad34d0", "word_count": 18, "headings": [{"level": 1, "text": "Prawo"}]}}