{"content": "#  Jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia -- Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej AGH \n\nURL: https://www.fis.agh.edu.pl/studenci/jakosc-ksztalcenia\nCrawled: 2025-03-19 21:36:17\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia \n\nAkredytacje posiadane przez Wydzia\u0142\n\nWyniki bada\u0144 ankietowych student\u00f3w\n\nWyniki bada\u0144 ankietowych pracownik\u00f3w\n\nWyniki bada\u0144 ankietowych doktorant\u00f3w\n\nRaporty roczne\n\nBadania ankietowe O\u015brodka Monitorowania Kadry Zawodowej - Centrum Karier AGH\n\nUchwa\u0142\u0105 nr 731/2019 Prezydium \nPolskiej Komisji Akredytacyjnej\n z dnia\u00a019 wrze\u015bnia 2019 (a wcze\u015bniej z dnia 22 wrze\u015bnia 2005 i ponownie 29 wrze\u015bnia 2011) kierunek \"\nFizyka Techniczna\n\" prowadzony w WFiIS AGH\u00a0na poziomie studi\u00f3w pierwszego i drugiego stopnia o profilu og\u00f3lnoakademickim\u00a0otrzyma\u0142\u00a0\npozytywn\u0105\n\u00a0ocen\u0119 programow\u0105.\u00a0Nast\u0119pna ocena programowa powinna nast\u0105pi\u0107 w roku akademickim\u00a0\n2024/2025\n.\u00a0\n\nUchwa\u0142\u0105 nr 87/2022 Prezydium \nPolskiej Komisji Akredytacyjnej\n z dnia\u00a010 lutego 2022 (a wcze\u015bniej z dnia 4 wrze\u015bnia 2014)\u00a0kierunek \"\nFizyka Medyczna\n\" prowadzony w WFiIS AGH\u00a0na poziomie studi\u00f3w pierwszego i drugiego stopnia o profilu og\u00f3lnoakademickim otrzyma\u0142 \npozytywn\u0105\n ocen\u0119 programow\u0105. Nast\u0119pna ocena programowa powinna nast\u0105pi\u0107 w roku akademickim \n2027/2028\n.\n\nUchwa\u0142\u0105 nr 80/2018 Prezydium \nPolskiej Komisji Akredytacyjnej\n z dnia 8 marca 2018 r. kierunek \"\nInformatyka Stosowana\n\" prowadzony w WFiIS AGH na poziomie studi\u00f3w pierwszego i drugiego stopnia o profilu og\u00f3lnoakademickim otrzyma\u0142 ocen\u0119 \npozytywn\u0105\n. Nast\u0119pna ocena programowa powinna nast\u0105pi\u0107 w roku akademickim \n2023/2024\n.\n\nW uznaniu wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia kierunek Fizyka Techniczna prowadzony w WFiIS AGH uchwa\u0142\u0105 Konferencji Rektor\u00f3w Uniwersytet\u00f3w Polskich z dnia 10 listopada 2001 (i ponownie 4 marca 2007) roku na\u00a0wniosek\u00a0Uniwersyteckiej Komisji Akredytacyjnej\u00a0otrzyma\u0142\u00a0akredytacj\u0119\u00a0na okres pi\u0119ciu lat.\n\nW uznaniu wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia kierunek Fizyka Techniczna prowadzony w WFiIS AGH uchwa\u0142\u0105 Komisji Akredytacyjnej Uczelni Technicznych z dnia 10 marca 2005 (i ponownie 19 pa\u017adziernika 2011) otrzyma\u0142 akredytacj\u0119 do roku akademickiego 2017.\n\nWarunki realizacji procesu ksztalcenia - raport (2014) \n\nWarunki realizacji procesu ksztalcenia - zestawienie zbiorcze (2014) \n\nOcena obs\u0142ugi administracyjnej - raport (2013)\n\nOcena prowadzacych zaj\u0119cia - zestawienie zbiorcze (2014)\n\nLista nauczycieli akademickich najlepiej ocenionych przez student\u00f3w w roku akademickim 2013/2014\n\nLista nauczycieli akademickich najlepiej ocenionych przez student\u00f3w w roku akademickim 2014/2015\n\nLista nauczycieli akademickich najlepiej ocenionych przez student\u00f3w w roku akademickim 2015/2016\n\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\n\nZbiorcze zestawienie wynik\u00f3w bada\u0144 ankietowych dotyczacych oceny przebiegu i organizacji studi\u00f3w doktoranckich - 2014\n\nZbiorcze zestawienie wynik\u00f3w bada\u0144 ankietowych dotyczacych oceny przebiegu i organizacji studi\u00f3w doktoranckich w roku akad. 2017/2018 i por\u00f3wnanie w latach 2013 - 2018\n\nRaport Roczny Samooceny z realizacji Systemu Zapewnienia Jako\u015bci Kszta\u0142cenia (2013/2014)\n\nRaport Roczny Samooceny z realizacji Systemu Zapewnienia Jako\u015bci Kszta\u0142cenia (2014/2015)\n\nRaport Roczny Samooceny z realizacji Systemu Zapewnienia Jako\u015bci Kszta\u0142cenia (2015/2016)\n\nRaport Roczny Samooceny z realizacji Systemu Zapewnienia Jako\u015bci Kszta\u0142cenia (2016/2017)\n\nRaport Roczny Samooceny z realizacji Systemu Zapewnienia Jako\u015bci Kszta\u0142cenia (2017/2018)\u00a0\n*\n\n*\n\u00a0-\u00a0\ng\u0142os odr\u0119bny\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2009 - po siedmiu latach\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2011 - po pi\u0119ciu latach\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2013 - po trzech latach\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2014\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2015\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2016\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2017\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2018\n\nLosy zawodowe absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u FiIS (studia stacjonarne II stopnia) - 2019\n\nStopka\n\n \u00a9 2024 Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "https://www.fis.agh.edu.pl/studenci/jakosc-ksztalcenia", "title": " Jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia -- Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "cfedb13368176f0d6d19e8dd41cd14b2", "word_count": 544, "headings": [{"level": 1, "text": "Jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}