{"content": "# Wac\u0142aw Olszak \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wac%C5%82aw_Olszak&oldid=78752\nCrawled: 2025-03-19 22:20:06\n\nWac\u0142aw Olszak\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 14:20, 2 cze 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nWac\u0142aw Olszak\n\nNazwisko\n\nOlszak\n\nImi\u0119 / imiona\n\nWac\u0142aw\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab. in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n24 pa\u017adziernika 1902\n\nMiejsce urodzenia\n\nKarwina\n\nData \u015bmierci\n\n8 grudnia 1980\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nUdine (W\u0142ochy)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nteoria plastyczno\u015bci\n, \nteoria spr\u0119\u017cysto\u015bci\n, \nkonstrukcje budowlane\n, \nreologia\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProdziekan Wydzia\u0142u Elektromechanicznego AG (1948-1950)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Elektromechaniczny\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1969\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza zas\u0142ugi dla rozwoju nauki w\u00a0zakresie mechaniki o\u015brodk\u00f3w ci\u0105g\u0142ych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci teorii spr\u0119\u017cysto\u015bci i\u00a0plastyczno\u015bci\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProdziekan\nWydzia\u0142 Elektromechaniczny\n1948\n1950\n\nProf. dr hab. in\u017c. \nWac\u0142aw Olszak\n (1902\u20131980)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: teoria plastyczno\u015bci, teoria spr\u0119\u017cysto\u015bci, konstrukcje budowlane, reologia\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 24 pa\u017adziernika 1902\u00a0roku w\u00a0Karwinie (obecnie Czechy), zmar\u0142 8 grudnia 1980\u00a0roku w\u00a0Udine (W\u0142ochy) i\u00a0tam te\u017c zosta\u0142 pochowany. \n\nStudiowa\u0142 na Politechnice w\u00a0Wiedniu, w\u00a0Konserwatorium Wiede\u0144skim \u2014 wiolinistyk\u0119, a\u00a0tak\u017ce fizyk\u0119 na\u00a0uniwersytecie w\u00a0Pary\u017cu. Studia uzupe\u0142niaj\u0105ce odby\u0142 na\u00a0Politechnice Warszawskiej. Dyplom in\u017cyniera dr\u00f3g i\u00a0most\u00f3w uzyska\u0142 w\u00a01925\u00a0roku. Po studiach pracowa\u0142 jako projektant, konstruktor i\u00a0kierownik wielu powa\u017cnych obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na terenie \u015al\u0105ska i\u00a0Zag\u0142\u0119bia D\u0105browskiego. \n\nW\u00a01933 roku obroni\u0142 na Politechnice Wiede\u0144skiej prac\u0119 doktorsk\u0105 \nExzentrische Kreisrohre, ihre Vervendung u. Berechnung\n (Rury okr\u0105g\u0142e ekscentryczne, ich zastosowanie i obliczenie). \n\nDrug\u0105 prac\u0119 doktorsk\u0105 \nSpr\u0119\u017cyste nieograniczone uk\u0142ady p\u0142askie z otworami ko\u0142owymi w zastosowaniu do zagadnie\u0144 blach p\u0142askich oraz tunelowych i g\u00f3rniczych rob\u00f3t in\u017cynierskich\n obroni\u0142 w 1934 roku na Politechnice Warszawskiej.\n\nW\u00a01937\u00a0roku na podstawie rozprawy \"Ustroje grubo\u015bcienne w wykonaniu dotychczasowym a ulepszonym w zastosowaniu do budownictwa przeciwlotniczego oraz obudowy chodnik\u00f3w i szyb\u00f3w g\u00f3rniczych\", przedstawionej w Akademii G\u00f3rniczej, uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora habilitowanego.\n\nW latach 1938-1939 docent Zak\u0142adu In\u017cynierii i Budownictwa na \nWydziale Hutniczym\n, kierownik Katedry i Zak\u0142adu Wytrzyma\u0142o\u015bci Materia\u0142\u00f3w \nWydzia\u0142u Elektromechanicznego\n (1949\u20131952), kierownik Katedry Budownictwa Stalbetowego i\u00a0Stalowego na Wydziale Architektury \nWydzia\u0142\u00f3w Politechnicznych\n (1946\u20131952), przy kt\u00f3rej utworzy\u0142 pierwszy w\u00a0Polsce Zak\u0142ad Naukowo-Badawczy dla Zagadnie\u0144 Konstrukcji Wst\u0119pnie Spr\u0119\u017conych. W\u00a0latach 1948-1950 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 prodziekana Wydzia\u0142u Elektromechanicznego.\n\nW 1947 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora. \n\nW\u00a01952\u00a0roku przeszed\u0142 do pracy na Politechnice Warszawskiej. Powierzon\u0105 sobie Katedr\u0119 Wytrzyma\u0142o\u015bci Materia\u0142\u00f3w przekszta\u0142ci\u0142 na pierwsz\u0105 w\u00a0kraju w\u00a0pionie uczelni technicznych Katedr\u0119 Teorii Spr\u0119\u017cysto\u015bci i\u00a0Plastyczno\u015bci.\n\nOd 1969\u00a0roku do ko\u0144ca \u017cycia by\u0142 rektorem utworzonego w\u00f3wczas przy jego wsp\u00f3\u0142udziale Centre Internationale des Sciences Mechaniques w\u00a0Udine we W\u0142oszech, o\u015brodka odgrywaj\u0105cego wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w\u00a0kszta\u0142towaniu nowych kierunk\u00f3w bada\u0144 w\u00a0dziedzinie nauk mechanicznych.\n\nAutor ponad 350 prac z\u00a0zakresu teorii plastyczno\u015bci, teorii spr\u0119\u017cysto\u015bci, konstrukcji budowlanych, reologii. Stworzy\u0142 polsk\u0105 szko\u0142\u0119 teorii plastyczno\u015bci.\n\nCz\u0142onek rzeczywisty i\u00a0cz\u0142onek prezydium PAN, sekretarz naukowy Wydzia\u0142u\u00a0IV Nauk Technicznych PAN (1957\u20131960), od 1959\u00a0r. cz\u0142onek Serbskiej Akademii Nauk i\u00a0Academie des Sciences, Inscription et Belles Lettres w\u00a0Tuluzie, oraz Kr\u00f3lewskiej Akademii Nauk w\u00a0Sztokholmie. Doktor honoris causa Uniwersytet\u00f3w w\u00a0Liege (1963) i\u00a0Uniw. w\u00a0Tuluzie (1962), Politechnice w\u00a0Wiedniu (1965), Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej (1969), Uniw. Technicznego w\u00a0Dre\u017anie (1970), Uniw. w\u00a0Glasgow (1973), Politechniki Warszawskiej (1974), Uniw. w\u00a0Fredericton (1975) i\u00a0Politechniki Krakowskiej (1976).\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nMedal Fermata Academie des Inscriptions et Belles Lettres w\u00a0Tuluzie, \nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, Medal Niepodleg\u0142o\u015bci, Krzy\u017c Wielki austriackiego orderu \u201eLitteris et Artibus\u201d, Srebrny Medal Czechos\u0142owackiej AN, Krzy\u017c Wielki bu\u0142garskiego Orderu Cyryla i\u00a0Metodego, wiele innych nagr\u00f3d pa\u0144stwowych\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nBiogramy uczonych polskich\u00a0: materia\u0142y o \u017cyciu i dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w AU w Krakowie, TNW, PAU, PAN. Cz. 4\u00a0: Nauki techniczne. Oprac. A. \u015ar\u00f3dka, P. Szczawi\u0144ski.  Wroc\u0142aw 1988, s. 255-261, [foto]\n\nEncyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 699\n\nEngel Z.: Sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat min\u0119\u0142o... Krak\u00f3w 2012, s. 63-64,  217, [foto]\n\nMateria\u0142y konferencji: Jubileusz Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki, Krak\u00f3w, czerwiec 2002 [AGH]. Eds. Z. W. Engel, S. Wolny. Krak\u00f3w 2002, s. 228 Eds. Z. W. Engel, S. Wolny. Krak\u00f3w 2002, s. 230-231, [foto]\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ...1938/39], Krak\u00f3w 1938, s. 63\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ...1947/48], Krak\u00f3w 1947, s. 8\n\nS\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 20. Red. nacz. J. Pi\u0142atowicz. Warszawa 2009, s.111-115\n\nS\u0142ownik polskich pionier\u00f3w techniki. Pod red. B. Or\u0142owskiego. Katowice 1986, s. 155-156\n\n\u015ar\u00f3dka A.: Uczeni polscy XIX-XX stulecia. T. 3\u00a0: M-R. Warszawa 1997, s. 295-298, [foto]\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 258\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: informator. Red. J. Kajtoch. Krak\u00f3w 1994, s. 27, [foto]\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919\u20131967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970. s. 92, 148, 625 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\nArtyku\u0142y\n\nBolewski A.: Osi\u0105gni\u0119cia Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie w okresie 1919-1939\u00a0: z kart historii. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 6-7, s. 5-8\n\nBolewski A.: Udzia\u0142 Polak\u00f3w z Zaolzia w powstaniu i \u017cyciu Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1998, nr 49, s. 12-13, [foto]\n\nDoktorzy honoris causa wypromowani przez Wydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2002, nr 108, s. 10\n\nEngel Z. W.: P\u00f3\u0142wiecze dzia\u0142alno\u015bci Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki AGH. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2002, nr 108, s. 6-10\n\nGermain P.: Wac\u0142aw Olszak (1902-1980). \nNauka Polska\n 1983, nr 5, s. 143-147\n\nJanowski J.: Dzia\u0142 Informacyjny Wydzia\u0142u Metalurgicznego AGH za okres 50-lecia Wydzia\u0142u 1922 - 1972 r. \nZeszyty Naukowe AGH\n\u00a0; nr 367. [Seria] \nMetalurgia i Odlewnictwo\n 1973, z. 51, s. 277-339\n\nKajfasz S.: Wac\u0142aw Olszak. \nNauka Polska\n 1965, nr 2, s. 42-49, [foto]\n\nKarwat B.: Pami\u0119tajmy o naszych nauczycielach. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2010, nr 35. s. 24, [foto]\n\nKwieci\u0144ski M.: O profesorze Wac\u0142awie Olszaku. \nArchiwum In\u017cynierii L\u0105dowej\n 1980 T. 26, z. 3, s. I-IV\n\nSawczuk A.: Wac\u0142aw Olszak 1902-1980. \nNauka Polska\n. 1981, R. 29, nr 3-4, s. 211-215\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y doktoraty honoris causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wac\u0142aw_Olszak&oldid=78752\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wac%C5%82aw_Olszak&oldid=78752", "title": "Wac\u0142aw Olszak \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "e75fc0d4eaf72c1363819effebccd6b2", "word_count": 999, "headings": [{"level": 1, "text": "Wac\u0142aw Olszak"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 3, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 3, "text": "Artyku\u0142y"}]}}