{"content": "# Jubileusz 100-lecia AGH \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Jubileusz_100-lecia_AGH\nCrawled: 2025-03-19 22:40:31\n\nJubileusz 100-lecia AGH\n\nZ Historia AGH\n\nProgram uroczysto\u015bci jubileuszowych \n[1]\n\nZdj\u0119cia z jubileuszu\n\nGalerie zdj\u0119\u0107 w serwisie \nFOTO AGH\n\n\u015awiatowy Zjazd Absolwent\u00f3w AGH (18 pa\u017adziernika 2019) fot. Z. Sulima\n\n\u015awiatowy Zjazd Absolwent\u00f3w AGH (18 pa\u017adziernika 2019) fot. S. Malik\n\nOds\u0142oni\u0119cie tablicy pami\u0119ci \nprof. Juliana Sulima-Samuj\u0142\u0142o\n (18 pa\u017adziernika 2019) fot. Z. Sulima\n\nJubileuszowa msza \u015bwi\u0119ta w kolegiacie \u015bw Anny (19 pa\u017adziernika 2019) fot. Z. Sulima\n\nJubileuszowa msza \u015bwi\u0119ta w kolegiacie \u015bw Anny (19 pa\u017adziernika 2019) fot. S. Malik\n\nPrzemarsz Spo\u0142eczno\u015bci AGH pod Collegium Novum (19 pa\u017adziernika 2019) fot. Z. Sulima\n\nPrzemarsz Spo\u0142eczno\u015bci AGH pod Collegium Novum (19 pa\u017adziernika 2019) fot. S. Malik\n\nUroczyste posiedzenie Senatu AGH w ICE Krak\u00f3w (19 pa\u017adziernika 2019) fot. Z. Sulima\n\nUroczyste posiedzenie Senatu AGH w ICE Krak\u00f3w (19 pa\u017adziernika 2019) fot. S. Malik\n\n\"Kids of Evolution\" widowisko teatralno-muzyczne (19 pa\u017adziernika 2019) fot. Z. Sulima\n\n\"Kids of Evolution\" widowisko teatralno-muzyczne (19 pa\u017adziernika 2019) fot. S. Malik\n\nJubileuszowy pokaz plenerowy (19 pa\u017adziernika 2019) fot. Z. Sulima i S. Malik\n\nWystawy\n\nWystawa w Bibliotece G\u0142\u00f3wnej AGH z okazji 100-lecia AGH \"Nie sam\u0105 prac\u0105 \u017cyje cz\u0142owiek. Hobby pracownik\u00f3w AGH - druga ods\u0142ona\"\n\nWernisa\u017c wystawy - 13.03.2019 r.\n\nfot. J. Rzepczy\u0144ski (FOTO AGH)\n\nWystawa \u201eIn magnis voluisse sat est | W rzeczach wielkich wystarczy chcie\u0107 \u2013 historia powstania Akademii G\u00f3rniczej\u201d oraz ods\u0142oni\u0119cie tablic \nJ. Zara\u0144skiego\n i \nJ. Morozewicza\n w gmachu A0\n\nWernisa\u017c wystawy oraz ods\u0142oni\u0119cie tablic - 8.04.2019 r.\n\nfot. Z. Sulima (FOTO AGH)\n\nfot. S. Malik (FOTO AGH)\n\nPodsumowanie obchod\u00f3w Jubileuszu 100-lecia AGH\n\nPisano o jubileuszu\n\nCzaja P.: Pracownicy i Wychowankowie AGH na Gwie\u017adzistym Rajdzie 100-lecia uczelni. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2019, nr 20, s. 4-10, [foto]\n\nKolczy\u0144ska I.: Setne urodziny Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn AGH\n 2019, nr 143, s. 4-16, [foto]\n\nKolczy\u0144ska I.: Setne urodziny Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2020, nr 21, s. 4-15, [foto]\n\n\u0141u\u017cny W.: Wielki jubileusz AGH zosta\u0142 zainaugurowany!\u00a0: wywiad z prof. dr. hab. in\u017c. Wojciechem \u0141u\u017cnym \u2013 Prorektorem ds. Kszta\u0142cenia - Przewodnicz\u0105cym Komitetu ds. Organizacji Jubileuszu 100-lecia AGH. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2018, nr 19, s. 6-7, [foto]\n\nNapieraj A., Sukiennik M.: Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii \u2013 wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 100 lat temu. \nBiuletyn AGH\n 2019, nr 143, s. 22-24, [foto]\n\nPodrazik A., Urbaniec M.: Biblioteki uczelniane wobec \u015brodowiska akademickiego\u00a0: nowe obszary dzia\u0142ania - konferencja organizowana przez Bibliotek\u0119 G\u0142\u00f3wn\u0105 AGH w ramach 100 lat AGH. \nBiuletyn AGH\n 2019, nr 143, s. 25-27, [foto]\n\nRamowy program obchod\u00f3w Jubileuszu 100-lecia AGH. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2018, nr 19, s. 5, [foto]\n\nWydawnictwa jubileuszowe\n\n100 lat AGH\u00a0: 100. Inauguracja Roku Akademickiego\u00a0: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie, Krak\u00f3w, 4 pa\u017adziernika 2018 r. Oprac. B. Jezierska, W. Szewczyk, K. Wrzoszczyk. Krak\u00f3w 2018, [foto]\n\n100 lat AGH\u00a0: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie, Krak\u00f3w, 19 pa\u017adziernika 2019 r. Oprac. B. Jezierska, A. Ko\u0142pak, W. Szewczyk, K. Wrzoszczyk. Krak\u00f3w 2019, [foto]\n\n100 lat AGH w fotografii. Zesp\u00f3\u0142 red. W. Szewczyk, K. Wrzoszczyk, B. Jezierska. Krak\u00f3w 2019, [foto]\n\nAkademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\u00a0: jubileusz 100-lecia kr\u00f3lowej nauk g\u00f3rniczo-hutniczych. Kol. red. B. Barcha\u0144ski, J. Ma\u0144ka, M. Skibski, M. Diduch. Katowice 2019, [foto]\n\nArchiwum gro\u017anych historii. Red. E. Soko\u0142owska. Krak\u00f3w 2019\n\nDudziak-Kowalska M., Janczak B., Krawczyk J.: Nie tylko bibliotekarze...\u00a0: pracownicy bibliotek Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w stuleciu Uczelni. Krak\u00f3w 2019, [foto]\n\nJubileusz 100-lecia AGH. Zesp\u00f3\u0142 red. W. \u0141u\u017cny, B. Jezierska, W. Szewczyk. Krak\u00f3w 2019, [foto]\n\nJubileusz 100-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Krak\u00f3w 2020, [foto]\n\nKto buduje przysz\u0142o\u015b\u0107? Scenariusz P. Kicman, rysunki J. \u017belazny. Krak\u00f3w 2019\n\nSie\u0144ski H.: Non omnis moriar...\u00a0: groby profesor\u00f3w AGH, Cmentarz Rakowicki. Krak\u00f3w 2019, [foto]\n\nWac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii 1919-2019. Krak\u00f3w 2019, [foto]\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a\n\nSprawozdanie Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dzia\u0142alno\u015bci Uczelni w 2019 roku. Jubileusz 100-lecia AGH, s. 5-10, [foto]\n\nPrzypisy\n\n\u2191\n\nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2018, nr 19, s. 4-5, [foto]\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jubileusz_100-lecia_AGH&oldid=81598\n\u201d", "metadata": {}}