{"content": "# W\u0142adze | Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej AGH\n\nURL: https://www.eaiib.agh.edu.pl/wladze/\nCrawled: 2025-03-19 21:29:53\n\nW\u0142adze\n\nO Wydziale\n\nW\u0142adze\n\nKolegium wydzia\u0142owe\n\nDyscypliny naukowe na wydziale\n\nSystem jako\u015bci kszta\u0142cenia\n\nAkredytacja KAUT\n\nMisja i strategia Wydzia\u0142u\n\nBiblioteka wydzia\u0142owa\n\nBiuro Administracyjne Wydzia\u0142u\n\nSystem Identyfikacji Wizualnej\n\nEdyta Kucharska\n\ndr hab. in\u017c. , prof. AGH\nDziekan Wydzia\u0142u\ntel: 12 617-28-00\n\nMiko\u0142aj Skowron\n\ndr in\u017c.\nprodziekan ds. og\u00f3lnych i studenckich\ntel: 12 617-41-38\nZakres czynno\u015bci\n\nMarcin Baszy\u0144ski\n\ndr hab. in\u017c., prof. AGH\nprodziekan ds. nauki oraz prodziekan ds. kszta\u0142cenia\ndla kierunk\u00f3w:\nElektrotechnika,\n\ntel: 12 617-41-36\nZakres czynno\u015bci\n\n Igor Wojnicki\n\ndr hab. in\u017c. , prof. AGH\nprodziekan ds. wsp\u00f3\u0142pracy oraz prodziekan ds. kszta\u0142cenia\ndla kierunk\u00f3w: Informatyka i Systemy Inteligentne,\nComputer Science,\n\nJoanna Kwiecie\u0144\n\ndr hab. in\u017c. , prof. AGH\nprodziekan ds. projekt\u00f3w\n oraz prodziekan ds. kszta\u0142cenia\ndla kierunku:\nAutomatyka i Robotyka,\n\nEliasz Ka\u0144toch\n\ndr hab. in\u017c. , prof. AGH\nProdziekan ds. Kszta\u0142cenia\ndla kierunku: In\u017cynieria Biomedyczna\n\noraz Informatyka Medyczna\n\nMarek Stencel\n\ndr in\u017c. \nProdziekan ds. Kszta\u0142cenia\ndla kierunku: Mikroelektronika w Technice i Medycynie\n\nZbigniew Marsza\u0142ek\n\nmgr in\u017c.\nDyrektor administracyjny Wydzia\u0142u\n\ntel: 12 617-32-93", "metadata": {"url": "https://www.eaiib.agh.edu.pl/wladze/", "title": "W\u0142adze | Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "86a017ff561086186b70674e74f834cc", "word_count": 161, "headings": [{"level": 3, "text": "W\u0142adze"}, {"level": 3, "text": "Edyta Kucharskadr hab. in\u017c. , prof. AGH"}, {"level": 3, "text": "Miko\u0142aj Skowrondr in\u017c."}, {"level": 3, "text": "Marcin Baszy\u0144skidr hab. in\u017c., prof. AGH"}, {"level": 3, "text": "Igor Wojnickidr hab. in\u017c. , prof. AGH"}, {"level": 3, "text": "Joanna Kwiecie\u0144dr hab. in\u017c. , prof. AGH"}, {"level": 3, "text": "Eliasz Ka\u0144tochdr hab. in\u017c. , prof. AGH"}, {"level": 3, "text": "Marek Stenceldr in\u017c."}, {"level": 3, "text": "Zbigniew Marsza\u0142ekmgr in\u017c."}]}}