{"content": "# Medal Komisji Edukacji Narodowej \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Medal_Komisji_Edukacji_Narodowej\nCrawled: 2025-03-19 21:56:45\n\nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n\nZ Historia AGH\n\nOdznaczeni:\n\nJan Andrzej Adamczyk\n, \nJanusz Andrzej Adamowski\n, \nHenryk Adrian\n, \nStefan Witold Alexandrowicz\n, \nJan Anio\u0142a\n, \nCzes\u0142aw Antos\n, \nJan Artymiuk\n, \nPiotr Augustyniak\n, \nAnna Adrian\n, \nAleksandra Anio\u0142a-Kusiak\n, \nJanusz Antoniuk\n, \nKrzysztof Leon Bahranowski\n, \nTadeusz Marian Banaszewski\n, \nMarian Franciszek Bana\u015b\n, \nJanusz Kazimierz Baran\n, \nBronis\u0142aw Jan Barcha\u0144ski\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Barycz\n, \nWojciech Batko\n, \nJ\u00f3zef Ryszard Bednarczyk\n, \nStanis\u0142aw Gracjan Bednarz\n, \nJ\u00f3zef Bronis\u0142aw Beluch\n, \nRyszard Benesch\n, \nJerzy W\u0142odzimierz Bernasik\n, \nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n, \nStanis\u0142aw Bia\u0142as\n, \nJerzy W\u0142odzimierz Bia\u0142osk\u00f3rski\n, \nDanuta Wiktoria Bielewicz\n, \nFranciszek Bierski\n, \nKazimierz Bisztyga\n, \nArtur Fryderyk Blum\n, \nKrystyna B\u0142aszczak\n, \nMarta Teresa B\u0142a\u017cewicz\n, \nStanis\u0142aw B\u0142a\u017cewicz\n, \nAndrzej Wiktor Bobrowski\n, \nZbigniew Piotr Bonderek\n, \nBogus\u0142aw Wojciech Bo\u017cek\n, \nZdzis\u0142aw Jan Broda\n, \nMarian Bro\u017cek\n, \nMiros\u0142aw M. Bu\u0107ko\n, \nMieczys\u0142aw Budkiewicz\n, \nJulian Jan Bugiel\n, \nPiotr Burmistrz\n, \nLidia Burzy\u0144ska\n, \nWitold Andrzej Byrski\n, \nFranciszek Byrtus\n, \nMaria Joanna Ba\u0142a\n, \nJerzy Antoni Baranowski\n, \nLudwik Marian B\u0142a\u017c\n, \nAndrzej Ludwik Bombik\n, \nJanusz Eugeniusz Bro\u017cek\n, \nEl\u017cbieta Barbara Brylska\n, \nBronis\u0142aw Tomasz Buczek\n, \nW\u0142adys\u0142aw Jan Bugajski\n, \nAdam Zbigniew Bunsch\n, \nWac\u0142aw Burzewski\n, \nCzes\u0142aw Cempel\n, \nKrzysztof Cetnarowicz\n, \nBogdan Adam Choczewski\n, \nAndrzej Chojecki\n, \nTadeusz Chrobak\n, \nAdam Chrzanowski\n, \nJerzy Chwastek\n, \nAndrzej Ciepiela\n, \nAntoni Cie\u015bla\n, \nFranciszek Ciura\n, \nJ\u00f3zef Czaja\n, \nPiotr Czaja\n, \nJ\u00f3zef Pawe\u0142 Czajkowski\n, \nAndrzej Czapli\u0144ski\n, \nJan J\u00f3zef Cz\u0105stka\n, \nLucyna Daniela Czekaj\n, \nRyszard Czekajowski\n, \nKazimierz Czopek\n, \nMaria Czuj (Czujowa)\n, \nAleksandra Czyrska-Filemonowicz\n, \nGra\u017cyna Maria Ceglarska-Stefa\u0144ska\n, \nEwa Choma\n, \nLeszek Adam Czepirski\n, \nStanis\u0142awa Anna Dalczy\u0144ska-Jonas\n, \nJ\u00f3zef Stanis\u0142aw Da\u0144ko\n, \nStanis\u0142aw Dawidowicz\n, \nAnna Derdacka-Grzymek\n, \nAleksander D\u0142ugosz\n, \nStanis\u0142aw Marian Dobosz\n, \nJan Wincenty Dobrowolski\n, \nZygmunt Drzyma\u0142a\n, \nStanis\u0142aw J\u00f3zef Dubiel\n, \nStanis\u0142aw Mieczys\u0142aw Dubiel\n, \nMiko\u0142aj Dubowicki\n, \nJan Tadeusz Duda\n, \nZenon Duda\n, \nEwa Krystyna Dudek-Dyduch\n, \nW\u0142adys\u0142aw Duli\u0144ski\n, \nAndrzej Pawe\u0142 Dura\n, \nBohdan Dziunikowski\n, \nW\u0142adys\u0142aw Roman D\u0105browski\n, \nBoles\u0142aw Wojciech Duda\n, \nStanis\u0142aw Jan Dymek\n, \nAndrzej Tomasz Dziado\u0144\n, \nMarek Dzieniewicz\n, \nKonrad Przemko Eckes\n, \nTeresa Eckes\n, \nZbigniew Witold Engel\n, \nZbigniew J\u00f3zef Fajklewicz\n, \nZygmunt Tadeusz Fal\u0119cki\n, \nZbigniew Krzysztof F\u0105fara\n, \nAleksander Tadeusz Fedoryszyn\n, \nHenryk Jan Figiel\n, \nBogus\u0142aw Pawe\u0142 Filipowicz\n, \nBarbara Bronis\u0142awa Florkowska\n, \nStanis\u0142aw Fortuna\n, \nEdward Fra\u015b\n, \nJerzy Jan Frydrych\n, \nMicha\u0142 Fuksa\n, \nKazimierz Furmanik\n, \nAndrzej Fitzke\n, \nAlicja Maria Frysztak-Wo\u0142kowska\n, \nJanusz Stanis\u0142aw Gajda\n, \nRyszard Jerzy Gajerski\n, \nZdzis\u0142aw Ga\u0142a\u015b\n, \nAleksander Jacek Garlicki\n, \nJ\u00f3zef G\u0119ga\n, \nJ\u00f3zef Kazimierz Giergiel\n, \nMiros\u0142aw Tadeusz G\u0142owacki\n, \nZygfryd G\u0142owacz\n, \nJan Gmyrek\n, \nJan Goca\u0142\n, \nAndrzej Maria Go\u0142a\u015b\n, \nJanusz Maria Go\u0142a\u015b\n, \nAndrzej Gonet\n, \nMarek Gorgo\u0144\n, \nEdward G\u00f6rlich\n, \nW\u0142adys\u0142aw G\u00f3ral\n, \nHenryk G\u00f3recki\n, \nRoman G\u00f3recki\n, \nZbigniew G\u00f3rny\n, \nLudwik Konstanty G\u00f3rski\n, \nTeresa Grabowska\n, \nMaciej W\u0142adys\u0142aw Grabski\n, \nWojciech Grega\n, \nTeresa Grzybek\n, \nJerzy Grzymek\n, \nEdward Guzik\n, \nMarek Galanty\n, \nAndrzej Grzegorz Ga\u0142a\u015b\n, \nRyszard Leon Gola\u0144ski\n, \nTadeusz Piotr Go\u0142da\n, \nCzes\u0142aw Andrzej Grzbiela\n, \nMaria Haberko\n, \nZbigniew Tadeusz Hanzelka\n, \nMagdalena Hasik\n, \nWies\u0142aw Adam Heflik\n, \nEdeltrauda Helios-Rybicka\n, \nMariusz Andrzej Holtzer\n, \nRyszard Hycner\n, \nJ\u00f3zef Oskar Hansel\n, \nMarek Jacek Hryniewicz\n, \nEmilian Iwanciw\n, \nBarbara Jab\u0142o\u0144ska-Firek\n, \nRoman Stanis\u0142aw Jab\u0142o\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Jachimski\n, \nAdam Stanis\u0142aw Jagie\u0142\u0142o\n, \nAndrzej Jajszczyk\n, \nJerzy Franciszek Janik\n, \nAnna Jankowska-K\u0142apkowska\n, \nJan Stanis\u0142aw Janowski\n, \nWac\u0142aw Janusz\n, \nHelena Jarecka\n, \nJadwiga Anna Jarzyna\n, \nZbigniew Jasicki\n, \nStanis\u0142awa Jasie\u0144ska\n, \nKazimierz Franciszek Jele\u0144\n, \nJan Micha\u0142 Jewulski\n, \nZenon J\u00f3zef J\u0119drzykiewicz\n, \nStefan W\u0142adys\u0142aw J\u00f3\u017ckiewicz\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Jucha\n, \nMieczys\u0142aw Jachimowski\n, \nJerzy Aleksander Janczyszyn\n, \nJadwiga Ewa Janikowska-Pawlik\n, \nHenryk Jankowski\n, \nTomasz Zbigniew Januszewicz\n, \nJanusz Marian Jura\n, \nKacewicz Boles\u0142aw\n, \nJan Marian Kaczmarek\n, \nTadeusz Kaczorek\n, \nZofia Kalicka\n, \nRafa\u0142 Kalinowski\n, \nMaciej Kazimierz Kaliski\n, \nAntoni Kalukiewicz\n, \nMarian Ka\u0142wa\n, \nMaria Jadwiga Kamie\u0144ska-\u017by\u0142a\n, \nMarian Kamie\u0144ski\n, \nWojciech Stefan Kapturkiewicz\n, \nAleksander Adam Karcz\n, \nTadeusz Jan Marian Karwan\n, \nBoles\u0142aw Grzegorz Karwat\n, \nStanis\u0142aw Kasprzyk\n, \nW\u0142adys\u0142aw J\u00f3zef Kasprzyk\n, \nZbigniew Kazimierz Kasztelewicz\n, \nZygmunt Kawecki\n, \nZbigniew Krzysztof K\u0105kol\n, \nAnna Kegel\n, \nZbigniew Bronis\u0142aw K\u0119dzierski\n, \nAndrzej Micha\u0142 Kielski\n, \nDanuta Maria Kisielewska\n, \nRyszard Klempka\n, \nAdam Klich\n, \nJerzy Klich\n, \nZdzis\u0142aw Klonowicz\n, \nZdzis\u0142aw K\u0142eczek\n, \nJadwiga K\u0142osi\u0144ska\n, \nGabriel Kniaginin\n, \nHenryk Knop\n, \nTadeusz Knych\n, \nZygmunt Szymon Kolenda\n, \nAndrzej Narcyz Ko\u0142odziej\n, \nStanis\u0142aw Komornicki\n, \nJerzy Konarzewski\n, \nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\n, \nKazimierz Korbel\n, \nJerzy Kordylewski\n, \nWaldemar Boles\u0142aw Korzeniowski\n, \nAndrzej Jan Kos\n, \nAdam Franciszek Kosowski\n, \nAleksandra Kostecka\n, \nKrzysztof Andrzej Kotwica\n, \nJanusz Krzysztof Kowal\n, \nAdam W\u0142adys\u0142aw Kowalewski\n, \nW\u0142odzimierz Piotr Kowalski\n, \nZygmunt Stanis\u0142aw Kowalski\n, \nRyszard Kozio\u0142\n, \n\u0141ucja Kraj\n, \nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n, \nKrzysztof Boles\u0142aw Krauze\n, \nAndrzej Jerzy Krawczyk\n, \nJerzy Krawczyk\n, \nWiktor Krawczyk\n, \nStanis\u0142aw Kreczmer\n, \nKarol Krop\n, \nLucjan Kruszecki\n, \nDanuta Teresa Krzyszto\u0144\n, \nMarian Ksi\u0105\u017ckiewicz\n, \nJan Walenty Kucharski\n, \nMarek Witold Kuczma\n, \nIwona Maria Kuczy\u0144ska\n, \nStefan Kukia\u0142ka\n, \nJerzy Kulczycki\n, \nZygmunt Jan Kulig\n, \nAleksy Kurbiel\n, \nWies\u0142aw Kurdowski\n, \nEugeniusz Czes\u0142aw Kurgan\n, \nTomasz Kuro\u015b\n, \nJan Marek Kusiak\n, \nJan Piotr Kusi\u0144ski\n, \nKazimierz Kusi\u0144ski\n, \nJanusz Wies\u0142aw Kwa\u015bniewski\n, \nJerzy W\u0142adys\u0142aw Kwa\u015bniewski\n, \nBarbara Krystyna Kwieci\u0144ska\n, \nAlicja Justyna Kici\u0144ska\n, \nJerzy Romuald Kicki\n, \nJacek Pawe\u0142 Kitowski\n, \nZenon K\u0142apyta\n, \nAndrzej Koz\u0142owski\n, \nAndrzej Kreft\n, \nWojciech Kucewicz\n, \nJan Krzysztof Ku\u015bmierek\n, \nStanis\u0142aw Wojciech Kuta\n, \nTadeusz Piotr Laskowski\n, \nStanis\u0142aw Antoni Lato\u015b\n, \nEdward Boles\u0142aw Leja\n, \nAndrzej Micha\u0142 Lenda\n, \nJan Lech Lewandowski\n, \nJ\u00f3zef Lewicki\n, \nAleksandra Krystyna Lewkiewicz-Ma\u0142ysa\n, \nAntoni Robert Lig\u0119za\n, \nJerzy Lis\n, \nKazimierz Piotr Liszka\n, \nAldona Litwiniszyn-Taraszkiewicz\n, \nMariusz Micha\u0142 \u0141aciak\n, \nStefan \u0141aciak\n, \nPiotr Jerzy \u0141ebkowski\n, \nAndrzej \u0141\u0119dzki\n, \nStanis\u0142aw Franciszek \u0141uczy\u0144ski\n, \nJanusz \u0141uksza\n, \nWojciech \u0141u\u017cny\n, \nIreneusz Jan Lipiarski\n, \nStanis\u0142aw Losiak\n, \nAnna Machalska-Garbacz\n, \nJ\u00f3zef Machowski\n, \nWitold Machowski\n, \nJan Macuda\n, \nRoman Magda\n, \nMaria Ludwika Maj\n, \nJanusz Antoni Majewski\n, \nAndrzej Zbigniew Maksymowicz\n, \nMarian Malec\n, \nAndrzej Les\u0142aw Ma\u0142ecki\n, \nJerzy Ma\u0142ecki\n, \nJan Ryszard Ma\u0142olepszy\n, \nStanis\u0142aw Ma\u0142oszewski\n\u2026 dalsze wyniki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Medal_Komisji_Edukacji_Narodowej&oldid=11575\n\u201d\n\nKategoria\n: \nOdznaczenie", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Medal_Komisji_Edukacji_Narodowej", "title": "Medal Komisji Edukacji Narodowej \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "645a627cf636a2a2a59a768e2a5a86d4", "word_count": 1075, "headings": [{"level": 1, "text": "Medal Komisji Edukacji Narodowej"}]}}