{"content": "# Bogdan Jerzy Ney \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Bogdan_Jerzy_Ney\nCrawled: 2025-03-19 21:09:34\n\nBogdan Jerzy Ney\n\nZ Historia AGH\n\nBogdan Jerzy Ney\n\nNazwisko\n\nNey\n\nImi\u0119 / imiona\n\nBogdan Jerzy\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab. in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n3 lutego 1935\n\nMiejsce urodzenia\n\nPi\u0144sk\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\ngeodezja\n, \nkartografia\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nZast\u0119pca dyrektora Instytutu Geodezji G\u00f3rniczej i\u00a0Przemys\u0142owej WGG AGH (1969\u20131974)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Geodezji G\u00f3rniczej\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n2006\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe, kt\u00f3re znacz\u0105co wp\u0142yn\u0119\u0142y na rozw\u00f3j geodezji i\u00a0kartografii, szczeg\u00f3lnie w\u00a0zakresie teledetekcji lotniczej i\u00a0satelitarnej oraz system\u00f3w informacji przestrzennej, a\u00a0tak\u017ce za utrzymywanie sta\u0142ej wi\u0119zi z\u00a0AGH, przez inicjowanie wsp\u00f3lnych prac naukowo-badawczych i\u00a0wspomaganie rozwoju kadry naukowej\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n\nProf. dr hab. in\u017c. \nBogdan Jerzy Ney\n (1935\u20132020)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: geodezja, kartografia\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 3 lutego 1935 roku w Pi\u0144sku. Zmar\u0142 23 marca 2020 roku. Pochowany na Cmentarzu Pow\u0105zkowskim w Warszawie.\n\nW 1957 roku uko\u0144czy\u0142 Wydzia\u0142 Geodezji G\u00f3rniczej Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Pocz\u0105tkowo pracowa\u0142, jako asystent w Katedrze i Zak\u0142adzie Geometrii Wykre\u015blnej, p\u00f3\u017aniej natomiast w Katedrze Geodezji Wy\u017cszej i Oblicze\u0144 Geodezyjnych \nWydzia\u0142u G\u00f3rniczego\n AGH. W 1963 roku na podstawie pracy \u201eAnaliza niekt\u00f3rych kryteri\u00f3w przesuni\u0119\u0107 punkt\u00f3w geodezyjnych\u201d uzyska\u0142 doktorat. W 1964 roku odby\u0142 sta\u017c w Politechnice w Bratys\u0142awie w Czechos\u0142owacji. Od 1969 roku zast\u0119pc\u0105 dyrektora Instytutu Geodezji G\u00f3rniczej i Przemys\u0142owej AGH. Rok p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c kierownikiem Zak\u0142adu Geodezji Przemys\u0142owej i Bada\u0144 Odkszta\u0142ce\u0144. W 1970 roku odby\u0142 sta\u017c w Moskiewskim Instytucie Geodezji, Fotogrametrii i Kartografii w ZSRR. W latach 1974-1991 by\u0142 dyrektorem resortowego Instytutu Geodezji i Kartografii (IGiK) w Warszawie. \n\nW 1977 roku uzyska\u0142 tytu\u0142 doktora habilitowanego, a w 1979 roku tytu profesora nadzwyczajnego.\n\nPosiada\u0142 znacz\u0105ce osi\u0105gni\u0119cia w geodezji i kartografii, geoinformatyce, teledetekcji i gospodarce przestrzennej. Jest autorem oko\u0142o 250 pozycji, w tym oko\u0142o 100 prac oryginalnych, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych 43 jest w j\u0119zyku angielskim. Na konferencjach mi\u0119dzynarodowych w Europie, Ameryce i Azji zaprezentowa\u0142 oko\u0142o 50 referat\u00f3w. Jest promotorem 10 prac doktorskich.\n\nW latach 1984\u20131993 cz\u0142onek Centralnej Komisji Kwalifikacyjnej do Spraw Stopni i Tytu\u0142\u00f3w Naukowych, a w latach 1997\u20132004 cz\u0142onek Komitetu Bada\u0144 Naukowych i przewodnicz\u0105cy Zespo\u0142u G\u00f3rnictwa, Geodezji i Transportu. Cz\u0142onek Komitetu Wykonawczego Akademii In\u017cynierskiej od 1992 roku, prezes od 2001 roku. Przewodniczy\u0142 Pa\u0144stwowej Radzie Gospodarki Przestrzennej, a tak\u017ce Pa\u0144stwowej Radzie Geodezyjnej i Kartograficznej. W latach 1980\u20131990 pe\u0142ni\u0142 kilkakrotnie misje eksperta Organizacji Wy\u017cywienia i Rolnictwa (FAO) oraz Organizacji Edukacji i Kultury (UNESCO).\n\nW 1968 roku zosta\u0142 wybrany, jako czwarty polski geodeta, na cz\u0142onka korespondenta Polskiej Akademii Nauk, od 2002 roku cz\u0142onek rzeczywisty PAN. Przewodnicz\u0105cy Wydzia\u0142u Nauki o Ziemi i Nauk G\u00f3rniczych PAN. Doktor honoris causa Akademii Rolniczo-Technicznej (1998).\n\nAutor ponad 300 publikacji naukowych oraz wielu wyst\u0105pie\u0144 na krajowych oraz mi\u0119dzynarodowych konferencjach i seminariach. Jego dorobek to m.in. 24 monografie, 6 podr\u0119cznik\u00f3w oraz wiele innych opracowa\u0144. W\u015br\u00f3d publikacji znajduje si\u0119 ponad 50 pozycji obcoj\u0119zycznych. Recenzowa\u0142 ponad 100 artyku\u0142\u00f3w do r\u00f3\u017cnych wydawnictw, a tak\u017ce projekty badawcze.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, Z\u0142ota Odznaka Za Prac\u0119 Spo\u0142eczn\u0105 dla Miasta Krakowa, Z\u0142ota Odznaka Za Zas\u0142ugi dla Ziemi Krakowskiej, nagrody rektorskie i inne\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nKsi\u0119ga tytu\u0142\u00f3w i stopni naukowych\u00a0: uzyskanych na Wydziale Geodezji G\u00f3rniczej i In\u017cynierii \u015arodowiska w latach 1951-2001. [AGH]. Red. J. Bernasik. Krak\u00f3w 2001, s. 19-20, [foto]\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Ed. 3. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Warszawa 1993, s. 495\n\nMazurkiewicz M.: Jak zosta\u0142em profesorem czyli p\u00f3\u0142 wieku w AGH. Krak\u00f3w 2016, s. 139-196\n\nRys historyczny Wydzia\u0142u Geodezji G\u00f3rniczej i In\u017cynierii \u015arodowiska. [Red. Z. Niedojad\u0142o et al.]. Krak\u00f3w 2001, s. 68\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 246, [foto]\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T. 3\u00a0: M\u2013R. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa 2000, s. 282\u2013283, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nBeluch J.: Prof. Bogdan Ney doktorem honoris causa ART w Olsztynie. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1999, nr 61, s. 20, [foto]\n\n[Kry\u015b-Dyja A.]: Posiedzenie Senatu AGH w dniu 30 listopada 2005 r. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2005, nr 141, s. 13\n\nMikulski Z.: Prof. dr hab. in\u017c. Bogdan Ney doktorem honoris causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica (Krak\u00f3w, 20 VI 2006). \nPrzegl\u0105d Geofizyczny\n 2007, R. 52, z. 1, s. 83-84\n\nNey B.: Z prof. dr. hab. Bogdanem Neyem rozmawia\u0142 redaktor naczelny Przegl\u0105du Geodezyjnego - W. Wilkowski. \nPrzegl\u0105d Geodezyjny\n 1996, R. 68, nr 7, s. 3-7, [foto]\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 28.03.2006], s. 33\n\nWardziak A.: Jubileusz IGiK i prof. Bogdana Neya. \nGeodeta\n 2015, nr 10, s. 5, [foto]\n\nWilkowski W.: Prof. dr hab. in\u017c. Bogdan Ney doktorem honoris causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nPrzegl\u0105d Geodezyjny\n 2006, R. 78, nr 8, s. 20-22\n\nInne\n\n24.03.2020 - Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Bogdan Ney | G\u0142\u00f3wny ... [online] [przegl\u0105dany 8.10. 2020]. Dost\u0119pny w:\nhttp://www.gugik.gov.pl/aktualnosci/2021/24.03.2020-zmarl-prof.-dr-hab.-inz.-bogdan-ney\n\nBogdan Ney [online] [przegl\u0105dany 8.10. 2020]. Dost\u0119pny w: \nhttps://pl.wikipedia.org/wiki/Bogdan_Ney\n\nOdszed\u0142 prof. Bogdan Ney - GEOFORUM. [online] [przegl\u0105dany 8.10. 2020]. Dost\u0119pny w: \nhttps://geoforum.pl/news/28765/odszedl-prof-bogdan-ney\n\nW poniedzia\u0142ek 23 marca odszed\u0142 od nas prof. Bogdan Ney .... [online] [przegl\u0105dany 8.10. 2020]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.igik.edu.pl/pl/a/W-poniedzialek-23-marca-odszedl-od-nas-prof-Bogdan-Ney\n\nWspomnienie o Profesorze Bogdanie Neyu, naukowcu i ... [online] [przegl\u0105dany 23.03. 2022]. Dost\u0119pny w: \nhttp://cejsh.icm.edu.pl/cejsh/element/bwmeta1.element.ojs-issn-1231-8515-year-2020-issue-2-article-861/c/861-892.pdf\n\nZaproszenie Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w\u00a0Krakowie na uroczyste posiedzenie senatu AGH po\u015bwi\u0119cone nadaniu godno\u015bci doktora honoris causa Profesorowi Bogdanowi Neyowi, [foto]\n\nZmar\u0142 prof. Bogdan Ney. [online] [przegl\u0105dany 8.10. 2020]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.agh.edu.pl/pracownicy/odeszli/info/article/zmarl-prof-dr-hab-inz-bogdan-ney/\n\nZmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Bogdan Ney | Wydzia\u0142 Geoin\u017cynierii. [online] [przegl\u0105dany 8.10. 2020]. Dost\u0119pny w: \nhttp://wg.uwm.edu.pl/zmar%C5%82-prof-dr-hab-in%C5%BC-bogdan-ney\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Bogdan_Jerzy_Ney&oldid=82784\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Bogdan_Jerzy_Ney", "title": "Bogdan Jerzy Ney \u2013 Historia AGH", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "ee7a19545eb0b9949afaf074c820726b", "word_count": 941, "headings": [{"level": 1, "text": "Bogdan Jerzy Ney"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}