{"content": "# J\u00f3zef Zasadzi\u0144ski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=J%C3%B3zef_Zasadzi%C5%84ski&oldid=86008\nCrawled: 2025-03-19 22:32:22\n\nJ\u00f3zef Zasadzi\u0144ski\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 09:22, 31 gru 2024 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nJ\u00f3zef Zasadzi\u0144ski\n\nNazwisko\n\nZasadzi\u0144ski\n\nImi\u0119 / imiona\n\nJ\u00f3zef\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab. in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nProfesor Honorowy AGH\n\nData urodzenia\n\n17 listopada 1937\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmetalurgia\n, \nin\u017cynieria materia\u0142owa\n, \nmechanika i\u00a0fizyka odkszta\u0142ce\u0144 plastycznych\n, \nmetaloznawstwo\n, \nprzer\u00f3bka plastyczna\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nDziekan Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych AGH (1985\u20131987, 1996\u20131999, 1999-2002)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c\u00a0Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProdziekan\nWydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych\n1978\n1981\nDziekan\nWydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych\n1985\n1987\nDziekan\nWydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych\n1996\n1999\nDziekan\nWydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych\n1999\n2002\n\nProf. dr hab. in\u017c. \nJ\u00f3zef Zasadzi\u0144ski\n (1937\u2013)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: metalurgia, in\u017cynieria materia\u0142owa, mechanika i\u00a0fizyka odkszta\u0142ce\u0144 plastycznych, metaloznawstwo, przer\u00f3bka plastyczna\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 17 listopada 1937 roku w\u00a0Krakowie. \n\nJest absolwentem Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w\u00a0Krakowie, dyplom mgr. in\u017c. metalurga w specjalno\u015bci: przer\u00f3bka plastyczna metali nie\u017celaznych otrzyma\u0142 w\u00a01962\u00a0roku. \n\nCa\u0142e Jego \u017cycie naukowe zwi\u0105zane jest z AGH oraz Wydzia\u0142em Metali Nie\u017celaznych.\n\nPrac\u0119 w\u00a0AGH rozpocz\u0105\u0142 w\u00a01962\u00a0roku, jako asystent (1962\u20131963) w Katedrze Metalurgii Metali Nie\u017celaznych \nWydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\n.  Nast\u0119pnie starszy asystent 1963\u20131969, adiunkt 1969\u20131976, docent 1976\u20131986, \n\nW latach 1974-1979 by\u0142 zast\u0119pc\u0105 dyrektora, a w latach 1979-1991 dyrektorem Instytutu Przer\u00f3bki Plastycznej i\u00a0Metaloznawstwa WMN.\n\nW latach 1978-1981 by\u0142 prodziekanem, a w latach 1985\u20131987, 1996\u20132002 dziekanem Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych.\n\nKierownik Katedry Przer\u00f3bki Plastycznej i\u00a0Metaloznawstwa Metali Nie\u017celaznych w latach 1991\u20132008.\n\nW 1969 roku otrzyma\u0142 stopie\u0144 doktora nauk technicznych, w 1975 roku stopie\u0144 doktora habilitowanego, w 1986 roku zosta\u0142 profesorem nadzwyczajnym AGH. \n\nW 1993 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora.\n\nBadania: powi\u0105zanie czu\u0142o\u015bci na pr\u0119dko\u015b\u0107 odkszta\u0142cenia z\u00a0energi\u0105 b\u0142\u0119du u\u0142o\u017cenia metali i\u00a0stop\u00f3w, kompleksowa analiza proces\u00f3w wyciskania metali i\u00a0stop\u00f3w (parametry temperaturowo-pr\u0119dko\u015bciowe, kontrolowane p\u0142yni\u0119cie metalu), kszta\u0142towanie adhezyjne materia\u0142\u00f3w porowatych; kierownik Resortowego Programu Badawczo-Rozwojowego RR.I.01, Ministra Edukacji Narodowej (1986\u20131990).\n\nAutor ponad 140 publikacji, w tym 2 monografie, 31 patent\u00f3w, 160 prac naukowo-badawczych oraz oko\u0142o 50 wdro\u017ce\u0144. Promotor prac doktorskich.\n\nProfesor Honorowy AGH 2013 (za wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe o charakterze interdyscyplinarnym z zakresu metalurgii i in\u017cynierii materia\u0142owej oraz za dzia\u0142alno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 i dydaktyczn\u0105 na rzecz AGH i polskiego \u015brodowiska naukowego, a tak\u017ce wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z przemys\u0142em metali nie\u017celaznych).\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, Nagroda Premiera za wybitne krajowe osi\u0105gni\u0119cia naukowo-techniczne i inne\n\nBibliografia publikacji\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/zasadzinski-jozef-003872\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nInformator nauki polskiej 2003. T. 4: Ludzie nauki P\u2013\u017b. Warszawa 2003, s. 1157\n\nProf. J\u00f3zef Zasadzi\u0144ski profesorem Honorowym Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. [Krak\u00f3w 2013], 30 s.\n\nTyra\u0144ski W.: Kto jest kim w Krakowie\u00a0: lokalne w\u0142adze, urz\u0119dy, instytucje, \u015brodowiska\u00a0: edukacja, zatrudnienie, pozycja zawodowa, dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczna i spo\u0142eczna, sympatie polityczne, rodzina, rozrywki i upodobania (dane z 1999 roku). Wyd. 2. Krak\u00f3w , 2000. s. 394\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 412\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T. 4\u00a0: S\u2013\u017b. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa 2002, s. 825, [foto]\n\nWydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\u00a0: XXXV lat dzia\u0142alno\u015bci. Oprac. J. Nowakowski. Krak\u00f3w 1997, s. 5-7, 9, 13, 17\n\nWydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\u00a0: 40 lat dzia\u0142alno\u015bci. Oprac. J. Nowakowski, L. Kustowski, W. Libura. Krak\u00f3w 2002, s. 15 -18, 22, 29, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nDziekani i prodziekani AGH na kadencj\u0119 1999-2002. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1999, nr 69, s. 4\n\nJubileusz 40-lecia pracy naukowej Prof. zw. dr hab. in\u017c. J\u00f3zefa Zasadzi\u0144skiego. \nRudy i Metale Nie\u017celazne\n 2002, nr 10-11, s. [482]\n\nLibura W.: 40 lat dzia\u0142alno\u015bci naukowo-dydaktycznej Profesora J\u00f3zefa Zasadzi\u0144skiego. \nRudy i Metale Nie\u017celazne\n 2002, nr 10-11, s. [480-481], [foto]\n\nNowe w\u0142adze Uczelni. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 30/31, s. 18-19, [foto]\n\nProf. zw. dr hab. in\u017c. J\u00f3zef Zasadzi\u0144ski. \nRudy i Metale Nie\u017celazne\n 2002, nr 10-11, s. [480], [foto]\n\nProfesor J\u00f3zef Zasadzi\u0144ski Profesorem Honorowym AGH. \nBiuletyn AGH\n 2014, nr 78-79, s. [64], [foto]\n\nProfesor J\u00f3zef Zasadzi\u0144ski Profesorem Honorowym AGH. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2014, nr 12, s. 9, [foto]\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 18.12.2013], s. 1, 10-11, 35\n\nZasadzi\u0144ski J.: Szcz\u0119\u015bliwy dziekan\u00a0: rozmowa z prof. J\u00f3zefem Zasadzi\u0144skim - dziekanem Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych. Rozm. E. Konieczna. \nMiesi\u0105c w Krakowie\n 1999, nr 1, s. 65-67, [foto]\n\nZasadzi\u0144ski J.: Wywiad z Dziekanem Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej prof. zw. dr. hab. in\u017c. J\u00f3zefem Zasadzi\u0144skim. Rozm. Z. Misio\u0142ek. \nRudy i Metale Nie\u017celazne\n 1996, nr 10, s. 458-460, [foto]\n\nInne\n\nZaproszenie na uroczysto\u015b\u0107 nadania godno\u015bci Profesora Honorowego AGH profesorowi J\u00f3zefowi Zasadzi\u0144skiemu\n\nstan na dzie\u0144 31.12.2024\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=J\u00f3zef_Zasadzi\u0144ski&oldid=86008\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=J%C3%B3zef_Zasadzi%C5%84ski&oldid=86008", "title": "J\u00f3zef Zasadzi\u0144ski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "f98acde50a5c00d8a947793ec3b9ffed", "word_count": 805, "headings": [{"level": 1, "text": "J\u00f3zef Zasadzi\u0144ski"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 4, "text": "Bibliografia publikacji"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}