{"content": "# Transgenerational Holocaust memory in Slovakia: from forgetting to ambivalence about the roots of hatred\n\nURL: https://repo.agh.edu.pl/entities/publication/24a10066-33d4-4d9e-923f-e9168884e776\nCrawled: 2025-03-19 22:39:26\n\nArtyku\u0142 \n\nTransgenerational Holocaust memory in Slovakia: from forgetting to ambivalence about the roots of hatred\nDOI:\n https://doi.org/10.7494/human.2024.23.2.6688\nPliki\nhuman.2024.23.2.55.pdf\n\n(347.83 KB)\nLink do zdalnego zasobu\nDost\u0119p z terminali w BG AGH\nData publikacji\n 2024 \nData publikacji (copyright)\nData prezentacji\nData obrony\nData nadania stopnia\nAutorzy (rel.)\nBuzalka, Juraj\nO\u010dkov\u00e1, Katar\u00edna\nNr albumu:\nPrawa dost\u0119pu\nDost\u0119p:\n otwarty dost\u0119p\nUwagi:\nPrawa:\n CC BY 4.0 \nUznanie autorstwa 4.0 Mi\u0119dzynarodowe (CC BY 4.0)\nInny tytu\u0142\nTyp zasobu:\n artyku\u0142\nWersja\n wersja wydawnicza \nSygnatura:\nNr normy / patentu\nNumer czasopisma (rel.)\n\u0141aduj\u0119...\nNumer czasopisma\nStudia Humanistyczne AGH\n2024\n - \nT. 23\n - \nNr 2\nPoka\u017c wi\u0119cej\nSzczeg\u00f3\u0142y wydania / pracy\nUczelnia:\nOpublikowane w:\n Studia Humanistyczne AGH\n.\n -\n Krak\u00f3w\n:\n Wydawnictwa AGH\n.\n T. 23\n \u2013\n Nr 2\n,\n s. 55-74\nOpis fizyczny:\nSkala:\nZasi\u0119g:\nISBN:\ne-ISBN:\nSeria:\nISSN:\n 2084-3364\ne-ISSN:\n 2300-7109\nJednostka AGH:\nKierunek:\nForma studi\u00f3w:\nStopie\u0144 studi\u00f3w:\nUzyskany tytu\u0142:\nInstytucja sprawcza:\nRedaktorzy (rel.)\nPromotorzy (rel.)\nRecenzenci (rel.)\nProjekty badawcze (rel.)\nProjekt\nTytu\u0142:\nID:\nProgram:\nInstytucja Finansuj\u0105ca\nROR:\n\nDane badawcze:\nJednostki organizacyjne (rel.)\nWydarzenia (rel.)\nDyscyplina\nS\u0142owa kluczowe\n Holocaust\n,\n memory\n,\n forgetting\n,\n commemoration\n,\n transmission\n,\n Slovakia\nDyscyplina (2011-2018)\nSpecjalno\u015b\u0107\nKlasyfikacja MKP\nAbstrakt\nThis article explores Holocaust memory in Slovakia, shedding light on how Slovak citizens perceive this past and its transgenerational transmission. The data presented were gathered in 2023 through ethnographic fieldwork and focus group interviews with informants belonging to three generations (between ages of 18 and 95), in three different locations across the country: Krupina, Pre\u0161ov, and Bratislava. The initial findings show that Slovakia has been moving from indifference towards the Holocaust to the limited capability of realizing the actual causes and effects of atrocities, while at the same time officially accepting the commemorative centrality of the Holocaust.\n\nOpis\nZawarto\u015b\u0107\nURI\n https://repo.agh.edu.pl/handle/AGH/111629\nKolekcje\nArtyku\u0142y (CN-human)\n Pe\u0142ny opis", "metadata": {"url": "https://repo.agh.edu.pl/entities/publication/24a10066-33d4-4d9e-923f-e9168884e776", "title": "Transgenerational Holocaust memory in Slovakia: from forgetting to ambivalence about the roots of hatred", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "1d246e16a7b8a103d1e9e30ceda03958", "word_count": 296, "headings": [{"level": 2, "text": "Transgenerational Holocaust memory in Slovakia: from forgetting to ambivalence about the roots of hatred"}, {"level": 5, "text": "Pliki"}, {"level": 5, "text": "Link do zdalnego zasobu"}, {"level": 5, "text": "Dost\u0119p z terminali w BG AGH"}, {"level": 5, "text": "Data publikacji"}, {"level": 5, "text": "Data publikacji (copyright)"}, {"level": 5, "text": "Data prezentacji"}, {"level": 5, "text": "Data obrony"}, {"level": 5, "text": "Data nadania stopnia"}, {"level": 5, "text": "Autorzy (rel.)"}, {"level": 5, "text": "Prawa dost\u0119pu"}, {"level": 5, "text": "Inny tytu\u0142"}, {"level": 5, "text": "Typ zasobu:"}, {"level": 5, "text": "Wersja"}, {"level": 5, "text": "Sygnatura:"}, {"level": 5, "text": "Nr normy / patentu"}, {"level": 5, "text": "Numer czasopisma (rel.)"}, {"level": 5, "text": "Szczeg\u00f3\u0142y wydania / pracy"}, {"level": 5, "text": "Instytucja sprawcza:"}, {"level": 5, "text": "Redaktorzy (rel.)"}, {"level": 5, "text": "Promotorzy (rel.)"}, {"level": 5, "text": "Recenzenci (rel.)"}, {"level": 5, "text": "Projekty badawcze (rel.)"}, {"level": 5, "text": "Projekt"}, {"level": 5, "text": "Jednostki organizacyjne (rel.)"}, {"level": 5, "text": "Wydarzenia (rel.)"}, {"level": 5, "text": "Dyscyplina"}, {"level": 5, "text": "S\u0142owa kluczowe"}, {"level": 5, "text": "Dyscyplina (2011-2018)"}, {"level": 5, "text": "Specjalno\u015b\u0107"}, {"level": 5, "text": "Klasyfikacja MKP"}, {"level": 5, "text": "Abstrakt"}, {"level": 5, "text": "Opis"}, {"level": 5, "text": "Zawarto\u015b\u0107"}, {"level": 5, "text": "URI"}, {"level": 5, "text": "Kolekcje"}]}}