{"content": "# Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Wydzia%C5%82_G%C3%B3rnictwa_i_Geoin%C5%BCynierii\nCrawled: 2025-03-19 21:59:00\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii\n\nZ Historia AGH\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii\n\nRok za\u0142o\u017cenia\n\n2002\n\nRok przekszta\u0142cenia\n\n2021\n\nPochodzi od\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n\nPrzekszta\u0142cony na:\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie powsta\u0142 w 1919 roku.\n\nRozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 30 maja 1949 r. Akademia G\u00f3rnicza przekszta\u0142ca si\u0119 na Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie.\n\nOd 30 maja 1949 r. Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie.\n\nRozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 23 maja 1969 r., z dniem 24 maja 1969 r., Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie zmienia nazw\u0119 na: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie.\n\nOd 24 maja 1969 r. Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie.\n\nNa mocy uchwa\u0142y Senatu AGH z dnia 30 pa\u017adziernika 2002 r., z dniem 1 listopada 2002 r. Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy zmienia nazw\u0119 na \nWydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii\n Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie.\n\nZarz\u0105dzeniem nr 32/2021 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 26 maja 2021 r., z dniem 26 maja 2021 r. Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii zmienia nazw\u0119 na Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami.\n\nStruktura wydzia\u0142u\n\n12.06.2019-2021-26.05.2021\n\nKatedra In\u017cynierii G\u00f3rniczej i Bezpiecze\u0144stwa Pracy (2019-)\n[1]\n\nKatedra In\u017cynierii \u015arodowiska (2019-)\n[2]\n\nKatedra Geomechaniki, Budownictwa i Geotechniki (2000-)\n[3]\n\nKatedra Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w Przemy\u015ble (2000-)\n[4]\n\n30.06.2010-12.06.2019\n\nKatedra Geomechaniki, Budownictwa i Geotechniki (2000-)\n[5]\n\nKatedra G\u00f3rnictwa Odkrywkowego (1997-2019)\n[6]\n\nKatedra G\u00f3rnictwa Podziemnego (1997-2019)\n[7]\n\nKatedra In\u017cynierii \u015arodowiska i Przer\u00f3bki Surowc\u00f3w (2010-2019)\n[8]\n\nKatedra Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w Przemy\u015ble (2000-)\n[9]\n\n28.03.2007-30.06.2010\n\nKatedra Geomechaniki, Budownictwa i Geotechniki (2000-)\n\nKatedra G\u00f3rnictwa Odkrywkowego (1997-2019)\n\nKatedra G\u00f3rnictwa Podziemnego (1997-2019)\n\nKatedra Przer\u00f3bki Kopalin i Ochrony \u015arodowiska (2007-2010)\n[10]\n\nKatedra Ekologii Teren\u00f3w Przemys\u0142owych (2007-2010)\n[11]\n\nKatedra Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w Przemy\u015ble (2000-)\n\n01.11.2002-28.03.2007\n\nKatedra Geomechaniki, Budownictwa i Geotechniki (2000-)\n\nKatedra G\u00f3rnictwa Odkrywkowego (1997-2019)\n\nKatedra G\u00f3rnictwa Podziemnego (1997-2019)\n[12]\n\nZak\u0142ad Przer\u00f3bki Kopalin, Ochrony \u015arodowiska i Utylizacji Odpad\u00f3w (1993-2007)\n[13]\n\nKatedra Ekologii Teren\u00f3w G\u00f3rniczych (1998-2007)\n[14]\n\nKatedra Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w Przemy\u015ble (2000-)\n\nW\u0142adze wydzia\u0142u\n\nFunkcja\nRok od\nRok do\nStanis\u0142awa Sanak-Rydlewska\nProdziekan\n2002\n2005\nWaldemar Boles\u0142aw Korzeniowski\nProdziekan\n2002\n2005\nJerzy Klich\nDziekan\n2002\n2005\nPiotr Czaja\nProdziekan\n2002\n2005\nIreneusz Soli\u0144ski\nProdziekan\n2002\n2005\nStanis\u0142awa Sanak-Rydlewska\nProdziekan\n2005\n2008\nJerzy Klich\nDziekan\n2005\n2008\nPiotr Czaja\nProdziekan\n2005\n2008\nIreneusz Soli\u0144ski\nProdziekan\n2005\n2007\nMarek Ca\u0142a\nProdziekan\n2008\n2012\nPiotr Czaja\nDziekan\n2008\n2012\nJan J\u00f3zef Winzer\nProdziekan\n2008\n2012\nKazimierz Antoni Trybalski\nProdziekan\n2008\n2012\nMarek Ca\u0142a\nProdziekan\n2012\n2016\nPiotr Czaja\nDziekan\n2012\n2016\nJan J\u00f3zef Winzer\nProdziekan\n2012\n2014\nMarek Ca\u0142a\nDziekan\n2016\n2020\nArkadiusz Jacek Kustra\nProdziekan\n2016\n2020\nMarek Ca\u0142a\nDziekan\n2020\n2021\nArkadiusz Jacek Kustra\nProdziekan\n2020\n2021\n\nOsoby zwi\u0105zane z wydzia\u0142em\n\nBronis\u0142aw Jan Barcha\u0144ski\n, \nPawe\u0142 Batko\n, \nS\u0142awomir Bednarczyk\n, \nZofia Blaschke\n, \nMarian Jerzy Branny\n, \nMarian Bro\u017cek\n, \nBogumi\u0142a Maria Borkowska-K\u0142eczek\n, \nKazimierz Czopek\n, \nZenon Duda\n, \nDanuta Flisiak\n, \nJerzy Flisiak\n, \nTadeusz Franik\n, \nZdzis\u0142aw Ga\u0142a\u015b\n, \nZdzis\u0142aw Iwulski\n, \nBarbara Jab\u0142o\u0144ska-Firek\n, \nStefan W\u0142adys\u0142aw J\u00f3\u017ckiewicz\n, \nJan Lucjan Jasiewicz\n, \nAndrzej Ja\u015bkowski\n, \nJerzy Klich\n, \nZdzis\u0142aw K\u0142eczek\n, \nZdzis\u0142aw Boles\u0142aw Kohutek\n, \nBogus\u0142aw Wies\u0142aw Kowalczyk\n, \nWies\u0142aw Kozio\u0142\n, \nDanuta Teresa Krzyszto\u0144\n, \nIwona Maria Kuczy\u0144ska\n, \nStefan Kukia\u0142ka\n, \nJerzy Romuald Kicki\n, \nJacek W\u0142adys\u0142aw Kordek\n, \nMieczys\u0142aw Laso\u0144\n, \nJ\u00f3zef Lewicki\n, \nIgnacy \u0141uczak\n, \nRoman Magda\n, \nTadeusz Majcherczyk\n, \nJolanta Maria Marciniak-Kowalska\n, \nJakub Kazimierz Mazurek\n, \nMaciej Zbigniew Mazurkiewicz\n, \nTadeusz Miko\u015b\n, \nRyszard Morawa\n, \nBohdan Wies\u0142aw Makary\n, \nW\u0142adys\u0142aw Miko\u0142ajczyk\n, \nStanis\u0142aw Tadeusz Nawrat\n, \nBernard Nowak\n, \nAlicja Teresa Nowak\n, \nZofia Jadwiga Ociepa\n, \nAndrzej Jan Olajossy\n, \nZbigniew Wojciech Onderka\n, \nZygmunt Or\u0142owski\n, \nBarbara Sabina Peszko\n, \nStanis\u0142aw Piechota\n, \nZbigniew Andrzej Piotrowski\n\u2026 dalsze wyniki\n\nPrzypisy\n\n\u2191\n\nna wniosek Dziekana Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii, po zasi\u0119gni\u0119ciu opinii Senatu AGH, Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Tadeusz S\u0142omka, Zarz\u0105dzeniem nr 24 z dnia 12.06.2019, przekszta\u0142ca Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Odkrywkowego, Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Podziemnego, Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska i Przer\u00f3bki Surowc\u00f3w w Katedry: Katedr\u0119 In\u017cynierii G\u00f3rniczej i Bezpiecze\u0144stwa Pracy i Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska\n\n\u2191\n\nna wniosek Dziekana Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii, po zasi\u0119gni\u0119ciu opinii Senatu AGH, Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Tadeusz S\u0142omka, Zarz\u0105dzeniem nr 24 z dnia 12.06.2019, przekszta\u0142ca Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Odkrywkowego, Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Podziemnego, Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska i Przer\u00f3bki Surowc\u00f3w w Katedry: Katedr\u0119 In\u017cynierii G\u00f3rniczej i Bezpiecze\u0144stwa Pracy i Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Katedr\u0119 Geomechaniki\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 26.10.1994 w miejsce Katedry Geomechaniki (1993-1994) tworzy si\u0119 Katedr\u0119 Geomechaniki G\u00f3rniczej i Geotechniki (1994-2000)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 76 Senatu AGH z dnia 27.09.2000 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Geomechaniki G\u00f3rniczej i Geotechniki na: Katedr\u0119 Geomechaniki, Budownictwa i Geotechniki\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Zak\u0142ad Projektowania, Budownictwa, Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w G\u00f3rnictwie (1993-2000)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 76, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 27.09.2000, przekszta\u0142ca Zak\u0142ad Projektowania, Budownictwa, Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w G\u00f3rnictwie na: Katedr\u0119 Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w Przemy\u015ble\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Katedr\u0119 Geomechaniki\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 26.10.1994 w miejsce Katedry Geomechaniki (1993-1994) tworzy si\u0119 Katedr\u0119 Geomechaniki G\u00f3rniczej i Geotechniki (1994-2000)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 76 Senatu AGH z dnia 27.09.2000 przekszta\u0142ca si\u0119 Katedr\u0119 Geomechaniki G\u00f3rniczej i Geotechniki na: Katedr\u0119 Geomechaniki, Budownictwa i Geotechniki\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Zak\u0142ad Technologii, Zarz\u0105dzania i In\u017cynierii \u015arodowiska w G\u00f3rnictwie Odkrywkowym (1993-2007)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 6, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 29.01.1997, zmienia nazw\u0119 Zak\u0142adu Technologii, Zarz\u0105dzania i In\u017cynierii \u015arodowiska w G\u00f3rnictwie Odkrywkowym na: Katedra G\u00f3rnictwa Odkrywkowego\u00a0; na wniosek Dziekana Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii, po zasi\u0119gni\u0119ciu opinii Senatu AGH, Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Tadeusz S\u0142omka, Zarz\u0105dzeniem nr 24 z dnia 12.06.2019, przekszta\u0142ca Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Odkrywkowego, Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Podziemnego, Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska i Przer\u00f3bki Surowc\u00f3w w Katedry: Katedr\u0119 In\u017cynierii G\u00f3rniczej i Bezpiecze\u0144stwa Pracy i Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Zak\u0142ad G\u00f3rnictwa Podziemnego\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 84, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 8.10.1997, zmienia nazw\u0119 Zak\u0142adu G\u00f3rnictwa Podziemnego na: Katedra G\u00f3rnictwa Podziemnego\u00a0; na wniosek Dziekana Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii, po zasi\u0119gni\u0119ciu opinii Senatu AGH, Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Tadeusz S\u0142omka, Zarz\u0105dzeniem nr 24 z dnia 12.06.2019, przekszta\u0142ca Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Podziemnego, Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Odkrywkowego, Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska i Przer\u00f3bki Surowc\u00f3w w Katedry: Katedr\u0119 In\u017cynierii G\u00f3rniczej i Bezpiecze\u0144stwa Pracy i Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 nr 81, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 30.06.2010 pozytywnie zaopiniowa\u0142 utworzenie przez Rektora AGH Katedry In\u017cynierii \u015arodowiska i Przer\u00f3bki Surowc\u00f3w\u00a0; na wniosek Dziekana Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii, po zasi\u0119gni\u0119ciu opinii Senatu AGH, Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Tadeusz S\u0142omka, Zarz\u0105dzeniem nr 24 z dnia 12.06.2019, przekszta\u0142ca  Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska i Przer\u00f3bki Surowc\u00f3w, Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Podziemnego, Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Odkrywkowego w Katedry: Katedr\u0119 In\u017cynierii G\u00f3rniczej i Bezpiecze\u0144stwa Pracy i Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Zak\u0142ad Projektowania, Budownictwa, Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w G\u00f3rnictwie (1993-2000)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 76, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 27.09.2000, przekszta\u0142ca Zak\u0142ad Projektowania, Budownictwa, Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w G\u00f3rnictwie na: Katedr\u0119 Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w Przemy\u015ble\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Zak\u0142ad Przer\u00f3bki Kopalin, Ochrony \u015arodowiska i Utylizacji Odpad\u00f3w\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 27, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 28.03.2007, pozytywnie zaopiniowa\u0142 przekszta\u0142cenie przez Rektora AGH Zak\u0142adu Przer\u00f3bki Kopalin, Ochrony \u015arodowiska i Utylizacji Odpad\u00f3w na: Katedr\u0119 Przer\u00f3bki Kopalin i Ochrony \u015arodowiska (2007-2010)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 81, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 30.06.2010, pozytywnie zaopiniowa\u0142 zniesienie przez Rektora AGH Katedry Przer\u00f3bki Kopalin i Ochrony \u015arodowiska\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 nr 112 Senatu AGH z dnia 16.12.1998 utworzono Katedr\u0119 Ekologii Teren\u00f3w G\u00f3rniczych (1998-2007)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 27, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 28.03.2007 pozytywnie zaopiniowa\u0142 przekszta\u0142cenie przez Rektora AGH Katedry Ekologii Teren\u00f3w G\u00f3rniczych na: Katedr\u0119 Ekologii Teren\u00f3w Przemys\u0142owych (2007-2010)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 81, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 30.06.2010 pozytywnie zaopiniowa\u0142 zniesienie przez Rektora AGH Katedry Ekologii Teren\u00f3w Przemys\u0142owych\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Zak\u0142ad G\u00f3rnictwa Podziemnego\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 84, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 8.10.1997, zmienia nazw\u0119 Zak\u0142adu G\u00f3rnictwa Podziemnego na: Katedra G\u00f3rnictwa Podziemnego\u00a0; na wniosek Dziekana Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii, po zasi\u0119gni\u0119ciu opinii Senatu AGH, Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Tadeusz S\u0142omka, Zarz\u0105dzeniem nr 24 z dnia 12.06.2019, przekszta\u0142ca Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Podziemnego, Katedr\u0119 G\u00f3rnictwa Odkrywkowego, Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska i Przer\u00f3bki Surowc\u00f3w w Katedry: Katedr\u0119 In\u017cynierii G\u00f3rniczej i Bezpiecze\u0144stwa Pracy i Katedr\u0119 In\u017cynierii \u015arodowiska\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dnia 4.11.1992, rozwi\u0105zano z dniem 31.12.1992 dotychczasow\u0105 struktur\u0119 Wydzia\u0142u i utworzono z dniem 01.01.1993 Zak\u0142ad Przer\u00f3bki Kopalin, Ochrony \u015arodowiska i Utylizacji Odpad\u00f3w\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 27, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 28.03.2007, pozytywnie zaopiniowa\u0142 przekszta\u0142cenie przez Rektora AGH Zak\u0142adu Przer\u00f3bki Kopalin, Ochrony \u015arodowiska i Utylizacji Odpad\u00f3w na: Katedr\u0119 Przer\u00f3bki Kopalin i Ochrony \u015arodowiska (2007-2010)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 81, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 30.06.2010, pozytywnie zaopiniowa\u0142 zniesienie przez Rektora AGH Katedry Przer\u00f3bki Kopalin i Ochrony \u015arodowiska\n\n\u2191\n\nUchwa\u0142\u0105 nr 112 Senatu AGH z dnia 16.12.1998 utworzono Katedr\u0119 Ekologii Teren\u00f3w G\u00f3rniczych (1998-2007)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 27, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 28.03.2007 pozytywnie zaopiniowa\u0142 przekszta\u0142cenie przez Rektora AGH Katedry Ekologii Teren\u00f3w G\u00f3rniczych na: Katedr\u0119 Ekologii Teren\u00f3w Przemys\u0142owych (2007-2010)\u00a0; Uchwa\u0142\u0105 nr 81, Senat AGH na posiedzeniu w dniu 30.06.2010 pozytywnie zaopiniowa\u0142 zniesienie przez Rektora AGH Katedry Ekologii Teren\u00f3w Przemys\u0142owych\n\nBibliografia\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nBia\u0142as S.: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie w latach 1919-1959. T.1\u00a0: Kronika. Krak\u00f3w 1959\n\nInformator\u00a0: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie. Krak\u00f3w 1969 (Wydawnictwa jubileuszowe 1919-1969)\n\nJubileusz 50-lecia Katedry G\u00f3rnictwa Odkrywkowego\u00a0: 1964-2014. Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii - Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Krak\u00f3w 2014\n\nKronika Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie 1919-1969. Oprac. J. Sulima Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1970\n\nKronika i spis absolwent\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica 1919-1979. T.1\u00a0: Pion g\u00f3rniczy. Kom. red. A. D\u0142ugosz et al., aut. kroniki i red. spisu absolwent\u00f3w: J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o, zebranie materia\u0142\u00f3w do spisu absolwent\u00f3w: F. Szwagrzyk. Krak\u00f3w 1979\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\nArtyku\u0142y\n\nBednarczyk S. [et al.]: Laboratoria Katedry G\u00f3rnictwa Odkrywkowego. \nBiuletyn AGH\n [online] 2015, nr 85, s. 23-25, [foto] [przegl\u0105dany 11.09.2020]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.biuletyn.agh.edu.pl/biuletynypdf/2015_Biuletyn_PDF/085_01_2015.pdf\n\nCzaja P.: Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy w 100-letniej historii AGH\u00a0: kr\u00f3tka historia Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego - obecnie G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n [online] 2020, nr 21, s. 31-43, [foto] [przegl\u0105dany 15.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://vivat.agh.edu.pl/vivatpdf/vivat_021.pdf\n\nMagda R., Za\u0142ucki J., Snopkowski R.: 90 lat Katedry Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w Przemy\u015ble AGH w badaniach naukowych i kszta\u0142ceniu kadr. \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczy\n 2012, nr 9, s. 2-9\n\nNapieraj A., Sukiennik M.: Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii - wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 100 lat temu. \nBiuletyn AGH\n [online] 2019, nr 143, s. 22-24, [foto] [przegl\u0105dany 18.09.2020]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.biuletyn.agh.edu.pl/biuletynypdf/2019_Biuletyn_PDF/143_11_2019.pdf\n\nSukiennik M.: Projekty, projekty, projekty...mi\u0119dzynarodowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-naukowa na Wydziale G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii. \nBiuletyn AGH\n [online] 2020, nr 145, s. 12-14, [foto] [przegl\u0105dany 07.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.biuletyn.agh.edu.pl/biuletynypdf/2020_Biuletyn_PDF/145_01_2020.pdf\n\nSukiennik M.: Tradycyjna Barb\u00f3rka w jubileuszowym roku 100-lecia WGiG. \nBiuletyn AGH\n [online] 2020, nr 145, s. 9-11, [foto] [przegl\u0105dany 07.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.biuletyn.agh.edu.pl/biuletynypdf/2020_Biuletyn_PDF/145_01_2020.pdf\n\nInne\n\nKatedra Ekonomiki i Zarz\u0105dzania w Przemy\u015ble [online] [przegl\u0105dany 07.05.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.kezp.agh.edu.pl/kezp.php\n\nKatedra Geomechaniki, Budownictwa i Geotechniki [online] [przegl\u0105dany 07.05.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.kgbig.agh.edu.pl/\n\nKatedra In\u017cynierii G\u00f3rniczej i Bezpiecze\u0144stwa Pracy [online] [przegl\u0105dany 07.05.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.kigbp.agh.edu.pl/\n\nKatedra In\u017cynierii \u015arodowiska [online] [przegl\u0105dany 07.05.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.kisips.agh.edu.pl/\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a (w uk\u0142adzie chronologicznym)\n\nRozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w z dnia 30 maja 1949 r. w sprawie przekszta\u0142cenia Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie na Akademi\u0119 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 w Krakowie. \nDz.U.1949.36.258.\n\nRozporz\u0105dzenie Ministra O\u015bwiaty z dnia 27 wrze\u015bnia 1949 r. w sprawie zmian organizacyjnych w niekt\u00f3rych szko\u0142ach wy\u017cszych. \nDz.U.1949.54.423\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 31 sierpnia 1952 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nMonitor Polski\n 1952, Nr A-89, poz. 1386\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 1 pa\u017adziernika 1952 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nMonitor Polski\n 1952, Nr A-90, poz. 1409\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 16 sierpnia 1957 r. (nr DT-IX-166/57) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Szkolnictwa Wy\u017cszego i Centralnej Komisji Kwalifikacyjnej dla pracownik\u00f3w nauki\n 1957, nr 11, poz. 47\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 30 kwietnia 1958 r. (nr DT-IX-132/58) w sprawie zmian organizacyjnych w Politechnikach: Gda\u0144skiej, \u0141\u00f3dzkiej, Pozna\u0144skiej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Szkolnictwa Wy\u017cszego i Centralnej Komisji Kwalifikacyjnej dla pracownik\u00f3w nauki\n 1958, nr 6, poz. 18, s. 2\n\nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 19 marca 1959 r.\n (ad. 2 Wnioski dotycz\u0105ce organizacji katedr i zak\u0142ad\u00f3w, s. 2-3)\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 30 grudnia 1965 r. (Nr DT-I-3/13/65) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1965, nr 15, poz.99, s. 6\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 23 czerwca 1966 r. (DT-I-3/3/66) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1966, nr 10, poz. 88\n\nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 22 czerwca 1967 r.\n (ad. 2b Wnioski Rady Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego w sprawie zmian organizacyjnych, s. 12)\n\nZarz\u0105dzenie Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 14 pa\u017adziernika 1968 r. (Nr DT4-014/19/68) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego. A - Dzia\u0142 Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1968, Nr A-13, poz. 101, s. 1-2\n\nRozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w z dnia 23 maja 1969 r. w sprawie nadania Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie imienia Stanis\u0142awa Staszica. \nDz.U.1969.16.118.\n\nZarz\u0105dzenie Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 13 czerwca 1969 r. (Nr DT-4-014/4/69) w sprawie struktury organizacyjnej Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego. A - Dzia\u0142 Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1969, Nr A-15, poz. 125, s. 2-3\n\nZarz\u0105dzenie nr 58/Org/74 Ministra Nauki, Szkolnictwa Wy\u017cszego i Techniki z dnia 29 lipca 1974 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Nauki, Szkolnictwa Wy\u017cszego i Techniki\n 1974, Nr 8, poz. 69, s. 10-11\n\nZarz\u0105dzenie nr 83/Org/74 Ministra Nauki, Szkolnictwa Wy\u017cszego i Techniki z dnia 6 wrze\u015bnia 1974 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Nauki, Szkolnictwa Wy\u017cszego i Techniki\n 1974, Nr 10, poz. 96.\n\nUchwa\u0142a Senatu AGH z dnia 4 listopada 1992 r. w sprawie zmiany struktury organizacyjnej Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego. \nMateria\u0142y na posiedzenie Senatu w dniu 4 listopada 1992.\n\nUchwa\u0142a Senatu AGH z dnia 26 pa\u017adziernika 1994 r. w sprawie zmian organizacyjnych w wewn\u0119trznej strukturze Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego. \nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 26 pa\u017adziernika 1994 r.\n\nUchwa\u0142a nr 6 Senatu AGH z dnia 29 stycznia 1997 r. w sprawie zmiany nazwy zak\u0142adu na Wydziale G\u00f3rniczym. \nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 29 stycznia 1997 roku\n\nUchwa\u0142a nr 84 Senatu AGH z dnia 8 pa\u017adziernika 1997 r. w sprawie zmiany nazwy zak\u0142adu na Wydziale G\u00f3rniczym. \nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 8 pa\u017adziernika 1997 roku\n\nUchwa\u0142a nr 112 Senatu AGH z dnia 16 grudnia 1998 roku w sprawie utworzenia katedry na Wydziale G\u00f3rniczym. \nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 16 grudnia 1998 roku\n\nUchwa\u0142a nr 76/2000 Senatu AGH z dnia 27 wrze\u015bnia 2000 r. w sprawie zmian w strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego. \nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 27 wrze\u015bnia 2000 roku\n\nUchwa\u0142a nr 16/2002 Senatu AGH z dnia 30 pa\u017adziernika 2002 roku w sprawie zmiany nazwy Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego\n\nUchwa\u0142a nr 27/2007 Senatu AGH z dnia 28 marca 2007 r. w sprawie zmian organizacyjnych w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii\n\nUchwa\u0142a nr 81/2010 Senatu AGH z dnia 30 czerwca 2010 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej na Wydziale G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii\n\nUchwa\u0142a nr 69/2019 Senatu AGH z dnia 29 maja 2019 r. w sprawie wyra\u017cenia opinii do zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii AGH\n\nZarz\u0105dzenie Nr 24/2019 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 12 czerwca 2019 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii AGH\n\nZarz\u0105dzenie Nr 49/2019 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 1 pa\u017adziernika 2019 r. w sprawie statusu i struktury organizacyjnej Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii AGH\n\nUchwala nr 54/2021 Senatu AGH z dnia 26 maja 2021 r. w sprawie wyra\u017cenia pozytywnej opinii w sprawie zmiany nazwy Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii na Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami\n\nZarz\u0105dzenie Nr 32/2021 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 26 maja 2021 r. w sprawie zmiany nazwy Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii\n\nstan na dzie\u0144 22.06.2021\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wydzia\u0142_G\u00f3rnictwa_i_Geoin\u017cynierii&oldid=73109\n\u201d\n\nKategoria\n: \nWydzia\u0142", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Wydzia%C5%82_G%C3%B3rnictwa_i_Geoin%C5%BCynierii", "title": "Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ed3bf4113bddf1bdc88c5a0103000df3", "word_count": 2798, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii"}, {"level": 2, "text": "Struktura wydzia\u0142u"}, {"level": 2, "text": "W\u0142adze wydzia\u0142u"}, {"level": 2, "text": "Osoby zwi\u0105zane z wydzia\u0142em"}, {"level": 2, "text": "Przypisy"}, {"level": 2, "text": "Bibliografia"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a (w uk\u0142adzie chronologicznym)"}]}}