{"content": "# Aktualno\u015bci - Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych\n\nURL: http://wmn.agh.edu.pl/aktualnosci\nCrawled: 2025-03-19 21:34:04\n\nStrona g\u0142\u00f3wna\nAktualno\u015bci\nAktualno\u015bci\n17 marca 2025\nSpotkanie z ekspertem ds. zr\u00f3wnowa\u017conego aluminium z Hydro Extrusion Poland\n Serdecznie zapraszamy Student\u00f3w i Pracownik\u00f3w na spotkanie z Panem Robertem Matkowskim z Hydro Extrusion Poland, ekspertem ds. zr\u00f3wnowa\u017conego aluminium. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w najbli\u017cszy wtorek, tj.  18 marca 2025  r. o godz.  11.00  w sali  101 (bud. A2) . Podczas...\n 5 marca 2025\nSpotkanie informacyjne dotycz\u0105ce Programu Erasmus+\n Serdecznie zapraszamy Student\u00f3w na spotkanie dotycz\u0105ce Programu Erasmus+. \n Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 z udzia\u0142em Pracownik\u00f3w z Dzia\u0142u Wsp\u00f3\u0142pracy z Zagranic\u0105 za pomoc\u0105 platformy MS Teams w dniu  13 marca 2025  o godz.  13:30.  \n Link do spotkania:...\n27 lutego 2025\nWyd\u0142u\u017cenie terminu sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 2024/2025\n  pismo PR w sprawie wyd\u0142u\u017cenia terminu sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 2024/2025 (pdf)  \n27 lutego 2025\nOferta pracy - SPECJALISTA R&D\n\n Gr\u00e4nges Konin S.A. jest firm\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 technologi\u0105 aluminium, kt\u00f3ra nap\u0119dza rozw\u00f3j l\u017cejszych, bardziej inteligentnych i zr\u00f3wnowa\u017conych produkt\u00f3w oraz rozwi\u0105za\u0144 aluminiowych. Oferujemy zaawansowane materia\u0142y, zwi\u0119kszaj\u0105ce wydajno\u015b\u0107 procesu produkcyjnego...\n26 lutego 2025\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 28.02.2025r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  28.02.2025r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n21 lutego 2025\n52. edycja Konkursu na najlepsze prace dyplomowe I i II stopnia w dziedzinie transportu.\n  52. edycja Konkursu na najlepsze prace dyplomowe I i II stopnia w dziedzinie transportu dla szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych Krakowa (pdf)  \n20 lutego 2025\nObrona doktorska mgra in\u017c. Kamila Czapli - 25 lutego 2025, godz. 13:30, sala HA102\n W dniu 25 lutego 2025 r. o godz. 13:30 w AGH w Krakowie (paw. A-2, sala nr HA 102) odb\u0119dzie si\u0119 PUBLICZNA DYSKUSJA NAD ROZPRAW\u0104 DOKTORSK\u0104 \n  mgr in\u017c. Kamila Czapli  \n Temat pracy doktorskiej: \"Badania nad technologi\u0105 kszta\u0142towania plastycznego element\u00f3w zamkni\u0119\u0107 zrywalnych CP-CAP z...\n20 lutego 2025\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 21.02.25r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  21.02.25r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje jednorazowo przeniesiony na godz.  9.00 - 10.30 . Celem ustalenia innego terminu mo\u017cna si\u0119 kontaktowa\u0107 drog\u0105 e-mail  bleszcz@agh.edu.pl . \n17 lutego 2025\nKonkurs na najlepsz\u0105 prac\u0119 magistersk\u0105 dot. zastosowania metod obliczeniowych do symulacji proces\u00f3w cieplno-przep\u0142ywowych\n Katedra Techniki Cieplnej Politechniki \u015al\u0105skiej wraz z partnerami przemys\u0142owymi og\u0142asza og\u00f3lnopolski konkurs na najlepsz\u0105 prac\u0119 magistersk\u0105 dotycz\u0105c\u0105 zastosowania metod obliczeniowych do symulacji proces\u00f3w cieplno-przep\u0142ywowych. Celem konkursu jest promocja osi\u0105gni\u0119\u0107...\n13 lutego 2025\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 14.02.25r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  14.02.25r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje jednorazowo przeniesiony na godz.  9.00 - 10.30 . Celem ustalenia innego terminu mo\u017cna si\u0119 kontaktowa\u0107 drog\u0105 e-mail  bleszcz@agh.edu.pl . \n10 lutego 2025\nZapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO\n Uczelniana Baza Przedmiot\u00f3w Obieralnych (UBPO) to og\u00f3lnouczelniany program wspieraj\u0105cy elastyczno\u015b\u0107 studiowania oraz stanowi\u0105cy urozmaicenie oferty dydaktycznej AGH \n Zapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO mo\u017cliwe s\u0105 przez stron\u0119  www.cok.agh.edu.pl/ubpo/blok-innowacyjny  \n 6 lutego 2025\nZmar\u0142 Prof. zw. dr hab. in\u017c. Zygmunt Kolenda\n Z g\u0142\u0119bokim smutkiem zawiadamiamy, \u017ce 5 lutego 2025 roku zmar\u0142 w wieku 89 lat \n  \u015ap. Prof. zw. dr hab. in\u017c. Zygmunt Kolenda  Dziekan Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w latach 1978-1981; 1984-1985 \n Rodzinie i najbli\u017cszym Profesora sk\u0142adamy wyrazy najg\u0142\u0119bszego \u017calu i wsp\u00f3\u0142czucia\u00a0...\n 5 lutego 2025\nTerminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 2024/2025\n  Pismo w sprawie termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 2024/2025 (pdf)  \n 4 lutego 2025\nWytyczne dotycz\u0105ce odpowiedzialnego wykorzystania AI w procesie kszta\u0142cenia w AGH\n  Pismo Prorektora ds Kszta\u0142cenia ws wytycznych w korzystaniu z AI w procesie kszta\u0142cenia (pdf)  \n LINK DO WYTYCZNYCH:  www.cok.agh.edu.pl/wytyczne-i-pisma  \n27 stycznia 2025\nWyniki og\u00f3lnego egzaminu kierunkowego w roku akadmieckim 2024/25 z dnia 27.01.2025\n  In\u017cynieria Produkcji i Jako\u015bci (pdf)  \n20 stycznia 2025\nWyniki og\u00f3lnego egzaminu kierunkowego w roku akadmieckim 2024/25 z dnia 20.01.2025\n\n  In\u017cynieria Produkcji i Jako\u015bci (pdf)  \n  In\u017cynieria Metali Nie\u017celaznych (pdf)  \n\n10 stycznia 2025\nObowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w roku akademickim 24/25 - termin dodatkowy\n Szanowni Studenci, \n Sekcja Bezpiecze\u0144stwa i Higieny Pracy AGH zaprasza na dodatkowy termin obowi\u0105zkowego szkolenia dotycz\u0105cego bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w, rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w roku akademickim 2024/2025. Szkolenie realizowane...\n 2 stycznia 2025\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 7.01.2025 r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  7 stycznia 2025  roku Dziekanat b\u0119dzie czynny w godz.  8.30 - 11.30.  \n19 grudnia 2024\nFunkcjonowanie dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105tecznym\n  Informujemy, \u017ce w dniach  23-27 grudnia 2024 r.  dziekanat b\u0119dzie  nieczynny .\u00a0  \n\n17 grudnia 2024\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 17.12.2024 r. \n Informujemy, \u017ce w dniu\u00a0 17 grudnia 2024 \u00a0roku Dziekanat b\u0119dzie czynny w godz.\u00a0 9.00 - 11.00 \u00a0oraz\u00a0 13.00 - 15.00 . \n11 grudnia 2024\nZmar\u0142a \u015ap. Helena Natanek\n Ze smutkiem zawiadamiamy, \n \u017ce w dniu 12 grudnia o godz. 13.40 na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe naszego pracownika \n  \u015ap. Heleny Natanek  \n\n Rodzinie i najbli\u017cszym sk\u0142adamy wyrazy g\u0142\u0119bokiego \u017calu i wsp\u00f3\u0142czucia.\u00a0 \n  Dziekan   oraz...\n11 grudnia 2024\n Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 12.12.2024 r. \n Informujemy, \u017ce w dniu  12 grudnia 2024  roku Dziekanat b\u0119dzie czynny w godz.  9.00. - 11.00  oraz  13.00 - 15.00 . \n10 grudnia 2024\nZmar\u0142a \u015ap. Profesorowa Anna Zasadzi\u0144ska\n Z g\u0142\u0119bokim smutkiem zawiadamiamy, \u017ce w dniu 6 grudnia 2024 roku zmar\u0142a w wieku 84 lat \n  \u015ap. Profesorowa Anna Zasadzi\u0144ska  \n Panu Profesorowi J\u00f3zefowi Zasadzi\u0144skiemu, wnuczce - Pani dr in\u017c. Ma\u0142gorzacie Zasadzi\u0144skiej wraz z m\u0119\u017cem oraz najbli\u017cszej Rodzinie Profesora sk\u0142adamy wyrazy...\n 9 grudnia 2024\n Wyr\u00f3\u017cnienie dla studentki WMN Kingi Ortyl\n W pierwszej edycji konkursu na najlepsz\u0105 prac\u0119 dyplomow\u0105 z zakresu Lean Management, organizowanego przez Stowarzyszenie Lean Management Polska, Kinga Ortyl, studentka drugiego stopnia WMN, na kierunku IPiJ, otrzyma\u0142a wyr\u00f3\u017cnienie w kategorii pierwszej, za prac\u0119 in\u017cyniersk\u0105 pt. Projekt gry...\n22 listopada 2024\nInformacja dla student\u00f3w 1 roku studi\u00f3w I stopnia 24/25 dot. zaj\u0119\u0107 z j\u0119zyk\u00f3w obcych\n  Informacja dla student\u00f3w 1 roku studi\u00f3w stacjonarnych I stopnia 2024-2025 (pdf)  \n 5 listopada 2024\nKonkurs o Nagrod\u0119 ABB\n  Konkurs o nagrod\u0119 ABB (pdf)  \n 4 listopada 2024\nKonkurs Engineer 4 Science 2024\n Zach\u0119camy absolwent\u00f3w studi\u00f3w\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0do\u00a0wzi\u0119cia\u00a0udzia\u0142u\u00a0w\u00a0Og\u00f3lnopolskim\u00a0Konkursie\u00a0Prac Dyplomowych\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0 Engineer\u00a04\u00a0Science\u00a02024 .    Dedykowane\u00a0konkursy\u00a0TYLKO\u00a0dla\u00a0AGH:...\n31 pa\u017adziernika 2024\nKomunikat w sprawie liczby mo\u017cliwych do przyznania stypendi\u00f3w rektora w roku akademickim 2024/2025\n  komunikat rektora w sprawie liczby mo\u017cliwych do przyznania stypendi\u00f3w rektora w roku akademickim 2024/2025 (pdf)  \n  za\u0142\u0105cznik 1 (pdf)  \n25 pa\u017adziernika 2024\nWizyta Gr\u00e4nges 28.10.2024 godz. 11:00, sala 101\n W dniu  28.10.2024  na Wydziale Metali Nie\u017celaznych b\u0119dziemy go\u015bci\u0107 firm\u0119 Gr\u00e4nges, kt\u00f3ra jest \u015bwiatowym liderem w produkcji wyrob\u00f3w p\u0142askich z aluminium i jego stop\u00f3w. Podczas wizyty o godz.  11:00  w sali  101  odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie ze studentami oraz z kadr\u0105 AGH, na...\n25 pa\u017adziernika 2024\nKrak\u00f3w Tech Summit 2024. Tu rodz\u0105 si\u0119 przysz\u0142e legendy.\n  6 listopada 2024 r. w Krakowie odb\u0119dzie si\u0119 pierwsza edycja Krak\u00f3w Tech Summit - wydarzenia po\u015bwi\u0119conego promocji i rozwojowi sektora start-up\u00f3w oraz innowacji. Buduj\u0105c potencja\u0142 i rang\u0119 tego \u015brodowiska pragniemy uczyni\u0107 Krak\u00f3w sercem ca\u0142ego ekosystemu, gdzie innowacje...\n23 pa\u017adziernika 2024\n Funkcjonowanie dziekanatu w dniach 29 i 30 pa\u017adziernika 2024 r. \n Informujemy,\u00a0\u017ce\u00a0w\u00a0dniach: \n\n 29.10.2024\u00a0r.\u00a0(wtorek)\u00a0dziekanat\u00a0b\u0119dzie\u00a0nieczynny, \n 30.10.2024\u00a0r.\u00a0(\u015broda)\u00a0dziekanat\u00a0b\u0119dzie\u00a0czynny\u00a0w\u00a0godz.\u00a010.00\u00a0-\u00a013.00. \n\n21 pa\u017adziernika 2024\nKomunikat Prorektora ds. Studenckich  w sprawie wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2024/2025\n  komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2024/2025. (pdf)  \n18 pa\u017adziernika 2024\nObowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w roku akademickim 2024/2025\n Sekcja Bezpiecze\u0144stwa i Higieny Pracy AGH zaprasza na obowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w roku akademickim 2024/2025. Szkolenie realizowane jest w formie wyk\u0142ad\u00f3w on-line na...\n15 pa\u017adziernika 2024\nInaugruracja Roku Akademickiego 2024/2025\n Szanowni Pa\u0144stwo \n Studenci i Doktoranci, Pracownicy oraz rozsiani po ca\u0142ym \u015bwiecie Absolwenci i Sympatycy Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych AGH \n Z okazji Inauguracji Roku Akademickiego 2024/2025 prosz\u0119 przyj\u0105\u0107 zas\u0142u\u017cone gratulacje. Studentom i Doktorantom \u017cyczymy wytrwa\u0142o\u015bci oraz samych udanych...\n14 pa\u017adziernika 2024\n Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 15.10.2024 r. \n Informujemy, \u017ce w dniu  15.10.2024 r.  dziekanat b\u0119dzie czynny w godzinach od  9.00  do  11.30 . \n10 pa\u017adziernika 2024\nDzie\u0144 R\u00f3wno\u015bci AGH+UJ - 16 pa\u017adziernika 2024 r. \n  Dzien R\u00f3wnosci (pdf)  \n 8 pa\u017adziernika 2024\n Balota\u017c - kierownicy katedr\n W dniu  16.10.2024 r.  (\u015broda) w sali  116B  w bud. A2, w godzinach  10:00-14:00  odb\u0119dzie si\u0119 balota\u017c, podczas kt\u00f3rego ka\u017cdy z uprawnionych pracownik\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zg\u0142oszenia swojego kandydata/kandydatki na Kierownika Katedry, w kt\u00f3rej jest zatrudniony....\n 1 pa\u017adziernika 2024\nZmar\u0142 mgr in\u017c. Leszek Kustowski\n Z g\u0142\u0119bokim smutkiem zawiadamiamy, \u017ce w dniu 28 wrze\u015bnia 2024 roku zmar\u0142 w wieku 83 lat \n   \u015ap. mgr in\u017c. Leszek Kustowski  \n Rodzinie i najbli\u017cszym sk\u0142adamy wyrazy najszczerszego \u017calu i wsp\u00f3\u0142czucia...\n30 wrze\u015bnia 2024\nKonferencja WPC24 Vitrintec\n Konferencja dotycz\u0105ca wyciskania stop\u00f3w aluminium w Polsce WPC24 Vitrintec na Wydziale Metali Nie\u017celaznych AGH w Krakowie 26-27 wrze\u015bnia 2024 ju\u017c za nami ! Wydarzenie naukowo-biznesowe skupi\u0142o 5 krajowych prasowni: Aliplast Extrusion, Extral, Final, GK K\u0119ty i Hydro Extrusion Poland i...\n30 wrze\u015bnia 2024\nLegimi w BG AGH\n Biblioteka G\u0142\u00f3wna AGH oferuje darmowy dost\u0119p do serwisu Legimi, gdzie mo\u017cna wypo\u017cycza\u0107 e-booki, audiobooki i synchrobooki. Pracownicy, doktoranci i studenci AGH z aktywnym kontem bibliotecznym mog\u0105 otrzyma\u0107 darmowy kod aktywacyjny, daj\u0105cy dost\u0119p do Legimi. Ka\u017cdego miesi\u0105ca do dyspozycji...\n24 wrze\u015bnia 2024\nRejestracja na przedmioty z Uczelnianej Bazy Przedmiot\u00f3w Obieralnych\n  Pismo_Prorektora_ds._Ksztalcenia_ws_zmiany_zajec_zima_2024_2025 (pdf)  \n20 wrze\u015bnia 2024\nWsparcie w postaci zapomogi dla studen\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali dotkni\u0119ci kl\u0119sk\u0105 powodzi\n Studenci, kt\u00f3rzy zostali dotkni\u0119ci kl\u0119sk\u0105 (powodzi\u0105) mog\u0105 skorzysta\u0107 ze wsparcia w postaci zapomogi, ponadto mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o zwi\u0119kszenie stypendium socjalnego z tego powodu. Do wniosku nale\u017cy do\u0142\u0105czy\u0107 wype\u0142nione o\u015bwiadczenie (do pobrania ze strony DSS). Je\u017celi student posiada dokumenty...\n19 wrze\u015bnia 2024\nKomunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium ministra w roku akademickim 2024/2025\n\n  Komunikat Prorektora w sprawie sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium ministra w roku akademickim 2024/2025 (pdf)  \n  za\u0142\u0105cznik 1(pdf)  \n\n19 wrze\u015bnia 2024\nIII Konferencja WPC24 Vitrintec z cyklu \u201eWyciskajmy P\u00f3ki Czas\u201d\n W dniach 26-27 wrze\u015bnia 2024 roku na Wydziale Metali Nie\u017celaznych Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie odb\u0119dzie si\u0119 III Konferencja WPC24 Vitrintec z cyklu \u201eWyciskajmy P\u00f3ki Czas\u201d po\u015bwi\u0119cona tematyce dotycz\u0105cej teorii i technologii wyciskania...\n17 wrze\u015bnia 2024\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 20.09.24r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  20.09.24r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje jednorazowo przeniesiony na godz.  12.00 - 13.30 . Celem ustalenia innego terminu mo\u017cna si\u0119 kontaktowa\u0107 drog\u0105 e-mail  bleszcz@agh.edu.pl . \n12 wrze\u015bnia 2024\nZapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO\n Uczelniana Baza Przedmiot\u00f3w Obieralnych (UBPO) to og\u00f3lnouczelniany program wspieraj\u0105cy elastyczno\u015b\u0107 studiowania oraz stanowi\u0105cy urozmaicenie oferty dydaktycznej AGH \n Zapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO mo\u017cliwe s\u0105 przez stron\u0119  www.cok.agh.edu.pl/ubpo/blok-innowacyjny  \n12 wrze\u015bnia 2024\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 13.09.2024r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  13.09.2024r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n11 wrze\u015bnia 2024\nPubliczna obrona mgra in\u017c. Kamila Konrada Kaszycy\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105,  \u017ce w dniu  13 wrze\u015bnia 2024 r.  o godz.  11.00  w sali  HA102 , I p. pawilon A2 odb\u0119dzie si\u0119  PUBLICZNA OBRONA ROZPRAWY...\n10 wrze\u015bnia 2024\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 13.09.2024r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  13.09.2024 r.  (pi\u0105tek) dziekanat b\u0119dzie czynny w godzinach od  11.30  do  14.30.  \n10 wrze\u015bnia 2024\nTerminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendia w roku akademickmi 2024/2025\n  Komunikat dot. stypendi\u00f3w rektora (pdf)  \n 9 wrze\u015bnia 2024\nPubliczna obrona mgra in\u017c. Marcina Wieczorka\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105,  \u017ce w dniu  11 wrze\u015bnia 2024 r.  o godz.  12.00  w sali  HA102 , I p. pawilon A2 odb\u0119dzie si\u0119  PUBLICZNA OBRONA ROZPRAWY...\n 6 wrze\u015bnia 2024\nLista kandydat\u00f3w z Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do rad dyscypliny na kadencj\u0119 2024-2028\n  Lista kandydat\u00f3w do Rady Dyscypliny In\u017cynieria Materia\u0142owa z grupy profesor\u00f3w i profesor\u00f3w uczelni:  \n\n dr hab. in\u017c. Artur Kawecki, prof. AGH \n dr hab. in\u017c. Dariusz Le\u015bniak, prof. AGH \n dr hab. in\u017c. Beata Smyrak, prof. AGH \n dr hab. in\u017c. Beata Leszczy\u0144ska-Madej, prof....\n 3 wrze\u015bnia 2024\nWybory do rad dyscyplin\n Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza w porozumieniu z Dziekanem WMN ustali\u0142a nast\u0119puj\u0105cy harmonogram wybor\u00f3w przedstawicieli naszego Wydzia\u0142u do rad dyscyplin naukowych: \n\n Zg\u0142aszanie kandydatur cz\u0142onk\u00f3w do rad dyscyplin naukowych w dniach 3-6 wrze\u015bnia 2024 \u00a0w godz. 9:00-15:00....\n14 sierpnia 2024\nFunkcjonowanie dziekanatu w okresie wakacyjnym\n Informujemy, \u017ce w dniach  16  oraz  28 - 30 sierpnia 2024 r.  Dziekanat b\u0119dzie  nieczynny . \n15 lipca 2024\nTerminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendia w roku akademickmi 2024/2025\n  Komunikat dot. termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendia w roku akademickim 2024/2025 (pdf)  \n 3 lipca 2024\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 5.07.2024r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  5.07.2024r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n25 czerwca 2024\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 28.06.24r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  28.06.24r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje jednorazowo przeniesiony na godz.  8.00 - 09.30 . Celem ustalenia innego terminu mo\u017cna si\u0119 kontaktowa\u0107 drog\u0105 e-mail  bleszcz@agh.edu.pl . \n13 czerwca 2024\nFotograficzne podsumowanie dwudniowej Konferencji \u201eAluminium 2024. Trendy. Innowacje. Technologie\u201d odbywaj\u0105cej si\u0119 w Krakowie w dniach 11-12.06.2024 pod patronatem WMN i zorganizowanej przez Polskie Stowarzyszenie Aluminium!\n Cieszymy si\u0119, \u017ce nasza Kadra Profesorska w sk\u0142adzie: Dariusz Le\u015bniak, Andrzej Mamala i Krzysztof \u017baba aktywnie reprezentowa\u0142a Wydzia\u0142 prowadz\u0105c panel dyskusyjny po\u015bwi\u0119cony innowacyjnym rozwi\u0105zaniom materia\u0142owym i technologicznym z zakresu przetw\u00f3rstwa plastycznego aluminium i...\n12 czerwca 2024\nZasady kwaterownia student\u00f3w w ramach praktyk studenckich\n  Pisomo dotycz\u0105ce zasad kwaterownia student\u00f3w w ramach praktyk studenckich (pdf)  \n12 czerwca 2024\nWsp\u00f3\u0142praca Uczelni z Fundacj\u0105 Edukacyjn\u0105 im. J. Juzonia\n   Pismo Prorektora ds. Studenckich w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy Uczelni z Fundacj\u0105 Edukacyjn\u0105 im. J. Juzonia (pdf)  \n 6 czerwca 2024\n Specjalne Zebranie Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w w kadencji 2024-2028 okr\u0119g nr 10 (Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych)\n W dniu  11 czerwca  (wtorek) o godz.  11:00  w sali  116B , A2, I-wsze pi\u0119tro odb\u0119dzie si\u0119 Specjalne Zebranie Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w w kadencji 2024-2028 okr\u0119g nr 10 (Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych), zwi\u0105zane z II tur\u0105 wybor\u00f3w - Cz\u0142onka Kolegium Wydzia\u0142u z grupy Nauczycieli...\n29 maja 2024\nSpecjalne Zebranie Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w w kadencji 2024-2028 okr\u0119g nr 10 (Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych)\n W dniu  5 czerwca (\u015broda)  o godz.  11:00  w sali  116B , A2, I-wsze pi\u0119tro odb\u0119dzie si\u0119 Specjalne Zebranie Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w w kadencji 2024-2028, okr\u0119g nr 10 (Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych), zwi\u0105zane wyborami do Senatu AGH oraz do Kolegium Wydzia\u0142u. \u00a0 Wszystkich...\n29 maja 2024\nRekrutacja na studia I stopnia\n Drodzy Maturzy\u015bci! Stres maturalny powoli mija, wi\u0119c czas na podj\u0119cie decyzji o wyborze kierunku studi\u00f3w. Od poniedzia\u0142ku 3 czerwca mo\u017cecie rozpocz\u0105\u0107 rejestracj\u0119 w systemie e-Rekrutacja ( https://rekrutacja.cr.agh.edu.pl/ ) na 3 kierunki naszych studi\u00f3w: \n\n    In\u017cynieria...\n28 maja 2024\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 31.05.24r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  31.05.2024 r.  (pi\u0105tek): \n\n dziekanat b\u0119dzie  nieczynny  \n dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje\u00a0 odwo\u0142any . \n\n27 maja 2024\nZaj\u0119cia dydaktyczne w dniach 28.05.24r., 29.05.24r., 17.06.24r.\n Przypominamy, i\u017c zgodnie z harmonogram roku akademickiego 2023/2024 zaj\u0119cia dydaktyczne w dniach: \n\n  28.05.24r. (wtorek)  odbywaj\u0105 si\u0119 wg. harmonogramu zaj\u0119\u0107 ustalonego dla  czwartku  \n  29.05.24r. (\u015broda)  odbywaj\u0105 si\u0119 wg. harmonogramu zaj\u0119\u0107 ustalonego dla  pi\u0105tku  \n  17.06.24r....\n14 maja 2024\nKomunikat Prorektora ds. Studenckich w sprawie wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w lipcu.\n  Komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w lipcu. (pdf)  \n10 maja 2024\nStypendium Fundacji im. H.T. Zieli\u0144skich.\n Stypendium Fundacji mo\u017ce otrzyma\u0107 student studi\u00f3w I lub II stopnia, kt\u00f3ry uko\u0144czy\u0142 co najmniej 5 semestr studi\u00f3w, chyba, \u017ce posiada wydany przez SJO AGH certyfikat znajomo\u015bci j\u0119zyka obcego na poziomie B2. Wnioski mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 osoby, kt\u00f3re z dotychczas odbytych...\n10 maja 2024\nGodziny rektorskie w trakcie Juwenali\u00f3w 2024\n Informujemy, \u017ce w zwi\u0105zku z obchodami Juwenali\u00f3w Krakowskich 2024, JM Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis, na pro\u015bb\u0119 Uczelnianej Rady Samorz\u0105du Student\u00f3w AGH, ustanowi\u0142 godziny rektorskie w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: -  15.05 br. (\u015broda) - od godziny 17.00, - 16.05 br....\n 6 maja 2024\n61. Hutnicza Konferencja Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH\n Od ponad dziewi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu lat studenckie ko\u0142a naukowe s\u0105 wizyt\u00f3wk\u0105 Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej i \u015bwiadcz\u0105 o jej wyj\u0105tkowym potencjale rozwojowym. Konferencje K\u00f3\u0142 Naukowych AGH to jedno z najwa\u017cniejszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 studenckiego ruchu naukowego. Ju\u017c  9\u00a0maja o godz....\n30 kwietnia 2024\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 2.05.24r.\n Informujemy, \u017ce w dniu 2 maja (czwartek) 2024r. dziekanat b\u0119dzie  nieczynny.  \n26 kwietnia 2024\nInformacja o zebraniu OKE\n Szanowni Pa\u0144stwo, \n w dniu  15 maja  (\u015broda) o godz.  11:00  w sali  116B , A2, I-wsze pi\u0119tro odb\u0119dzie si\u0119 Zebranie Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w w kadencji 2024-2028 okr\u0119g nr 10 (Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych), zwi\u0105zane ze zg\u0142aszaniem Kandydat\u00f3w na Dziekana WMN. \n  Wszystkich...\n24 kwietnia 2024\nKonferencja pt. \u201ePo\u017cary instalacji fotowoltaicznych i magazyn\u00f3w energii\u201d\n 12.04.2024 w Raciborzu odby\u0142a si\u0119 konferencja pt. \u201ePo\u017cary instalacji fotowoltaicznych i magazyn\u00f3w energii\u201d \u2013 wraz z przyczynami ich powstawania, zorganizowana przez Komend\u0119 Powiatow\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Raciborzu oraz firm\u0119 Energetyka Solarna Ensol Sp. z o.o. ....\n16 kwietnia 2024\nLista rankingowa wniosk\u00f3w rekomendowanych przez Dziekana Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do Nagrody Rektora za rok 2023.\n NAGRODA ZA DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 DYDAKTYCZN\u0104 \n  Nagroda indywidualna  \n\n  Nagroda II stopnia  prof. dr hab. Bogus\u0142aw Onderka  Termodynamiczne modelowanie faz sta\u0142ych metod\u0105 Calphad \u2013 monografia  \n\n  Nagroda zespo\u0142owa  \n\n  Nagroda I stopnia  dr hab. in\u017c. Grzegorz Kiesiewicz, prof. AGH, dr...\n10 kwietnia 2024\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 12.04.2024r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  12.04.2024r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n 2 kwietnia 2024\nErasmus+ - rekrutacja na rok akademicki 2024/25\n Studenci ch\u0119tni do wyjazd\u00f3w w roku akademickim 2024/2025 na studia w ramach programu Erasmus+ mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 aplikacje do dnia 15 kwietnia 2024. W przypadku praktyk prowadzony jest nab\u00f3r ci\u0105g\u0142y.\u00a0 \n Studenci kandyduj\u0105cy na stypendium w ramach programu Erasmus+ powinni zapozna\u0107...\n26 marca 2024\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 29.03.2024 r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  29.03.2024 r.  (pi\u0105tek): \n\n dziekanat b\u0119dzie  nieczynny  \n dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje\u00a0 odwo\u0142any . \n\n25 marca 2024\nOferta sta\u017cu w HYDRO EXTRUSION POLAND\n Zapraszamy kandydat\u00f3w do odbycia p\u0142atnego sta\u017cu na stanowisku technolog / in\u017cynier procesu \n Zakres odpowiedzialno\u015bci na stanowisku: \n\n inicjowanie, realizacja lub udzia\u0142 w projektach optymalizacyjnych proces\u00f3w wytw\u00f3rczych i system\u00f3w zarz\u0105dzania produkcj\u0105...\n25 marca 2024\nStypendium rektora w semestrze letnim dla I roku II stopnia\n\n  Komunikat dot. stypendi\u00f3w rektora (pdf)  \n  za\u0142\u0105cznik do pisma (pdf)  \n\n19 marca 2024\nZmar\u0142 mgr in\u017c. Pawe\u0142 Kiesiewicz\n Profesorowi Grzegorzowi Kiesiewiczowi i ca\u0142ej Rodzinie wyrazy \u017calu i g\u0142\u0119bokiego wsp\u00f3\u0142czucia z powodu \u015bmierci Ojca sk\u0142adaj\u0105 pracownicy i koledzy z Katedry Przer\u00f3bki Plastycznej i Metaloznawstwa\u00a0 \n   Wspomnienie   \n  Mgr in\u017c. Pawe\u0142 Kiesiewicz (1956) \u2013 absolwent Wydzia\u0142u...\n 8 marca 2024\nDzie\u0144 Kobiet\n\n 4 marca 2024\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 08.03.2024 r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  8 marca 2024 r.  dziekanat b\u0119dzie czynny w godzinach  11.30 - 14.00.  \n 1 marca 2024\nSpotkanie informacyjne dotycz\u0105ce Programu Erasmus+\n Serdecznie zapraszamy Student\u00f3w na spotkanie dotycz\u0105ce Programu Erasmus+. \n Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 z udzia\u0142em Pracownik\u00f3w z Dzia\u0142u Wsp\u00f3\u0142pracy z Zagranic\u0105 za pomoc\u0105 platformy MS Teams w dniu 20 marca 2024 o godz. 13:00.\u00a0 \n Szczeg\u00f3\u0142owe informacje mo\u017cna znale\u017a\u0107 na...\n12 lutego 2024\nNagrody Rektora za 2023 rok\n Zgodnie z zarz\u0105dzeniem nr 97/2023 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 15 grudnia 2023 r. w ramach III filaru przyznawane s\u0105 Nagrody Rektora: \n\n za osi\u0105gni\u0119cia naukowe (przyznawane s\u0105 w dyscyplinach) \n za osi\u0105gni\u0119cia dydaktyczne, organizacyjne...\n 8 lutego 2024\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 9.02.2024r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  9.02.2024r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n 6 lutego 2024\nTerminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 23/24\n  komunikat dotycz\u0105cy terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 23/24 (pdf)  \n 5 lutego 2024\nOg\u0142oszenie o prac\u0119: Bulten Polska SA\n  Stanowisko: TECHNOLOG  \n  Miejsce pracy: Bulten Polska SA, Bielsko-Bia\u0142a, ul. Bukietowa 60  \n  Zakres obowi\u0105zk\u00f3w:  \n\n opracowywanie dokumentacji technologicznej, jako\u015bciowej i narz\u0119dziowej dla nowych wyrob\u00f3w z przygotowaniem wszystkich potrzebnych normatyw\u00f3w...\n 5 lutego 2024\nProfesor Tadeusz Karwan - wspomnienie dr. Andrzeja Rembalskiego w czasopi\u015bmie \"\u015awi\u0119tokorzyskie\" (listopad 2023r.)\n\n29 stycznia 2024\n\u015a.p. Dominika P\u0119czar\n Z g\u0142\u0119bokim smutkiem i \u017calem zawiadamiamy, \u017ce w dniu 29 stycznia 2024 roku odesz\u0142a do Domu Pana \n  \u015a.p. DOMINIKA P\u0118CZAR  \n  nasza studentka  \n  absolwentka kierunku In\u017cynieria Produkcji i Jako\u015bci  \n Rodzinie i najbli\u017cszym Dominiki oraz ca\u0142ej Braci Studenckiej Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych...\n22 stycznia 2024\nWyniki egzaminu kierunkowego z dnia 22.01.24r.\n\n  Wyniki og\u00f3lnego egzaminu kierunkowego IPJ (pdf)  \n  Wyniki og\u00f3lnego egzaminu kierunkowego IMN (pdf)  \n\n15 stycznia 2024\nWyniki egzaminu kierunkowego z dnia 15.01.24r.\n\n  Wyniki og\u00f3lnego egzaminu kierunkowego IPJ (pdf)  \n  Wyniki og\u00f3lnego egzaminu kierunkowego IMN (pdf)  \n\n11 stycznia 2024\nEgzamin kierunkowy 15.01.24r.\n Informujemy, \u017ce wszystkie informacje dot. egzaminu kierunkowego wraz z harmonogramem s\u0105 dost\u0119pne w zak\u0142adce   Studenci/Studia I stopnia/ Dyplomowanie in\u017cynierskie.   \n11 stycznia 2024\nInformacja dot. dy\u017curu Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 12.01.24r. \n Informujemy, \u017ce dniu  12.01.2024r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.\u00a0 W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n 8 stycznia 2024\nRekrutacja na studia II stopnia\n Od poniedzia\u0142ku  8.01  rozpoczyna si\u0119 w AGH, w tym na naszym Wydziale rekrutacja na studia mgr II stopnia. Na naszym Wydziale koordynatorem ds. rekrutacji jest Pani Doktor Justyna Grzyb ( jgrzyb@agh.edu.pl , tel. 12\u00a0617 45 95), kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy pomoc\u0105 przy pytaniach i niejasno\u015bciach....\n22 grudnia 2023\n\u017byczenia \u015awi\u0105teczne\n Drodzy Pracownicy, Doktoranci i Studenci Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych, \n \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia s\u0105 magicznym czasem zadumy i refleksji, ale i r\u00f3wnie\u017c nadziei i rado\u015bci. Prosz\u0119 przyj\u0105\u0107 \u017cyczenia pi\u0119knych i radosnych chwil w \u015bwietle choinki, szcz\u0119\u015bliwej przy wigilijnym stole rodziny,...\n21 grudnia 2023\nFunkcjonowanie dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105tecznym\n Informujemy, \u017ce w dniach  22-27.12.23r.\u00a0 dziekanat b\u0119dzie  nieczynny.  \n14 grudnia 2023\nInformacja dot. dy\u017curu Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 15.12.23r. \n Informujemy, \u017ce dniu  15.12.2023r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.\u00a0 W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n 5 grudnia 2023\nZmar\u0142a Profesor Wanda Gumowska\n Szanowni Pa\u0144stwo Pracownicy, Doktoranci, studenci i wszyscy przyjaciele Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych, \n pragn\u0119 poinformowa\u0107, \u017ce w dniu dzisiejszym otrzymali\u015bmy smutn\u0105 informacj\u0119 o \u015bmierci Pani dr hab. Wandy Gumowskiej, profesor AGH \u2013 naukowca, dydaktyka i pracownika naszego Wydzia\u0142u....\n28 listopada 2023\nOferta pracy: technolog ds. wdro\u017ce\u0144 - Hydro Extrusion Poland sp. z o.o.\n Hydro Extrusion Poland sp. z o.o.\u00a0zatrudnia blisko 1500 os\u00f3b. Nasze zak\u0142ady produkcyjne s\u0105 zlokalizowane w Chrzanowie, \u0141odzi i Trzciance. Zajmujemy si\u0119 kompleksowo rozwi\u0105zaniami w zakresie projektowania i produkcji profili aluminiowych oraz komponent\u00f3w, ich obr\u00f3bk\u0105...\n27 listopada 2023\nPubliczna obrona mgr in\u017c. Moniki Mitki\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105, \n  \u017ce w dniu  28 listopada 2023 r.  o godz.  12.00  w sali  HA102 , I p. pawilon A2 odb\u0119dzie si\u0119 \n  PUBLICZNA OBRONA...\n15 listopada 2023\nInformacja dla student\u00f3w I roku studi\u00f3w stacjonarnych I stopnia (nab\u00f3r na AGH: 2023/24) rozpoczynaj\u0105cych lektoraty w semestrze letnim 2023/2024\n Uprzejmie przypominamy, \u017ce zaj\u0119cia lektoratowe z j\u0119zyk\u00f3w obcych rozpoczn\u0105 Pa\u0144stwo w semestrze letnim 2023/2024. \n Zostan\u0105 Pa\u0144stwo zakwalifikowani do grup na podstawie wynik\u00f3w z matur. \n Wszystkie formalne procedury zwi\u0105zane z zapisywaniem si\u0119 na zaj\u0119cia j\u0119zykowe oraz rejestracj\u0105...\n 6 listopada 2023\nPubliczna obrona mgra in\u017c. Bartosza Jurkiewicza\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105, \n  \u017ce w dniu  7 listopada 2023 r.  o godz.  11.00  w sali  101  (zmiana z HA102), I p. pawilon A2 odb\u0119dzie si\u0119...\n31 pa\u017adziernika 2023\nLiczba mo\u017cliwych do przyznania stypendi\u00f3w rektora 2023/2024\n\n  Komunikat_dot. liczby mo\u017cliwych stypendi\u00f3w_rektora_2023/2024 (pdf)  \n  za\u0142\u0105cznik nr 1 (pdf)  \n\n31 pa\u017adziernika 2023\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowanie Dziekanatu w dniach 2,3.11.2023r.\n Informujemy, \u017ce: \n\n w dniu  3.11.2023r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n w dniach  2,3.11.2023r.  dziekanat b\u0119dzie  nieczynny.  \n\n27 pa\u017adziernika 2023\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 27.10.2023r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  27.10.2023r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n26 pa\u017adziernika 2023\n\u015awi\u0119to Absolwent\u00f3w WMN 2023!\n Zapraszamy wszystkich tegorocznych Absolwent\u00f3w WMN w sobot\u0119  25.11.2023  o godz.  14:00  na  \u201e\u015awi\u0119to Absolwent\u00f3w AGH 2023\u201d  do Auli G\u0142\u00f3wnej na I pi\u0119trze w Budynku A-0! \n Uroczysto\u015b\u0107 z udzia\u0142em W\u0142adz dzieka\u0144skich i Pracownik\u00f3w WMN i Uczelni oraz...\n24 pa\u017adziernika 2023\nWMN na li\u015bcie World's TOP 2% Scientists\n Mi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce Pa\u0144stwo Profesorowie Ewa Rudnik, Marek Wojnicki, Krzysztof Fitzner, Marian Kucharski, i Andrzej Korbel z naszego Wydzia\u0142u znale\u017ali si\u0119 w presti\u017cowym zestawieniu najcz\u0119\u015bciej cytowanych naukowc\u00f3w (Science-Wide Author Databases of Standardized Citation Indicators)...\n24 pa\u017adziernika 2023\nWyr\u00f3\u017cnienie ORLEN S.A. dla WMN\n Pracowniczy naszego Wydzia\u0142u: Panowie Profesorowie Piotr \u017babi\u0144ski i Marek Wojnicki otrzymali zaszczytne wyr\u00f3\u017cnienie w konkursie o nagrod\u0119 Prezesa Zarz\u0105du ORLEN S.A. na najlepsza prac\u0119 badawcza wykonan\u0105 na rzecz ORLEN S.A. przez pracownik\u00f3w jednostek naukowych dzia\u0142aj\u0105cych na...\n24 pa\u017adziernika 2023\nPubliczna obrona Mgra in\u017c. Micha\u0142a Sadzikowskiego\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CA I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE \n informuj\u0105, \n \u017ce w dniu  25 pa\u017adziernika 2023 r.  o godz.  10.00    w sali  HA102 , I p. pawilon A2 \n odb\u0119dzie si\u0119\u00a0\u00a0...\n24 pa\u017adziernika 2023\nPubliczna obrona Mgra in\u017c. Krystiana Franczaka\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CA I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105, \n \u017ce w dniu  25 pa\u017adziernika 2023 r.  o godz.  13.00    w sali  HA102 , I p. pawilon A2 odb\u0119dzie si\u0119\u00a0...\n20 pa\u017adziernika 2023\nKomunikat  w sprawie wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2023/2024\n  Komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2023/2024 (pdf)  \n20 pa\u017adziernika 2023\nZnaleziono damsk\u0105 portmonetk\u0119/saszetk\u0119\n Niewielka damska portmonetka/saszetka zosta\u0142a znaleziona w budynku A-2 na I pi\u0119trze. Jest do odbioru w  Dziekanacie WMN \u00a0(pok\u00f3j\u00a0 118) . \n18 pa\u017adziernika 2023\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgr in\u017c. Sylwii Drzewowskiej\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CA I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105, \n \u017ce w dniu  18 pa\u017adziernika 2023 r. o godz. 9.00    w sali 203, II p. pawilon A2 odb\u0119dzie si\u0119\u00a0 \n PUBLICZNA OBRONA...\n16 pa\u017adziernika 2023\nStypendia ArcelorMittal Poland\n\n  Za\u0142\u0105cznik nr 1 do Umowy - Lista kierunk\u00f3w 2023-sig (pdf)  \n  Za\u0142\u0105cznik nr 2 do Umowy - Regulamin stypendi\u00f3w AGH-sig (pdf)  \n\n16 pa\u017adziernika 2023\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Marcina Lisa\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CA I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105, \n \u017ce w dniu  19 pa\u017adziernika 2023 r. o godz. 11.00    w sali 102HA, I p. pawilon A2 odb\u0119dzie si\u0119\u00a0 \n PUBLICZNA OBRONA...\n 9 pa\u017adziernika 2023\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgr in\u017c. Aleksandry Franczak\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CA I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105, \n \u017ce w dniu  11 pa\u017adziernika 2023 r.  o godz.  11.00    w sali HA102, I p. pawilon A2 \n odb\u0119dzie si\u0119 \n PUBLICZNA OBRONA...\n 4 pa\u017adziernika 2023\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 05.10.2023 r.\n Informujemy, \u017ce w zwi\u0105zku z Wydzia\u0142ow\u0105 Inauguracj\u0105 roku akademickiego 2023/2024, w dniu 5 pa\u017adziernika 2023 r. dziekanat b\u0119dzie czynny w godzinach 9.00 - 11.30. \n 3 pa\u017adziernika 2023\nWyniki wybor\u00f3w uzupe\u0142niaj\u0105cych\n W dniu 3 pa\u017adziernika 2023 roku odby\u0142y si\u0119 wybory uzupe\u0142niaj\u0105ce do Senatu i Kolegium Wydzia\u0142u z grupy Profesor\u00f3w i Profesor\u00f3w Uczelni oraz Rady Dyscypliny In\u017cynieria Materia\u0142owa z grupy asystent\u00f3w i adiunkt\u00f3w....\n 2 pa\u017adziernika 2023\nPodzi\u0119kowanie za po\u017cegnanie \u015a.P. Profesora Tadeusza Karwana\n Serdecznie dzi\u0119kuj\u0119 Panu Dziekanowi Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych, prof.dr hab. in\u017c. Tadeuszowi Knychowi, \n W\u0142adzom i Spo\u0142eczno\u015bci akademickiej Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych \n za godne i pi\u0119kne po\u017cegnanie Mojego \u015a.P. Ojca Profesora Tadeusza Karwana. \n Dzi\u0119kuj\u0119 tak\u017ce za kondolencje dla mnie i...\n 2 pa\u017adziernika 2023\nZawieszenie zaj\u0119\u0107 w zwi\u0105zku z Wydzia\u0142ow\u0105 Inauguracj\u0105 Roku Akademickiego: 05.10.2023 godz. 11.00-16.00 \n Informujemy, \u017ce Pan Rektor wyrazi\u0142 zgod\u0119 na zawieszenie zaj\u0119\u0107 dydaktycznych na WMN w dniu  5 pa\u017adziernika  w godz.  11.00 - 16.00  w zwi\u0105zku z Wydzia\u0142ow\u0105 Inauguracj\u0105 Roku Akademickiego. \n  Zgoda na zawieszenie zajec_inauguracja WMN_05.10.2023 (pdf)  \n28 wrze\u015bnia 2023\nGodziny rektorskie w dniu 4.10.23 r.\n Informujemy, \u017ce w zwi\u0105zku z uroczyst\u0105 inauguracj\u0105 roku akademickiego 2023/2024 JM Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis w dniu 4 pa\u017adziernika br. (\u015broda - ca\u0142y dzie\u0144) ustanowi\u0142 godziny rektorskie. \n  Pismo dot. godzin rektorskich w dniu 4.10.23r (pdf)  \n27 wrze\u015bnia 2023\nListy kandydat\u00f3w w wyborach uzupe\u0142niaj\u0105cych do: Senatu, Kolegium Wydzia\u0142u oraz Rady Dyscypliny In\u017cynieria Materia\u0142owa.\n\n  Lista kandydat\u00f3w do Kolegium Wydzia\u0142u (pdf)  \n  Lista kandydat\u00f3w do Rady Dyscypliny In\u017cynieria Materia\u0142owa (pdf)  \n  Lista kandydat\u00f3w do Senatu (pdf)  \n\n27 wrze\u015bnia 2023\nMa\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w 2023 na WMN! Zapraszamy!\n Serdecznie zapraszamy Wszystkich do nas na Wydzia\u0142 do budynku  A-2  w ten pi\u0105tek  29 wrze\u015bnia 2023  w godzinach  19-24  na wsp\u00f3ln\u0105 Ma\u0142opolsk\u0105 Noc Naukowc\u00f3w! \n A oto co przygotowali\u015bmy: \n Pani Profesor Anna Kula i Pan Doktor Piotr Noga w laboratorium  114a  na I pi\u0119trze...\n26 wrze\u015bnia 2023\nInformacja dot. mo\u017cliwo\u015bci realizacji prac dyplomowych we wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 Bulten, z zakresu druku 3D z metalu.\n Informujemy, \u017ce istnieje jeszcze mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji prac dyplomowych w zespole prof. Krzysztofa \u017baby, we wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 Bulten, z zakresu druku 3D z metalu, w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych: \n 1.Weryfikacja/por\u00f3wnanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych proszku M350 w...\n25 wrze\u015bnia 2023\nKondolencje\n\n   \u017byciorys_\u015ap. Prof. Tadeusza Karwana   \n21 wrze\u015bnia 2023\nWybory uzupe\u0142niaj\u0105ce do Senatu, Kolegium Wydzia\u0142u oraz Rady Dyscypliny In\u017cynieria Materia\u0142owa.\n\n  Og\u0142oszenie OKW10_wybory uzupe\u0142niaj\u0105\u0328ce Rada Dyscypliny (pdf)  \n  Og\u0142oszenie OKW10_wybory uzupe\u0142niaj\u0105\u0328ce Senat i Kolegium Wydzia\u0142owe (pdf)  \n\n21 wrze\u015bnia 2023\nKonferencja Naukowa WPC 23 Uddeholm Machining\n W dniach  28-29 wrze\u015bnia 2023r.  na Wydziale Metali Nie\u017celaznych AGH w Krakowie odb\u0119dzie si\u0119 II Og\u00f3lnopolska Konferencja Naukowa z cyklu  \"Wyciskajmy P\u00f3ki Czas\" WPC 23 Uddeholm Machining . \n Tematyka konferencji dotyczy teorii i technologii wyciskania stop\u00f3w aluminium....\n21 wrze\u015bnia 2023\nZmar\u0142 Profesor Tadeusz Karwan\n  Szanowni Pa\u0144stwo Pracownicy, Doktoranci, studenci i wszyscy przyjaciele Wydzia\u0142u Metali   Nie\u017celaznych,  \n  pragn\u0119 poinformowa\u0107, \u017ce dzisiaj otrzymali\u015bmy smutn\u0105 informacj\u0119 o \u015bmierci Pana Profesora Tadeusza Karwana \u2013 wybitnego naukowca, dydaktyka i pracownika naszego Wydzia\u0142u.  \u015awie\u0107 Panie...\n18 wrze\u015bnia 2023\nStypendia ministra w 2023/2024\n Uprzejmie informujemy, \u017ce na stronie MEiN dost\u0119pne s\u0105 aktualne informacje dotycz\u0105ce stypendi\u00f3w ministra w roku akademickim 2023/2024 \u2013 zach\u0119cam do zapoznania si\u0119 ze szczeg\u00f3\u0142ami pod adresem...\n12 wrze\u015bnia 2023\nZapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO\n Uczelniana Baza Przedmiot\u00f3w Obieralnych to og\u00f3lnouczelniany program wspieraj\u0105cy elastyczno\u015b\u0107 studiowania oraz pozwalaj\u0105cy na urozmaicenie oferty dydaktycznej AGH. UBPO tworz\u0105 trzy tematyczne bloki skupiaj\u0105ce \u0142\u0105cznie ponad 240 przedmiot\u00f3w:...\n11 wrze\u015bnia 2023\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Adama Tch\u00f3rza\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105,  \u017ce w dniu  13 wrze\u015bnia 2023  r. o godz.  11.00  w sali  101 , I p. pawilon A2  odb\u0119dzie si\u0119  PUBLICZNA OBRONA ROZPRAWY...\n31 sierpnia 2023\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Paw\u0142a Strz\u0119pka\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105, \n  \u017ce w dniu  6 wrze\u015bnia 2023 r. o godz. 11.00  w sali  101 , I p. pawilon A2 odb\u0119dzie si\u0119 \n  PUBLICZNA OBRONA ROZPRAWY...\n31 sierpnia 2023\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Macieja Balcerzaka\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CA I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105, \n  \u017ce w dniu  5 wrze\u015bnia 2023 r. o godz. 11.00  w sali  HA102 , I p. pawilon A2 \n  odb\u0119dzie si\u0119 \n  PUBLICZNA OBRONA...\n16 sierpnia 2023\nDziekanat nieczynny w dniach 21.08.2023r. - 25.08.2023r.\n Informujemy \u017ce w dniach\u00a021.08.2023r.\u00a0-\u00a025.08.2023r. dziekanat b\u0119dzie nieczynny. \n27 lipca 2023\nZnaleziono bransoletk\u0119 na korytarzu A2\n Informujemy, \u017ce w dniu 27.07.23r. znaleziono srebrn\u0105\u00a0bransoletk\u0119 na korytarzu w budynku A2. Wi\u0119cej informacji dost\u0119pne w Dziekanacie WMN. \n27 czerwca 2023\nKomunikat dot. terminu sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium socjalne oraz stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w semestrze zimowym roku akademickiego 2023/2024\n  Komunikat dot. terminu sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium socjalne oraz stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w semestrze zimowym roku akademickiego 2023/2024 (pdf)  \n26 czerwca 2023\nPismo Prorektora ds. Studenckich w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy Uczelni z Fundacj\u0105 Edukacyjn\u0105 im. J. Juzonia\n  Pismo w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy Uczelni z Fundacj\u0105 Edukacyjn\u0105 im. J. Juzonia (pdf)  \n22 czerwca 2023\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Adama Zwoli\u0144skiego\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE \n informuj\u0105, \n \u017ce w dniu 28 czerwca 2023 r. o godz. 10.00 w sali 102 HA, I p. pawilon A2 \n odb\u0119dzie si\u0119 \n PUBLICZNA OBRONA ROZPRAWY...\n22 czerwca 2023\nStudencki Konkurs - Nagroda Jamesa Dysona\n Zosta\u0142 r\u00f3wno miesi\u0105c do zako\u0144czenia naboru zg\u0142osze\u0144 w tegorocznej edycji Konkursu Nagroda Jamesa Dysona, organizowanego przez Fundacj\u0119 Jamesa Dysona. To wyzwanie dla pomys\u0142owych student\u00f3w oraz niedawnych absolwent\u00f3w kierunk\u00f3w zwi\u0105zanych z in\u017cynieri\u0105 i projektowaniem....\n22 czerwca 2023\nValeo Autosystemy Sp. z o.o. - sta\u017ce\n  VERYVALEO - sta\u017ce (pdf)  \n21 czerwca 2023\nOferta pracy Development Engineer, BULTEN POLSKA S.A. - Bielsko-Bia\u0142a\n BULTEN POLSKA\u00a0ma szwedzkiego w\u0142a\u015bciciela Fasteners AB, wsp\u00f3lnie z zagranicznymi oddzia\u0142ami tworzy mi\u0119dzynarodowy koncern in\u017cynieryjny. Grupa zajmuje si\u0119\u00a0rozwojem i produkcj\u0105 specyficznych dla klienta komponent\u00f3w i system\u00f3w opartych na materia\u0142ach z metalu. Bulten...\n12 czerwca 2023\nOferta pracy - GR\u00c4NGES KONIN S.A.\n  Oferta pracy w GR\u00c4NGES KONIN S.A. (pdf)  \n 6 czerwca 2023\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 9.06.23r.\n   Informujemy,\u00a0\u017ce\u00a0w\u00a0dniu \u00a09\u00a0czerwca\u00a02023\u00a0roku :    \u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Dziekanat\u00a0b\u0119dzie\u00a0nieczynny,  \u2022\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Dy\u017cur\u00a0Prodziekan\u00a0ds.\u00a0Studenckich\u00a0i\u00a0Kszta\u0142cenia\u00a0zostaje\u00a0odwo\u0142any. \n 6 czerwca 2023\nKomunikat dot. zasad kwaterowania w ramach praktyk studenckich\n  DDS - zasady kwaterowania w ramach praktyk studenckich (pdf)  \n30 maja 2023\nLaureaci 60. Hutniczej Konferencji Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH\n 11 maja w murach Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej mia\u0142a miejsce jubileuszowa  60. Hutnicza Konferencja Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH . Na naszym wydziale obrady odbywa\u0142y si\u0119 w ramach sekcji In\u017cynieria Metali. \n Laureatom gratulujemy! \n  Laureaci 60HKSKN (pdf)  \n29 maja 2023\nSeminiarium Firma Bulten Polska S.A.\n W \u015brod\u0119  31 maja  o godzinie  12:30  w sali  HA102  odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie z  Firm\u0105 Bulten Polska S.A.  (Oddzia\u0142 w Bielsku-Bia\u0142ej), kt\u00f3r\u0105 reprezentowa\u0107 b\u0119dzie Pan \u0141ukasz Wo\u017aniak - Technology and Innovation Manager BIC. Firma dzia\u0142a w bran\u017cy motoryzacyjnej i produkuje komponenty dla takich...\n18 maja 2023\nWyniki egzaminu kierunkowego z dnia 18.05.23r.\n  Wyniki egzaminu dla kierunku In\u017cynieria Produkcji i Jako\u015bci (pdf)  \n16 maja 2023\nKomunikat Prorektora ds. Studenckich  w sprawie wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w miesi\u0105cu lipcu.\n  Komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w miesi\u0105cu lipcu (pdf)  \n12 maja 2023\nSeminarium \u201eCarbon Capture in Molten Salts - Prototype\" \n Informujemy, \u017ce w dniu  18 maja 2023  (czwartek)  o godz. 12:30  odb\u0119dzie si\u0119 seminarium on-line, zwi\u0105zane z realizacj\u0105 na naszym Wydziale mi\u0119dzynarodowego projektu pt. \"Carbon Capture in Molten Salts - Prototype\". Serdecznie zapraszamy. \n Link do seminarium:...\n10 maja 2023\nGodziny Rektorskie w zwi\u0105zku z Juwenaliami 2023\n  Pismo dot. godzin rektorskich w zwi\u0105zku z Juwenaliami (pdf)  \n 8 maja 2023\nOferta wsp\u00f3\u0142pracy z Elemental Strategic Metals\n  Og\u0142oszenie_ESM (pdf)  \n 5 maja 2023\n60. Hutnicza Konferencja Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH\n Od ponad dziewi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu lat studenckie ko\u0142a naukowe s\u0105 wizyt\u00f3wk\u0105 Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej i \u015bwiadcz\u0105 o jej wyj\u0105tkowym potencjale rozwojowym. Konferencje K\u00f3\u0142 Naukowych AGH to jedno z najwa\u017cniejszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 studenckiego ruchu naukowego. Ju\u017c  11 maja o godz. 8.30...\n28 kwietnia 2023\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 2.05.23r.\n Informujemy, \u017ce w dniu 2 maja (wtorek) 2023r. dziekanat b\u0119dzie  nieczynny.  \n25 kwietnia 2023\nGodziny rektorskie \u2013 4.05.2023r., do godz. 12:00\n  Komunikat dot. godzin rektorskich w dniu 4.05.23 (pdf)  \n21 kwietnia 2023\nZmar\u0142a dr Aleksandra \u0141atkowska\n Drodzy Pa\u0144stwo, \n Pragn\u0119 poinformowa\u0107, \u017ce w dniu 19 kwietnia 2023 roku odesz\u0142a na zawsze do Pana nasza starsza kole\u017canka Pani dr Aleksandra \u0141atkowska. \n \u015awie\u0107 Panie nad jej dusz\u0105. \n  Wspomnienie:  \n Dr Aleksandra \u0141atkowska by\u0142a pracownikiem naukowo-dydaktycznym Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych....\n19 kwietnia 2023\nSeminarium 25.04.23r.\n Uprzejmie informujemy, \u017ce w dniu 25 kwietnia 2023 r. o godz. 10:00 w sali HA102 paw. A-2\u00a0 \n odb\u0119dzie si\u0119\u00a0\u00a0 \n SEMINARIUM\u00a0 \n  mgr in\u017c. Adrianny Pach  \n na temat: \"Oznaczanie metali z grupy platynowc\u00f3w zwi\u0105zkami azowymi w roztworach wodnych i organicznych\"\u00a0...\n14 kwietnia 2023\nStypendium z Fundacji Pomocy Edukacyjnej dla m\u0142odzie\u017cy im. Heleny i Tadeusza Zieli\u0144skich\n  komunikat dot. stypendi\u00f3w z Fundacji Pomocy Edukacyjnej dla m\u0142odzie\u017cy im. Heleny i Tadeusza Zieli\u0144skich w Jaros\u0142awiu\u00a0 (pdf)  \n13 kwietnia 2023\nZmar\u0142a Profesor Zofia Orman\n Szanowni Pa\u0144stwo Pracownicy, Doktoranci, studenci i wszyscy przyjaciele Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych, \n Pragn\u0119 poinformowa\u0107, \u017ce wczoraj otrzymali\u015bmy smutn\u0105 informacj\u0119 od dra Leszka Ormana o \u015bmierci mamy - Pani Profesor Zofii Orman \u2013 wybitnego naukowca, dydaktyka i pracownika naszego...\n12 kwietnia 2023\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 14.04.2023r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  14.04.2023r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n11 kwietnia 2023\nSeminarium 18.04.23r.\n Uprzejmie informujemy, \u017ce w dniu 18 kwietnia 2023 r. o godz. 10:00 w sali HA102 paw. A-2\u00a0 \n odb\u0119dzie si\u0119\u00a0\u00a0 \n SEMINARIUM\u00a0 \n  mgr in\u017c. Moniki Wojtysiak  \n na temat: \"Elektrochemiczna synteza chalkogenk\u00f3w metali przej\u015bciowych\"\u00a0 \n Promotor: dr hab. in\u017c. Remigiusz...\n 4 kwietnia 2023\nZmar\u0142 Profesor Franciszek Grosman\n Szanowni Pa\u0144stwo, \n Z ogromnym smutkiem i \u017calem pragn\u0119 poinformowa\u0107 o \u015bmierci Pana Profesora Franciszka Grosmana. \n \u015awie\u0107 Panie nad jego dusz\u0105. \n  Wspomnienie  \n Profesor Franciszek Grosman by\u0142 pracownikiem Politechniki \u015al\u0105skiej. To wybitna posta\u0107 w polskiej nauce w dyscyplinie Metalurgia i...\n 3 kwietnia 2023\nLista rankingowa wniosk\u00f3w rekomendowanych przez Dziekana Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do Nagrody Rektora za rok 2022\n  Nagroda za dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105  \n  Nagroda indywidualna  \n\n Nagroda II stopnia dr hab. in\u017c. Ewa Rudnik, prof. AGH  Opracowanie interaktywnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych z chemii.  \n Nagroda III stopnia dr hab. in\u017c. Marek Wojnicki, prof. AGH  Skrypt: Podstawy nanomateria\u0142\u00f3w...\n24 marca 2023\nStypendium rektora na I roku studi\u00f3w II stopnia w roku akademickim 2022/2023\n  Komunikat dot. stypendi\u00f3w rektora (pdf)  \n  Liczba mo\u017cliwych do przyznania stypendi\u00f3w rektora na I roku II stopnia w roku akademickim 2022/2023 (pdf)  \n16 marca 2023\nZapraszamy Wszystkich w pi\u0105tek 17 marca na ODIM'23 czyli Og\u00f3lnopolski Dzie\u0144 In\u017cynierii Materia\u0142owej na WMN!\n W ten pi\u0105tek 17.03.2023 w AGH odbywa si\u0119 wydarzenie \u201eOg\u00f3lnopolski Dzie\u0144 In\u017cynierii Materia\u0142owej\", w kt\u00f3rym bierze udzia\u0142 nasz Wydzia\u0142. W cz\u0119\u015bci dopo\u0142udniowej jest ono po\u015bwi\u0119cone promocji WMN w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych Huty im. T. Sendzimira,...\n 9 marca 2023\nErasmus+ - spotkanie informacyjne dla student\u00f3w WMN\n Serdecznie zapraszamy Student\u00f3w Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych na stacjonarne spotkanie dotycz\u0105ce Programu Erasmus+. \n Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 z udzia\u0142em Pracownik\u00f3w z Centrum Spraw Mi\u0119dzynarodowych oraz Wydzia\u0142owym Koordynatorem Programu Erasmus+ w dniu  14 marca 2023  o godz....\n 8 marca 2023\nDzie\u0144 Otwarty Przedsi\u0119biorczo\u015bci Akademickiej AGH \u2013 Investor Day\n Zesp\u00f3\u0142 Przedsi\u0119biorczo\u015bci Akademickiej AGH oraz Broker Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych Pawe\u0142 Kwa\u015bniewski ma wielk\u0105 przyjemno\u015b\u0107 zaprosi\u0107 wszystkich cz\u0142onk\u00f3w naszej spo\u0142eczno\u015bci do udzia\u0142u w trzeciej edycji  Dnia Otwartego PA , kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119  28 marca 2023 r. o godz. 13:00 ,...\n 3 marca 2023\nOferta pracy na stanowisko Technologa w Grupie K\u0119ty S.A.\n  Og\u0142oszenie ZM Technolog 2023 (pdf)  \n27 lutego 2023\nSpotkanie informacyjne dotycz\u0105ce Programu Erasmus+\n Serdecznie zapraszamy Student\u00f3w na spotkanie dotycz\u0105ce Programu Erasmus+. \n Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 z udzia\u0142em Pracownik\u00f3w z Dzia\u0142u Wsp\u00f3\u0142pracy z Zagranic\u0105 za pomoc\u0105 platformy MS Teams w dniu  7 marca 2023 o godz. 14:00 . \n Szczeg\u00f3\u0142owe informacje mo\u017cna znale\u017a\u0107 na...\n21 lutego 2023\nStudenckie warsztaty zakupowe z Valeo\n Zapraszamy Student\u00f3w WMN ze wszystkich lat studi\u00f3w i ze wszystkich kierunk\u00f3w do udzia\u0142u w Warsztatach Eksperckich dot. Dzia\u0142u Zakup\u00f3w, kt\u00f3re poprowadz\u0105 specjali\u015bci z Valeo Autosystemy, z Zak\u0142adu Wiper Systems ze Skawiny (Zak\u0142ad Produkcji Wycieraczek)! \n Termin...\n17 lutego 2023\nNab\u00f3r do projektu Erasmus+ KA171\n Informujemy, \u017ce rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nab\u00f3r do projektu  Erasmus+ KA171.  \n Szczeg\u00f3\u0142y dost\u0119pne pod adresem:   https://www.csm.agh.edu.pl/index.php?id=2765&tx_ttnews[tt_news]=7720&cHash=9e5b6a5af1edf109c70bec27abfedf96  \n16 lutego 2023\nWydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych AGH wspiera wiedz\u0105 know-how budow\u0119 fabryki profili aluminiowych w J\u0119drzejowie\n\n W dniu 15 lutego 2023 r. w Centrum Kultury w J\u0119drzejowie odby\u0142o si\u0119 uroczyste podpisanie umowy na budow\u0119 hali produkcyjnej oraz linii produkcyjnej wyciskania profili aluminiowych dla nowego zak\u0142adu pracy w j\u0119drzejowskiej podstrefie Krakowskiego Parku Technologicznego, kt\u00f3ry zatrudni...\n13 lutego 2023\nNagroda Rektora za rok 2022\n\n Zgodnie z zarz\u0105dzeniem nr 73/2022 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 16 grudnia 2022 r. w ramach III filaru przyznawane s\u0105 Nagrody Rektora: \n\n za osi\u0105gni\u0119cia naukowe (przyznawane s\u0105 w dyscyplinach) \n za osi\u0105gni\u0119cia...\n 1 lutego 2023\nLetnia edycja Bloku Innowacyjnego w ramach Uczelnianej Bazy Przedmiot\u00f3w Obieralnych\n W pa\u017adzierniku 2020 r. uruchomiono d\u0142ugo oczekiwany, trzeci blok Uczelnianej Bazy Przedmiot\u00f3w Obieralnych \u2013 Blok Innowacyjny. Pierwsze zapisy odby\u0142y si\u0119 pod koniec wrze\u015bnia 2020 r.\u00a0 \n Zapisy na przedmioty w semestrze letnim roku akademickiego  2022/2023  b\u0119d\u0105 prowadzone od  21...\n 1 lutego 2023\nBentham Science - wielodziedzinowa kolekcja ksia\u017cek\n Zapraszamy do korzystania z dost\u0119pu do pe\u0142nych tekst\u00f3w wielodziedzinowej kolekcji ksi\u0105\u017cek wydawnictwa   Bentham Science .  \n Warunkiem korzystania z us\u0142ugi jest posiadanie aktualnego konta bibliotecznego w Bibliotece G\u0142\u00f3wnej. \n Aby skorzysta\u0107 z dost\u0119pu do pe\u0142nych tekst\u00f3w...\n27 stycznia 2023\nFunkcjonowanie dziekanatu w okresie remontu\n Od dnia 30.01.2023r., tj. poniedzia\u0142ek, Dziekanat, pok.  118  jest  NIECZYNNY  do odwo\u0142ania (remont). \n Zapraszamy do pokoju  117  \n\n Za utrudnienia przepraszamy! \n23 stycznia 2023\nWyniki egzaminu kierunkowego z dnia 23.01.23r.\n\n  Wyniki egzaminu dla kierunku In\u017cynieria Produkcji i Jako\u015bci (pdf)  \n  Wyniki egzaminu dla kierunku In\u017cynieria Metali Nie\u017celaznych (pdf)  \n\n18 stycznia 2023\nWarsztaty\u00a0dla\u00a0student\u00f3w\u00a0w\u00a0Valeo\u00a0Autosystemy\n Informujemy, \u017ce w marcu 2023 z inicjatywy Valeo Autosystemy odb\u0119d\u0105 si\u0119 warsztaty dla student\u00f3w naszego wydzia\u0142u organizowane przez specjalist\u00f3w z Dzia\u0142u Zakup\u00f3w.    Celem warsztat\u00f3w b\u0119dzie zapoznanie student\u00f3w z zagadnieniami z zakresu organizacji...\n16 stycznia 2023\nWyniki egzaminu kierunkowego z dnia 16.01.23r.\n\n  Wyniki egzaminu dla kierunku In\u017cynieria Produkcji i Jako\u015bci (pdf)  \n  Wyniki egzaminu dla kierunku In\u017cynieria Metali Nie\u017celaznych (pdf)  \n\n11 stycznia 2023\nZmiana kryterium dochodowego do stypendium socjalnego\n  komunikat dot. zmiany kryterium dochodowego do stypendium (PDF)  \n29 grudnia 2022\nZmar\u0142 Profesor Ryszard P\u0119cherski\n    Szanowni Pa\u0144stwo,   \n   Z g\u0142\u0119bokim \u017calem przekazuj\u0119 informacj\u0119 o \u015bmierci Pana Profesora Ryszarda P\u0119cherskiego, wybitnego specjalisty z dziedziny mechaniki cia\u0142a sta\u0142ego. W dniu 22 grudnia 2022 roku odszed\u0142 od nas szlachetny cz\u0142owiek, wspania\u0142y naukowiec i nauczyciel akademicki. Panie \u015bwie\u0107...\n22 grudnia 2022\nWyk\u0142ad pt: \u201eWelding of dissimilar metals\u201d - 3.01.23r., HA102\n Szanowni Pa\u0144stwo, uprzejmie informujemy, \u017ce w dniu  3 stycznia 2023  roku o godz.  11:00  w sali  HA102  zostanie wyg\u0142oszony wyk\u0142ad pt: \u201eWelding of dissimilar metals\u201d. Prelegentem b\u0119dzie  Prof. Zakaria Boumerzoug  reprezentuj\u0105cy Department of Mechanical Engineering University of...\n21 grudnia 2022\nGodziny rektorskie \u2013 2.01.2023r., do godz. 12:00\n  Komunikat dot. godzin rektorskich w dniu 2.01.23r. (pdf)  \n21 grudnia 2022\nFunkcjonowanie dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105tecznym\n Informujemy, \u017ce w okresie \u015bwi\u0105tecznym tj. w dniach  23 i 30 grudnia 2022 r.  dziekanat b\u0119dzie  nieczynny . \n Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w powy\u017cszych terminach zostaje odwo\u0142any (w sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail  bleszcz@agh.edu.pl ). \n 7 grudnia 2022\nProgram \u201eVulcanus in Japan\u201d\n Centrum Spraw Mi\u0119dzynarodowych zaprasza na spotkanie informacyjne dotycz\u0105ce programu wymiany studenckiej z Japoni\u0105 w ramach programu \u201eVulcanus in Japan\u201d. \n Szczeg\u00f3\u0142y znajduj\u0105 si\u0119\u00a0 na stronie:...\n 5 grudnia 2022\n\u015awi\u0119ta Dzieciom 2022\n 6 grudnia, w ramach b\u0119dzie na WMN prowadzona coroczna akcja naWrzucaj Dziekanowi w ramach inicjatywy \u015awi\u0119ta Dzieciom. Zbi\u00f3rka odb\u0119dzie si\u0119 w godzinach 11:00-13:00. \n W tym roku pomoc b\u0119dzie przeznaczona dla \u201eStowarzyszenia na rzecz dzieci z chorob\u0105 nowotworow\u0105 KOLIBER\u201d,...\n28 listopada 2022\nInformacja dla student\u00f3w I roku studi\u00f3w stacjonarnych I stopnia (nab\u00f3r na AGH: 2022/23) rozpoczynaj\u0105cych lektoraty w semestrze letnim 2022/2023\n Uprzejmie przypominamy, \u017ce zaj\u0119cia lektoratowe z j\u0119zyk\u00f3w obcych rozpoczn\u0105 Pa\u0144stwo w semestrze letnim 2022/2023. \n Zostan\u0105 Pa\u0144stwo zakwalifikowani do grup na podstawie wynik\u00f3w z matur. \n Wszystkie formalne procedury zwi\u0105zane z zapisywaniem si\u0119 na zaj\u0119cia j\u0119zykowe oraz rejestracj\u0105...\n23 listopada 2022\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgr in\u017c. Katarzyny Skibi\u0144skiej\n  DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH  oraz  PRZEWODNICZ\u0104CA i RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA   AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ im. ST.STASZICA w KRAKOWIE   Informuj\u0105, \n \u017ce w dniu  29 listopada 2022 r.  o godz.  11:00  w paw.  A2, s. 102 HA , w AGH w Krakowie \n odb\u0119dzie si\u0119...\n10 listopada 2022\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgr in\u017c. Karoliny Chat-Wilk\n  DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH  oraz  PRZEWODNICZ\u0104CA I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE  \n informuj\u0105, \n \u017ce w dniu  15 listopada 2022 r.  o godz.  12.00  w sali  102 HA , I p. pawilon A2 \n odb\u0119dzie si\u0119\u00a0\u00a0...\n 7 listopada 2022\nPubliczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Malwiny Janoski\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE informuj\u0105,  \u017ce w dniu 8 listopada 2022 r. o godz. 11.00 w sali 102 HA, I p. pawilon A2  odb\u0119dzie si\u0119 \n PUBLICZNA OBRONA ROZPRAWY...\n 7 listopada 2022\nWybory  Spo\u0142ecznego Inspektora Pracy na WMN - 15.11.2022\n Wybory\u00a0 Spo\u0142ecznego Inspektora Pracy\u00a0 na Wydziale Metali Nie\u017celaznych odb\u0119d\u0105 si\u0119\u00a0 w dniu  15 listopada 2022  roku (wtorek) o godz.  10:00  w sali  102 HA .    Zapraszamy wszystkich Pracownik\u00f3w Wydzia\u0142u do uczestnictwa w spotkaniu. Program spotkania dost\u0119pny jest pod...\n 3 listopada 2022\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 4.11.2022r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  4.11.2022r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n25 pa\u017adziernika 2022\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 31.10.2022 r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  31.10.2022 r.  (tj. poniedzia\u0142ek) dziekanat b\u0119dzie  nieczynny.  \n19 pa\u017adziernika 2022\nWysoko\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 z Funduszu stypendialnego w roku akademickim 2022/2023\n  komukat_dot_wysoko\u015bci_\u015bwiadcze\u0144_2022-2023 (pdf)  \n10 pa\u017adziernika 2022\nWIZYTY STUDYJNE U PRACODAWC\u00d3W DLA STUDENT\u00d3W AGH-WMN\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II  (ZPR AGH II)\u201d nr POWR.03.05.00-00-Z309/18 og\u0142asza rekrutacj\u0119 na wizyty studyjne u pracodawc\u00f3w dla student\u00f3w AGH-WMN:...\n 6 pa\u017adziernika 2022\nSponsorzy i Patroni Jubileuszu 60-lat WMN\n W organizacji Jubileuszu 60-lecia WMN finansowo wsparli nas Sponsorzy i Patroni, kt\u00f3rymi s\u0105 Firmy z bran\u017cy metalurgiczno-przetw\u00f3rczej metali    \u00a0Jeste\u015bmy bardzo wdzi\u0119czni i przekazujemy podzi\u0119kowania dla:  \u00a0    Hermex   \u2022 Zak\u0142ad przetw\u00f3rstwa z\u0142om\u00f3w i...\n 6 pa\u017adziernika 2022\nPubliczna obrona pracy doktorskiej M.Gnie\u0142czyka\n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH oraz PRZEWODNICZ\u0104CA RADY DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA  AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE ZAPRASZAJ\u0104 NA PUBLICZN\u0104 DYSKUSJ\u0118 NAD ROZPRAW\u0104 DOKTORSK\u0104 \n   Mgr. in\u017c. Marka Gnie\u0142czyka, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 11...\n 4 pa\u017adziernika 2022\nZawieszenie zaj\u0119\u0107 w dniu 7 pa\u017adziernika 2022 r.\n Informujemy, \u017ce w zwi\u0105zku z Wydzia\u0142ow\u0105 Inauguracj\u0105 Roku Akademickiego 2022/2023 zaj\u0119cia dydaktyczne\u00a0odbywaj\u0105ce si\u0119 w dniu  7 pa\u017adziernika 2022r.  na Wydziale Metali Nie\u017celaznych\u00a0(pi\u0105tek) zostaj\u0105 zawieszone. \n  Pismo_dot_zawieszenia_zaj\u0119\u0107 (pdf)  \n 3 pa\u017adziernika 2022\nZmiana terminu dy\u017curu Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowania Dziekanatu w dniach 5.10 i 7.10.2022r.\n Informujemy, \u017ce: \n\n dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia z dnia\u00a0  7.10.2022r. (pi\u0105tek)  zostaje  przeniesiony  na dzie\u0144  5.10.2022r. (\u015broda)  i odb\u0119dzie si\u0119 w godzinach  10:00-11:45 . \n \u00a0w dniu  7.10.2022r. (pi\u0105tek)  Dziekanat b\u0119dzie  nieczynny  \n w dniu  5.10.2022r....\n29 wrze\u015bnia 2022\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowanie Dziekanatu w dniu 30.09.2022r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  30.09.2022r.  (pi\u0105tek) godziny dy\u017curu Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowania Dziekanatu zostaj\u0105 wyj\u0105tkowo zmienione na  9:00-11:30.  \n26 wrze\u015bnia 2022\nZmar\u0142 dr in\u017c. Jan Jarominek\n  Z g\u0142\u0119bokim \u017calem i smutkiem przyj\u0119li\u015bmy informacj\u0119 o \u015bmierci  dr. in\u017c. Jana Jarominka . Zmar\u0142 24 wrze\u015bnia 2022 roku, w wieku 81 lat.  \n  \u015ap. Doktor Jan Jarominek, po uko\u0144czeniu studi\u00f3w w 1964 roku, ca\u0142e swoje zawodowe \u017cycie zwi\u0105za\u0142 z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105, z Wydzia\u0142em Metali...\n15 wrze\u015bnia 2022\nInformacja na temat stypendi\u00f3w Ministra Edukacji i Nauki za znacz\u0105ce osi\u0105gni\u0119cia dla student\u00f3w na rok akademicki 2022/2023 (konkurs SST03)\n Informacja na temat stypendi\u00f3w Ministra Edukacji i Nauki za znacz\u0105ce osi\u0105gni\u0119cia dla student\u00f3w na rok akademicki 2022/2023 (konkurs SST03)   TUTAJ   \n\n14 wrze\u015bnia 2022\nSponsorzy Konferencji Naukowej \"Wyciskajmy P\u00f3ki Czas\" - WPC 22 Hydro Extrusion Poland\n Jeste\u015bmy ju\u017c prawie gotowi do Konferencji Naukowej \"Wyciskajmy P\u00f3ki Czas\" -  WPC 22 Hydro Extrusion Poland \u00a0 organizowanej na Wydziale Metali Nie\u017celaznych w dniu  15 wrze\u015bnia 2022 r.  Jeszcze tylko spakowanie teczek konferencyjnych, ostatnie szlify w prezentacji ... i mo\u017cemy...\n14 wrze\u015bnia 2022\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 16.09.2022 r. \n Informujemy, \u017ce w dniu  16.09.2022  r. (tj. pi\u0105tek) dziekanat b\u0119dzie czynny w godzinach od  11.00  do  13.00  \n13 wrze\u015bnia 2022\nZapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO\n Uczelniana Baza Przedmiot\u00f3w Obieralnych to og\u00f3lnouczelniany program wspieraj\u0105cy elastyczno\u015b\u0107 studiowania oraz pozwalaj\u0105cy na urozmaicenie oferty dydaktycznej AGH. UBPO tworz\u0105 trzy tematyczne bloki skupiaj\u0105ce \u0142\u0105cznie ponad 240 przedmiot\u00f3w: \n  Zapisy na przedmioty Bloku...\n12 wrze\u015bnia 2022\nKomunikat Prorektora ds. Studenckich w sprawie termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium rektora w roku akademickim 22/23\n  Komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium rektora w roku akademickim 2022/2023 (pdf)  \n 5 wrze\u015bnia 2022\nZbi\u00f3rka charytatywna na leczenie Bartusia Buriana\n Z inicjatywy Ani Brudny \u2013 absolwentki WMN pracuj\u0105cej obecnie w Sieci Badawczej \u0141ukasiewicz \u2013 Instytucie Metali Nie\u017celaznych w Gliwicach prosimy o wsparcie zbi\u00f3rki charytatywnej dla Bartusia Buriana, 12-letniego ch\u0142opca, kt\u00f3rego czeka operacja bioder w Paley European...\n 1 wrze\u015bnia 2022\nWyniki konkursu na stanowisko doktorant-stypendysta w ramach konkursu OPUS finansowanego przez Narodowe Centrum Nauki\n W dniu 01.09.2022 r. rozstrzygni\u0119to konkurs na stanowisko doktorant - stypendysta w ramach projektu NCN OPUS22 (nr 2021/43/B/ST5/00730) \u201cMechaniczne i strukturalne skutki deformacji plastycznej drobnokrystalicznego magnezu w zakresie niskich temperatur\u201d realizowanego na Wydziale...\n24 sierpnia 2022\nSzkolenie z egzaminem AutoCAD 2020 dla nuczycieli akademickich WMN - stopie\u0144 podstawowy, zaawansowany i modelowanie 3D.\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\u201d nr POWR.03.05.00-00-Z309/18(Zadanie 5) og\u0142asza rekrutacj\u0119 na Cykl szkole\u0144 z zarz\u0105dzania produkcj\u0105 dla kadry...\n10 sierpnia 2022\nOferta pracy GR\u00c4NGES KONIN S.A. : SPECJALISTA ds. BADA\u0143 I ROZWOJU\n  SPECJALISTA ds. BADA\u0143 I ROZWOJU (pdf)  \n 4 sierpnia 2022\nFunkcjonowanie Dziekanatu w okresie wakacyjnym.\n Informujemy, \u017ce w dniach  8-15.08.22r.  dziekanat b\u0119dzie  nieczynny . W dniach  16-31.08.22r.  dziekanat b\u0119dzie czynny w pok. 118. \n12 lipca 2022\nOtwarcie konkursu Materia\u0142\u00a0Movie\u00a0na\u00a0najlepszy\u00a0film\u00a0i scenariusz.\n Konkurs\u00a0Materia\u0142\u00a0Movie\u00a0na\u00a0najlepszy\u00a0film\u00a0i\u00a0scenariusz\u00a0skierowany\u00a0jest do\u00a0student\u00f3w\u00a0i\u00a0doktorant\u00f3w\u00a0uczelni\u00a0wy\u017cszych\u00a0w\u00a0naszym\u00a0kraju.\u00a0Jego...\n11 lipca 2022\nSzkolenie z egzaminem AutoCAD 2020 dla nauczycieli akademickich WMN \u2013 stopie\u0144 podstawowy, zaawansowany i modelowanie 3D\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\u201d nr POWR.03.05.00-00-Z309/18 (Zadanie 5) og\u0142asza rekrutacj\u0119 na szkolenie z egzaminem AutoCAD 2020 dla nauczycieli...\n11 lipca 2022\nOferta pracy w projekcie finansowanym przez NCN\n Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. St. Staszica w Krakowie og\u0142asza konkurs na stanowisko typu doktorant-stypendysta w projekcie OPUS 22 (nr 2021/43/B/ST5/00730) \u201eMechaniczne i strukturalne skutki deformacji plastycznej drobnokrystalicznego magnezu i jego...\n27 czerwca 2022\nObowi\u0105zkowe szkolenie BHP dla student\u00f3w AGH - termin dodatkowy.\n Sekcja\u00a0Bezpiecze\u0144stwa\u00a0i\u00a0Higieny\u00a0Pracy\u00a0AGH\u00a0informuje,\u00a0i\u017c\u00a0z\u00a0dniem\u00a01 lipca\u00a02022\u00a0roku\u00a0od\u00a0godz.\u00a09:00\u00a0uruchamia\u00a0dodatkowy\u00a0termin\u00a0szkolenia...\n24 czerwca 2022\nKomunikat Prorektora ds. Studenckich w sprawie termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium socjalne oraz stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w semestrze zimowym roku akademickiego 2022/2023.\n  Komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium socjalne oraz stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w semestrze zimowym roku akademickiego 2022/2023. (pdf)  \n15 czerwca 2022\nPubliczna obrona rozprawy doktorskiej mgra in\u017c. Piotra Czarneckiego\n  DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH  oraz  PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA   AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE  \n ZAPRASZAJ\u0104 NA PUBLICZN\u0104 DYSKUSJ\u0118 NAD ROZPRAW\u0104 DOKTORSK\u0104 \n  Mgr. in\u017c. Piotra Czarneckiego  \n kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w...\n14 czerwca 2022\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowanie Dziekanatu w dniu 17.06.2022r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  17.06.2022r.:  \n\n Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ) \n Dziekanat b\u0119dzie  nieczynny.  \n\n 6 czerwca 2022\nRAJD WMN \u2013 KUFEL MIEDZIANA 2022\n Szanowni Pa\u0144stwo, \n Drodzy Studenci uczestnicy RAJDU WMN KUFEL MIEDZIANA \n Pragniemy wszystkim Pa\u0144stwu serdecznie podzi\u0119kowa\u0107 za zorganizowanie wspania\u0142ego RAJDU WMN \u2013 KUFEL MIEDZIANA 2022. Dzi\u0119kujemy za zaproszenie (dziekani). Szczeg\u00f3lne podzi\u0119kowania dla Samorz\u0105du i Pani Kingi...\n27 maja 2022\nKonferencja WPC 2022\n 15 wrze\u015bnia 2022 roku rozpoczynamy cykl 1-dniowych konferencji naukowych na Wydziale Metali Nie\u017celaznych AGH w Krakowie, kt\u00f3rych tematyka dotyczy teorii i technologii wyciskania metali i stop\u00f3w. Jest to kontynuacja konferencji \u201eWyciskajmy P\u00f3ki Czas\" zapocz\u0105tkowanej...\n20 maja 2022\nWizyty studyjne u pracodawc\u00f3w dla student\u00f3w AGH-WMN\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\" nr POWR.03.05.00-00-Z309/18 og\u0142asza rekrutacj\u0119 na wizyty studyjne u pracodawc\u00f3w\u00a0dla student\u00f3w AGH-WMN:...\n18 maja 2022\nSta\u017ce POWER 2022: spotkanie dla student\u00f3w WMN\n Zapraszamy na spotkanie w sprawie sta\u017cy wakacyjnych z programu POWER dla student\u00f3w Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w zak\u0142adach przemys\u0142owych i instytutach badawczych z bran\u017cy metali nie\u017celaznych. \n Spotkanie w formie zdalnej w aplikacji Teams (kod do zespo\u0142u:  9kiw0c9 ) odb\u0119dzie si\u0119 w...\n13 maja 2022\nKomunikat dot. wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w miesi\u0105cu lipcu\n  Komunikat dot. wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w miesi\u0105cu lipcu (pdf)  \n  Tre\u015b\u0107 zgody (docx)  \n13 maja 2022\nLaureaci 59. Hutniczej Konferencji Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH\n Serdecznie gratulujemy Laureatom 59. Hutniczej Konferencji Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH    Lista\u00a0laureat\u00f3w:   I\u00a0miejsce:\u00a0Micha\u0142\u00a0Wal\u0105g\u00a0(KN\u00a0Hexagon)    II\u00a0miejsce:\u00a0Tomasz\u00a0Bugajski\u00a0(KN\u00a0Tytan)...\n12 maja 2022\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 13.05.2022r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  13.05.2022r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n11 maja 2022\nKondolencje\n  Szanowna Pani Profesor Lucyna Jaworska Droga Pani Profesor,   \n  Z g\u0142\u0119bokim smutkiem przyj\u0119li\u015bmy wiadomo\u015b\u0107 o \u015bmierci Pani ukochanego Ojca. Zdajemy sobie spraw\u0119, jak wspania\u0142e relacje \u0142\u0105czy\u0142y Pani\u0105 z Ojcem, dlatego chcemy przes\u0142a\u0107 nasze wyrazy otuchy i wsparcia wobec trudnych chwil jakie Pani...\n11 maja 2022\nSolidWorks - certyfikowane szkolenie dla student\u00f3w wszystkich wydzia\u0142\u00f3w AGH\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\" nr POWR.03.05.00-00-Z309/18 (Zadanie 2) og\u0142asza rekrutacj\u0119 na \u201eSzkolenie certyfikowane w...\n11 maja 2022\nGodziny rektorskie w czasie Juwenali\u00f3w Krakowskich 2022\n Na pro\u015bb\u0119 Uczelnianej Rady Student\u00f3w AGH, JM Rektor prof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis ustanowi\u0142 godziny rektorskie w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: \n\n  18.05  br. (\u015broda) - godziny rektorskie  pod warunkiem obowi\u0105zkowego odrobienia zaj\u0119\u0107 ; \n  19.05  br. (czwartek) - do godz. 12 godziny...\n 9 maja 2022\nGratulacje\n Drodzy\u00a0Pa\u0144stwo,    Z ogromn\u0105 rado\u015bci\u0105 pragn\u0119 przekaza\u0107 informacj\u0119, \u017ce Wydzia\u0142 nasz wzbogaci\u0142 si\u0119 o nowego Profesora tytularnego.  W dniu 25 kwietnia 2022 Pan Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nominacj\u0119 profesorsk\u0105\u00a0 dla Pana Piotra \u017babi\u0144skiego.    Szanowny\u00a0Panie\u00a0Profesorze,...\n 9 maja 2022\n59. Hutnicza Konferencja Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH\n W dniu  12 maja 2022 roku  w trybie stacjonarnym w murach Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej odb\u0119dzie si\u0119 59. Hutnicza Konferencja Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH. \n Szczeg\u00f3\u0142y dost\u0119pne na stronie:...\n28 kwietnia 2022\nW dniu 2.05.22 Dziekanat nieczynny\n Informujemy, \u017ce w dniu  2.05.22  Dziekanat b\u0119dzie  nieczynny.  \n27 kwietnia 2022\nKomunikat  dot. przydzia\u0142\u00f3w miejsc w domach studenckich Miasteczka Studenckiego AGH dla doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w na rok akademicki 2022/2023\n  Komunikat dot. przydzia\u0142\u00f3w miejsc w domach studenckich Miasteczka Studenckiego AGH dla doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w na rok akademicki 2022/2023 (pdf)  \n25 kwietnia 2022\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Paw\u0142a Gromka - 28.04.2022\n W dniu  28.04.2022 \u00a0o godz.  12:00  w sali  HA102  odb\u0119dzie si\u0119 publiczna obrona pracy doktorskiej \n  mgra in\u017c. Paw\u0142a Gromka.  \n Tytu\u0142 pracy: \"Opracowanie technologii wyciskania cienko\u015bciennych kszta\u0142townik\u00f3w zamkni\u0119tych ze stop\u00f3w AlMgSi o podwy\u017cszonej zawarto\u015bci...\n21 kwietnia 2022\nREKRUTACJA NA SZKOLENIE AUTOCAD 2020 DLA STUDENT\u00d3W AGH-WMN\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\" nr POWR.03.05.00-00-Z309/18 og\u0142asza rekrutacj\u0119 na Szkolenie z obs\u0142ugi programu AutoCAD 2020 \u2013 stopie\u0144 podstawowy,...\n13 kwietnia 2022\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 15.04.2022r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  15.04.2022r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n11 kwietnia 2022\nLista rankingowa wniosk\u00f3w rekomendowanych przez Dziekana Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do Nagrody Rektora za rok 2021\n Nagroda za ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142alno\u015bci naukowej, dydaktycznej i organizacyjnej \n  Nagroda I stopnia  \n\n dr hab. in\u017c. Wac\u0142aw Muzykiewicz, prof. AGH  Nagroda za ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142alno\u015bci naukowej, dydaktycznej i organizacyjnej.  \n\n Nagroda za dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105 \n  Nagroda indywidualna...\n 5 kwietnia 2022\nStypendium Fundacji Zieli\u0144skich w roku 2022\n Wszystkich zainteresowanych zach\u0119camy do sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium Fundacji Pomocy Edukacyjnej dla M\u0142odzie\u017cy im. Heleny i Tadeusza Zieli\u0144skich\u00a0 \n\n  Komunikat Prorektora ds. Studenckich, prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko  \n  Wniosek o przyznanie studentowi AGH stypendium z...\n 4 kwietnia 2022\nSZKOLENIE SOLIDWORKS DLA KADRY DYDAKTYCZNEJ AGH\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\" nr POWR.03.05.00-00-Z309/18(Zadanie 5) og\u0142asza rekrutacj\u0119 na szkolenie SOLIDWORKS dla kadry dydaktycznej AGH, liczba godzin:...\n 4 kwietnia 2022\nCertyfikowane szkolenie AutoCAD 2020 dla student\u00f3w AGH WMN - w ramach projektu POWR.03.05.00-00-Z309/18\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych informuje, \u017ce w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\u201d nr POWR.03.05.00-00-Z309/18(Zadanie 2) \n Szkolenie wraz z egzaminem AutoCAD 2020 dla student\u00f3w...\n31 marca 2022\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 1.04.2022r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  1.04.2022r.  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n16 marca 2022\nZbi\u00f3rka na WMN rzeczy dla Dzieci i Ich Mam z Ukrainy\n\n  Ruszy\u0142a pod naszym Dziekanatem w budynku A-2   zbi\u00f3rka rzeczy dla Dzieci i Ich Mam z Ukrainy!  \n   Kochani prosimy o pomoc w zape\u0142nieniu tych pude\u0142!  \n   Rzeczy na bie\u017c\u0105co b\u0119d\u0105 przekazywane przez naszych Pracownik\u00f3w   Maluszkom i ich Mamom na Dworcu Koleinowym w...\n16 marca 2022\nRekrutacja student\u00f3w do programu Erasmus+ na rok akademicki 2022/23\n Uprzejmie informujemy, \u017ce rekrutacja do programu Erasmus+ na Wydziale Metali Nie\u017celaznych na rok akademicki 2022/23 b\u0119dzie prowadzona od  28.03  do  15.04.2022 . \n Szczeg\u00f3\u0142owe informacje zwi\u0105zane z rekrutacj\u0105 wraz z formularzami znajduj\u0105 si\u0119 na stronie:...\n16 marca 2022\nTOP 10%\n Pracownicy WMN, kt\u00f3rzy znale\u017ali si\u0119 w zaszczytnym gronie 10% najlepiej publikuj\u0105cych os\u00f3b z ca\u0142ego AGH w dyscyplinie In\u017cynieria Materia\u0142owa oraz In\u017cynieria Chemiczna: \n\n  prof. dr hab. in\u017c. Lucyna Renata Jaworska  \n  dr hab. in\u017c. Beata Leszczy\u0144ska-Madej, prof. AGH  \n  dr hab....\n14 marca 2022\nSpotkanie informacyjne dla student\u00f3w dotycz\u0105ce Programu Erasmus+\n Serdecznie zapraszamy Student\u00f3w na spotkanie dotycz\u0105ce Programu\u00a0Erasmus+.  Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 z udzia\u0142em Pracownik\u00f3w z Dzia\u0142u Wsp\u00f3\u0142pracy z Zagranic\u0105 za pomoc\u0105 platformy MS Teams w dniu  24 marca br. (czwartek) o godz. 13.00.  \n  Link do spotkania:   tiny.pl/9nmjl...\n12 marca 2022\nRekrutacja na szkolenia dla student\u00f3w WMN w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\u201d (stycze\u0144-marzec)\n Rekrutacja na szkolenia dla student\u00f3w WMN w zakresie: \n  1) Komunikacja interpersonalna (termin szkolenia: 22-23.01.2022r.)   2) Zarz\u0105dzanie sob\u0105 w czasie i organizacja pracy (termin szkolenia: 26-27.02.2022r.)   3) Komunikacja i umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole (termin szkolenia:...\n10 marca 2022\nZ\u0142oty In\u017cynier 2021 - podzi\u0119kowania\n Wielce Szanowny Panie Dziekanie, Szanowni i Drodzy Pa\u0144stwo, \n Bardzo dzi\u0119kuj\u0119 za gratulacje i \u017cyczenia, s\u0142owa uznania Pana Dziekana w zwi\u0105zku z uzyskaniem tytu\u0142u  \u201eZ\u0142otego In\u017cyniera\" w kategorii Nauka  w 28. Plebiscycie \u201ePrzegl\u0105du Technicznego\". Moje gor\u0105ce podzi\u0119kowania pragn\u0119...\n 9 marca 2022\nZ\u0142oty In\u017cynier 2021\n Drodzy Pa\u0144stwo,    Spiesz\u0119 si\u0119 podzieli\u0107 z Pa\u0144stwem Pracownikami, Doktorantami i Studentami naszego Wydzia\u0142u wspania\u0142\u0105 informacj\u0105, \u017ce nasz Pan Profesor Wac\u0142aw Muzykiewicz zosta\u0142\u00a0 LAUREATEM\u00a0 28 edycji Plebiscytu \"Przegl\u0105du Technicznego\" i uzyska\u0142 tytu\u0142  \"Z\u0142otego In\u017cyniera\" w kategorii...\n 7 marca 2022\nPismo Prorektora ds. Studenckich  w sprawie usprawiedliwienia nieobecno\u015bci student\u00f3w uczestnicz\u0105cych w spotkaniu organizowanym przez CSS w dniu 8 marca br. w ramach Programu ADAPTER\n  Pismo Prorektora ds. Studenckich w sprawie usprawiedliwienia nieobecno\u015bci student\u00f3w uczestnicz\u0105cych w spotkaniu organizowanym przez CSS w dniu 8 marca br. w ramach Programu ADAPTER (pdf)  \n 4 marca 2022\nKomunikat Prorektora ds. Studenckich w sprawie stypendi\u00f3w rektora na I roku studi\u00f3w II stopnia\n  Komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie stypendi\u00f3w rektora na I roku studi\u00f3w II stopnia (pdf)  \n  Za\u0142\u0105cznik 1 (pdf)  \n28 lutego 2022\n\u015awiatowy Dzie\u0144 In\u017cyniera - 4 marca 2022 r.\n Zapraszamy wszystkich zainteresowanych do udzia\u0142u\u00a0w og\u00f3lnopolskiej konferencji on-line, organizowanej w ramach\u00a0 \u015awiatowego Dnia In\u017cyniera . Wydarzenie b\u0119dzie mia\u0142o miejsce \u00a04 marca 2022\u00a0r. o godz.\u00a010.30.\u00a0  \n Rejestracja do platformy VMS, na kt\u00f3rej...\n14 lutego 2022\nNagroda Rektora za 2021 rok\n Zgodnie z zarz\u0105dzeniem nr 78/2021 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 17 grudnia 2021 r. w ramach III filaru przyznawane s\u0105 Nagrody Rektora: \n\n za osi\u0105gni\u0119cia naukowe (przyznawane s\u0105 w dyscyplinach) \n za osi\u0105gni\u0119cia dydaktyczne, organizacyjne...\n 9 lutego 2022\nNaukowiec z Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych nominowany w konkursie \u201eZ\u0142oty In\u017cynier\u201d. Trwa g\u0142osowanie\n Do 20 lutego br. mo\u017cna oddawa\u0107 g\u0142osy na najlepszego in\u017cyniera minionego roku w plebiscycie \u201eZ\u0142oty In\u017cynier 2021\u201d. W\u015br\u00f3d kandydat\u00f3w do nagrody znalaz\u0142 si\u0119  dr hab. in\u017c. Wac\u0142aw Muzykiewicz, prof. AGH z Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych . Jest jedynym przedstawicielem AGH...\n 7 lutego 2022\nSzkolenie z programu Autodesk Inventor dla kadry dydaktycznej AGH\n  Rekrutacja na szkolenia dla pracownik\u00f3w dydaktycznych WMN w zakresie:  \n Tytu\u0142 Szkolenia:  Szkolenie z programu Autodesk Inventor dla kadry dydaktycznej AGH  \n  Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii...\n 7 lutego 2022\nSzkolenie z obs\u0142ugi system\u00f3w GOM do pomiar\u00f3w deformacji, modu\u0142y: ARAMIS i TRITOP, dla kadry dydaktycznej AGH\n  Rekrutacja na szkolenia dla pracownik\u00f3w dydaktycznych WMN w zakresie:  \n Tytu\u0142 Szkolenia:  Szkolenie z obs\u0142ugi system\u00f3w GOM do pomiar\u00f3w deformacji, modu\u0142y: ARAMIS i TRITOP, dla kadry dydaktycznej AGH  \n  Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach...\n 4 lutego 2022\nOferta pracy w LUQAM na stanowisku M\u0142odszy In\u017cynier Symulacji Proces\u00f3w\n   Oferta pracy LUQAM - M\u0142odszy In\u017cynier Symulacji Proces\u00f3w (pdf)   \n 4 lutego 2022\nOferta pracy w Grupie K\u0119ty S.A. na stanowisku Doradcy techniczno-handlowego\n   Og\u0142oszenie Doradca ds. techniczno-handlowy Grupa K\u0118TY AGH (PDF)   \n 4 lutego 2022\nOferta pracy w Grupie K\u0119ty S.A. na stanowisku Technologa\n   Og\u0142oszenie Technolg Grupa K\u0118TY (PDF)   \n 4 lutego 2022\nKomunikat wewn\u0119trzny CSS - Zasady przyznawania \u015bwiadcze\u0144 w semestrze letnim 21/22\n  Komunikat dot. zasady przyznawania \u015bwiadcze\u0144 w semestrze (pdf) letnim 21/22  \n26 stycznia 2022\nII termin egzaminu kierunkowego\n Informujemy, \u017ce egzamin kierunkowy zostanie przeprowadzony w formie zdalnej na platformie UPEL.    Termin\u00a0II:\u00a027\u00a0stycznia\u00a02022\u00a0r.\u00a0(czwartek),\u00a0godz.\u00a09:00. \n24 stycznia 2022\nPubliczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Paw\u0142a Ruteckiego\n  DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH  \n oraz \n  PRZEWODNICZ\u0104CA RADY DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA  \n  AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE  \n ZAPRASZAJ\u0104 NA PUBLICZN\u0104 DYSKUSJ\u0118 NAD ROZPRAW\u0104 DOKTORSK\u0104 \n  Mgr. in\u017c. Paw\u0142a Ruteckiego  \n kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w...\n24 stycznia 2022\nKondolencje\n 19 stycznia br. zmar\u0142 w wieku 97 lat prof. B. Avitzur - wybitny naukowiec, specjalista in\u017cynierii materia\u0142owej, w szczeg\u00f3lno\u015bci przer\u00f3bki plastycznej metali. Napisa\u0142 wiele prac naukowych i podr\u0119cznik\u00f3w. \u015arodowisko naukowe AGH, w tym naszego Wydzia\u0142u wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142o z...\n11 stycznia 2022\nI termin egzaminu kierunkowego\n Informujemy, \u017ce egzamin kierunkowy zostanie przeprowadzony w formie zdalnej na platformie UPEL.    Termin\u00a0I:\u00a0 17\u00a0stycznia\u00a02022\u00a0r. \u00a0(poniedzia\u0142ek),\u00a0 godz.\u00a09:00.  \n22 grudnia 2021\n\u017byczenia \u015bwi\u0105teczne\n Wszystkim\u00a0Pracownikom, Studentom i Doktorantom Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\u00a0\u017cyczenia\u00a0\u00a0pe\u0142nych spokoju i tradycyjnego nastroju \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia oraz dostatku w Nowym 2022 Roku sk\u0142adaj\u0105 W\u0142adze Dzieka\u0144skie. \n Bo\u017ce Narodzenie 2021 \n\n20 grudnia 2021\nFunkcjonowanie dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym\n  Informujemy, \u017ce w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym w dniach  24-28  oraz  31 grudnia 2021 r.     dziekanat b\u0119dzie  nieczynny.   \n15 grudnia 2021\n19. edycja konkursu o nagrod\u0119 ABB\n  Zielona przysz\u0142o\u015b\u0107 dzi\u0119ki zr\u00f3wnowa\u017conej technologii - plakat konkursu (pdf)  \n13 grudnia 2021\nDoktorant Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych laureatem nagrody przyznawanej przez Fundacj\u0119 Maspex\n W dniu 10 grudnia 2021 r. na Uroczystym Senacie AGH z okazji Dnia G\u00f3rnika mia\u0142o miejsce rozdanie nagr\u00f3d - stypendium im. Przewodnicz\u0105cego Rady Uczelni dra in\u017c. Krzysztofa Pawi\u0144skiego dla student\u00f3w studi\u00f3w doktoranckich Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa...\n 7 grudnia 2021\nList Rektor\u00f3w AGH do student\u00f3w\n  List Prorektor\u00f3w AGH do student\u00f3w (pdf)  \n 3 grudnia 2021\nAGH \u015awi\u0119ta Dzieciom 2021\n Szanowni Pa\u0144stwo, \n W imieniu Uczelnianej Rady Samorz\u0105du Studenckiego AGH zach\u0119camy do udzia\u0142u w szczytnej akcji \u201eAGH \u015awi\u0119ta Dzieciom\". Jej celem w tym roku jest zbi\u00f3rka pieni\u0119dzy dla  Fundacji na Rzecz Dzieci z Chorob\u0105 Nowotworow\u0105 \u201eWyspy Szcz\u0119\u015bliwe\u201d . Akcja b\u0119dzie...\n 2 grudnia 2021\nSta\u017c studencki w FINAL S.A.\n Firma FINAL S.A. z D\u0105browy G\u00f3rniczej oferuje 2 kilkumiesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce dla student\u00f3w V roku Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych AGH w Krakowie. Po zako\u0144czeniu sta\u017cu i obronie pracy magisterskiej (istnieje jeszcze mo\u017cliwo\u015b\u0107 otrzymania tematu pracy magisterskiej) jest opcja...\n 1 grudnia 2021\nMiko\u0142ajkowa Licytacja Charytatywna\n Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w naszej Wydzia\u0142owej Miko\u0142ajkowej Charytatywnej Licytacji, z kt\u00f3rej doch\u00f3d przeznaczony zostanie dla C\u00f3reczki naszego Kolegi - pracownika Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych (wi\u0119cej info znajdziecie tutaj:\u00a0 www.siepomaga.pl/hania-palimaka )...\n18 listopada 2021\nOferta pracy na stanowisko technologa w FPE S.A.\n  Oferta pracy Technolog (pdf)  \n15 listopada 2021\nMinisterstwo Obrony Narodowej og\u0142osi\u0142o kolejn\u0105, V edycj\u0119 ochotniczego programu edukacji wojskowej student\u00f3w pod nazw\u0105 \u201eLegia Akademicka\".\n Szkolenie b\u0119dzie dzieli\u0142o si\u0119 na cze\u015b\u0107 teoretyczn\u0105 \u2013 realizowan\u0105 na uczelniach w trakcie roku akademickiego oraz cz\u0119\u015b\u0107 praktyczn\u0105 realizowan\u0105 w jednostkach, centrach i o\u015brodkach wojskowych. \n Szczeg\u00f3\u0142owe informacje o zakresie programu \u201eLegia Akademicka\" mo\u017cna uzyska\u0107 pod...\n10 listopada 2021\nDy\u017cur\u00a0Prodziekan\u00a0ds. Studenckich\u00a0i\u00a0Kszta\u0142cenia\u00a0w\u00a0dniu\u00a012.11.2021r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  12.11.2021  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any.  W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n 8 listopada 2021\nWirtualne Targi Pracy AGH \u2013 edycja jesienna 2021\n Centrum Karier AGH zaprasza do udzia\u0142u w jesiennej edycji Targ\u00f3w Pracy AGH. Wydarzenie, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 16\u201318 listopada 2021 r. w formule wirtualnej, obejmie warsztaty i prezentacje tematyczne, rozmowy z przedstawicielami a\u017c 60 firm, dost\u0119p do tablicy ofert pracy...\n 5 listopada 2021\nGodziny rektorskie \u2013 12 listopada 2021r.\n Na wniosek Uczelnianej Rady Samorz\u0105du Student\u00f3w Rektor AGH prof. Jerzy Lis ustanowi\u0142 na  12 listopada br. godziny rektorskie.  \n 3 listopada 2021\nZarz\u0105dzenie Nr 64/2021 w sprawie zmiany Zarz\u0105dzenia Nr 56/2021 Rektora AGH z dnia 23 wrze\u015bnia 2021 r. w sprawie dzia\u0142alno\u015bci Uczelni od 1 pa\u017adziernika 2021 roku\n  Zarz\u0105dzenie Nr 64/2021 w sprawie zmiany Zarz\u0105dzenia Nr 56/2021 Rektora AGH z dnia 23 wrze\u015bnia 2021 r. w sprawie dzia\u0142alno\u015bci Uczelni od 1 pa\u017adziernika 2021 roku (pdf)  \n 2 listopada 2021\nRekrutacja na szkolenia dla student\u00f3w WMN w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\"\n Wydzia\u0142owe Biuro Projektu Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\" nr POWR.03.05.00-00-Z309/18\u00a0 (Zadanie 2) og\u0142asza rekrutacj\u0119 na szkolenia. \n Rekrutacja na szkolenia dla...\n28 pa\u017adziernika 2021\nPubliczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Joanny Hrabi-Wi\u015bnios\n Dziekan Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych \n oraz \n Przewodnicz\u0105ca i Rada Dyscypliny IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie\u00a0 \n zawiadamiaj\u0105, \u017ce w dniu  9 listopada 2021 r.  \n o godz.  11:00  w paw. A2, I pi\u0119tro, s.  102 HA , w AGH w Krakowie odb\u0119dzie si\u0119...\n27 pa\u017adziernika 2021\nLegia Akademicka - V edycja ochotniczego programu edukacji wojskowej student\u00f3w\n   pismo dot. programu edukacji wojskowej student\u00f3w p.n. \"Legia Akademicka\" (pdf)  \n20 pa\u017adziernika 2021\nKomunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2021/2022\n  komunikat dot. wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2010/2021(pdf)  \n19 pa\u017adziernika 2021\nProgram Seeds for the Future\n Do 7 listopada przyjmowane s\u0105 zg\u0142oszenia do VIII edycji programu Seeds For The Future a sam program odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 22 - 29 listopada 2021 roku. \n To sztandarowy, globalny program edukacyjny firmy @Huawei Polska, kt\u00f3rego celem jest rozwijanie lokalnych talent\u00f3w w dziedzinie...\n18 pa\u017adziernika 2021\nInformacja dot. liczby stypendi\u00f3w rektora w roku akademickim 2021/2022\n  Komunikat dot. liczby stypendi\u00f3w rektora w roku akademickim 2021/2022 (pdf)  \n  Za\u0142\u0105cznik - Liczba mo\u017cliwych do przyznania stypendi\u00f3w rektora w roku akademickim 2021/2022 (pdf)  \n18 pa\u017adziernika 2021\nRAJD WMN - KUFEL MIEDZIANA 2021\n Pani Kinga Gemel Przewodnicz\u0105ca Wydzia\u0142owej Rady Samorz\u0105du Studenckiego \n Szanowna Pani, Szanowni Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du WRSS, Drodzy uczestnicy Rajdu WMN, \n \u00a0 \u00a0 \u00a0Pragniemy serdecznie podzi\u0119kowa\u0107 za zaproszenie nas na Rajd Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych \u2013 KUFEL MIEDZIANA 2021....\n11 pa\u017adziernika 2021\nSukces naukowc\u00f3w WMN. Kolejny projekt programu LIDER!!!!\n Jest nam\u00a0 mi\u0142o poinformowa\u0107, \u017ce na Wydziale Metali Nie\u017celaznych b\u0119dzie realizowany kolejny projekt badawczy w ramach programu Lider edycja XII pt. \"Optymalizacja technologii wyciskania profili aluminiowych przeznaczonych na elewacyjne systemy lamelowe w nowoczesnym budownictwie\"...\n11 pa\u017adziernika 2021\nPodzi\u0119kowania\n Szanowni Pa\u0144stwo \n Profesorowie, Doktorzy, Pracownicy Wydzia\u0142u, Doktoranci i Studenci, \n \u00a0 \u00a0 Pragn\u0119 z ca\u0142ego serca podzi\u0119kowa\u0107 Pa\u0144stwu za udzia\u0142 w Wydzia\u0142owej Inauguracji Roku Akademickiego AD 2021/2022. Kszta\u0142cenie student\u00f3w jest naszym powo\u0142aniem i jednocze\u015bnie statutowym...\n 8 pa\u017adziernika 2021\nSpotkanie informacyjne Erasmus+ dla student\u00f3w\n Bardzo serdecznie zapraszamy wszystkich zainteresowanych student\u00f3w na spotkanie informacyjne dotycz\u0105ce programu Erasmus+. \n Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek  15 pa\u017adziernika o godz. 12:00  na platformie  MS Teams .\u00a0 \n Link do spotkania:...\n 7 pa\u017adziernika 2021\nBie\u017c\u0105cy program stypendialny na lata 2022/23 przez Niemieck\u0105 Central\u0119 Wymiany Akademickiej (DAAD)\n  DAAD_Terminy_2021-PL(pdf)  \n 6 pa\u017adziernika 2021\nList gratulacyjny dla student\u00f3w I roku\n\n  List Gratulacyjny (pdf)  \n 6 pa\u017adziernika 2021\nWydzia\u0142owa Inauguracja Roku Akademickiego 2021/2022\n Dziekani Wydzia\u0142u serdecznie zapraszaj\u0105 Student\u00f3w i Doktorant\u00f3w WMN na Inauguracj\u0119 Roku Akademickiego,  kt\u00f3ra\u00a0b\u0119dzie\u00a0mie\u0107\u00a0miejsce\u00a0\u00a0 7\u00a0pa\u017adziernika\u00a0o\u00a0g.\u00a012.00 \u00a0\u00a0w\u00a0Auli\u00a0AGH. \n 4 pa\u017adziernika 2021\nZawieszenie zaj\u0119\u0107 w dniu 7 pa\u017adziernika 2021r. w godzinach 11:00-16:00.\n W zwi\u0105zku z Wydzia\u0142ow\u0105 Inauguracj\u0105 Roku Akademickiego 2021/2022 w godzinach  11:00-16:00  w dniu 7 pa\u017adziernika 2021r. zaj\u0119cia dydaktyczne zostaj\u0105 zawieszone. \n  pismo dot. zawieszenia zaj\u0119\u0107 7.10.2021(pdf)  \n30 wrze\u015bnia 2021\nGodziny rektorskie w dniu 4 pa\u017adziernika br.\n W zwi\u0105zku z uroczyst\u0105 inauguracj\u0105 roku akademickiego 2021/2022 JM Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis w dniu 4 pa\u017adziernika br. (poniedzia\u0142ek \u2013 ca\u0142y dzie\u0144) ustanowi\u0142 godziny rektorskie. \n  Pismo dotycz\u0105ce godzin rektorskich w dniu 4.10.21 (pdf)  \n28 wrze\u015bnia 2021\nKomunikat dot. Prolongaty Elektronicznych Legitymacji Studenckich (ELS) oraz Elektronicznych Legitymacji Doktoranckich (ELD)\n  Komunikat dot. Prolongaty ELS oraz ELD (pdf)  \n  Za\u0142\u0105cznik nr 1 (pdf)  \n27 wrze\u015bnia 2021\nStypendia i zapomogi dla student\u00f3w Studi\u00f3w Doktoranckich i Szko\u0142y Doktorskiej AGH\n Termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendia i zapomogi dla student\u00f3w Studi\u00f3w Doktoranckich w roku akademickim 2021/2022 \n  Studia Doktoranckie  \n Zgodnie z \u201eRegulaminem \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w AGH\u201d (Zarz\u0105dzenie Nr 57/2020 Rektora Akademii...\n23 wrze\u015bnia 2021\nOg\u0142oszenie dotycz\u0105ce obowi\u0105zkowego szkolenia BHP dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych studia w roku akademickim 21/22\n Sekcja Bezpiecze\u0144stwa i Higieny Pracy AGH zaprasza na: \n \u00a0obowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych studia w AGH w roku akademickim 2021/2022. \n Szkolenie realizowane jest w formie wyk\u0142ad\u00f3w on-line...\n22 wrze\u015bnia 2021\nPubliczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Justyny Grzebinogi\n  DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH  \n oraz \n  PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA  \n AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE \n ZAPRASZAJ\u0104 NA PUBLICZN\u0104 DYSKUSJ\u0118 NAD ROZPRAW\u0104 DOKTORSK\u0104 \n  Mgr in\u017c. Justyny Grzebinogi  \n kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w...\n20 wrze\u015bnia 2021\nRekrutacja Erasmus+ semestr letni 2021/22\n Uprzejmie informujemy o rozpocz\u0119tej na Wydziale Metali Nie\u017celaznych rekrutacji na semestr letni na rok akademicki  2021/22  w ramach programu  Erasmus+ . Szczeg\u00f3\u0142owe informacje zwi\u0105zane z rekrutacj\u0105 wraz z formularzami znajduj\u0105 si\u0119 na stronie...\n17 wrze\u015bnia 2021\nInformacja dot. przyznawania \u015bwiadcze\u0144 stypendialnych dla doktorant\u00f3w studi\u00f3w doktoranckich w roku 2021/2022\n  Informacja dot. przyznawania \u015bwiadcze\u0144 stypendialnych dla doktorant\u00f3w studi\u00f3w doktoranckich w roku 2021/2022 (PDF)  \n15 wrze\u015bnia 2021\nSeminarium \u201eCarbon Capture in Molten Salts - Prototype\u201d\n Informujemy, \u017ce w dniu  23 wrze\u015bnia 2021 o godz. 10.00  odb\u0119dzie si\u0119 seminarium on-line zwi\u0105zane z realizacj\u0105 na naszym Wydziale mi\u0119dzynarodowego projektu pt. \"Carbon Capture in Molten Salts - Prototype\". Serdecznie zapraszamy. \n  Link do spotkania MSTEAMS:...\n 2 wrze\u015bnia 2021\nTerminy obron prac magisterskich (wrzesie\u0144 2021)\n Uprzejmie informujemy, \u017ce wyznaczone zosta\u0142y kolejne terminy obron prac magisterskich. \n Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dost\u0119pne pod adresem\u00a0 http://wmn.agh.edu.pl/studenci \u00a0w sekcji  STUDIA II STOPNIA / Dyplomowanie magisterskie.  \n26 sierpnia 2021\nEU4Belarus: The call for applications for students\n Narodowa Agencja Wymiany Akademickiej informuje o otwarciu naboru w europejskim projekcie stypendialnym dla obywateli Bia\u0142orusi. Szczeg\u00f3\u0142y poni\u017cej: \n The European Union under the \"EU4Belarus: Solidarity with the people of Belarus\" programme is launching a call for proposals for...\n16 sierpnia 2021\nDziekanat w dniach 20-23 sierpnia 2021r. b\u0119dzie NIECZYNNY.\n Informujemy, \u017ce dziekanat w dniach 20-23 sierpnia 2021r. (pi\u0105tek \u2013 poniedzia\u0142ek) b\u0119dzie  NIECZYNNY.  \n Za utrudnienia przepraszamy. \n 9 sierpnia 2021\nFunkcjonowanie Dziekanatu w dniu 13.08.21r.\n Informujemy, \u017ce w dniu  13.08.21r. (pi\u0105tek)  dziekanat przyjmuje student\u00f3w w godz. od  12:00  do  15:00.  \n 9 sierpnia 2021\nFunkconowanie Dziekanatu w okresie wakacyjnym.\n Informujemy, \u017ce w okresie wakacyjnym Dziekanat WMN przyjmuje student\u00f3w w godz. 10:00-14:00. \n 4 sierpnia 2021\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniach 06.08-20.08.2021\n Informujemy, \u017ce w dniach  06.08-20.08.2021  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje odwo\u0142any. W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail ( bleszcz@agh.edu.pl ). \n 2 sierpnia 2021\nSukces doktoranta WMN AGH\n Doktorant Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych AGH w Krakowie Mgr in\u017c. Jacek Madura pracuj\u0105cy w ramach zespo\u0142u badawczego Laboratorium Proces\u00f3w Wyciskania (lpw.agh.edu.pl) pod opiek\u0105 naukow\u0105 dr hab. in\u017c. Dariusza Le\u015bniaka, prof. AGH, zaj\u0105\u0142 3. miejsce w mi\u0119dzynarodowym konkursie...\n29 lipca 2021\nAGH udost\u0119pnia studentom legitymacj\u0119 w wersji na smartfony\n AGH udost\u0119pnia \u201emLegitymacj\u0119\u201d studenck\u0105, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna pozyska\u0107 za po\u015brednictwem systemu USOS. \n Zgodnie z prawem jest to legitymacja studencka, ale wy\u015bwietlana na ekranie telefonu. \n Wi\u0119cej informacji wraz z instrukcj\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na uzyskanie mLegitymacji mo\u017cna znale\u017a\u0107 na...\n23 lipca 2021\nInformacja dla Absolwent\u00f3w roku akademickiego 2020/2021 dot. odbioru dyplomu\n Informujemy, \u017ce odbi\u00f3r dyplom\u00f3w uko\u0144czenia studi\u00f3w II stopnia przez absolwent\u00f3w roku akademickiego  2020/2021  odbywa si\u0119 w  Sekcji Dokument\u00f3w Publicznych P-A1-A2  (wej\u015bcie do Sekcji znajduje si\u0119 od strony zewn\u0119trznej pomi\u0119dzy budynkami A1 i A2). \n19 lipca 2021\nInformacja dla kandydat\u00f3w na studia w AGH,  w roku akademickim 2021/2022\n Kandydat\u00f3w na studia, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli ubiega\u0107 si\u0119 o  stypendia w roku akademickim 2021/2022  zach\u0119camy do zapoznania si\u0119 z poni\u017cszymi informacjami. \n\n Wszystkie wnioski o poni\u017csze stypendia nale\u017cy  wygenerowa\u0107  z systemu USOSweb,  wydrukowa\u0107  i\u00a0 dostarczy\u0107  do Uczelni....\n25 czerwca 2021\nSTA\u017bE POWER: Spotkanie dla student\u00f3w WMN dot. zasad refundacji koszt\u00f3w sta\u017cu\n Zapraszamy na spotkanie z Panem Andrzejem Pasikowskim z Biura Projektu Power AGH. Pan Andrzej odpowie na wszystkie Wasze pytania dotycz\u0105ce zasad refundacji koszt\u00f3w sta\u017cy Power \n\n Spotkanie zdalne na Teamsie, poniedzia\u0142ek  28.06.2021  godz.  10:00 , kod do zespo\u0142u:  vb643dc...\n25 czerwca 2021\nOferta pracy w Fabryce Przewod\u00f3w Energetycznych S.A. w B\u0119dzinie.\n\n  Oferta pracy na stanowisko: Kontroler jako\u015bci  \n  Zakres obowi\u0105zk\u00f3w:  \n\n kontrola jako\u015bci (pomiary, ocena wizualna, testy) surowc\u00f3w, wyrob\u00f3w w trakcie produkcji i wyrobu finalnego, \n raportowanie wynik\u00f3w bada\u0144 z przeprowadzonych kontroli, \n blokowanie...\n23 czerwca 2021\nAliplast Extrusion Lublin - praca dla absolwent\u00f3w WMN\n Firma ALIPLAST EXTRUSION poszukuje kandydata na stanowisko: TECHNOLOG PRODUKCJI. Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku: \n  Aliplast Extrusion Lublin - og\u0142oszenie (pdf)  \n22 czerwca 2021\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniach 25.06-02.07.2021\n Informujemy, \u017ce w dniach  25.06-02.07.2021  dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje  odwo\u0142any . W sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail  bleszcz@agh.edu.pl . \n16 czerwca 2021\nPismo dotycz\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci organizacji studenckich i k\u00f3\u0142 naukowych dzia\u0142aj\u0105cych na terenie AGH\n  komunikat 15.06.21r. dot. dzia\u0142alno\u015bci organizacji studenckich i k\u00f3\u0142 naukowych (pdf)  \n15 czerwca 2021\nWyniki I etapu rekrutacji na sta\u017ce/praktyki wakacyjne z programu Power - 14.06.2021\n  Wyniki I etapu rekrutacji na sta\u017ce Power 14.06.2021 (pdf)  \n14 czerwca 2021\nKomunikat dot. termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadeczenia dla student\u00f3w w roku akademickim 2021/2022\n  Komunikat dotycz\u0105cy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium (pdf)  \n 7 czerwca 2021\nOferta sta\u017cu w Engineering Design Center\n EDC oferuje sta\u017c skierowany do student\u00f3w IV i V roku studi\u00f3w lub m\u0142odych absolwent\u00f3w, kt\u00f3rzy nie posiadaj\u0105 wcze\u015bniejszego do\u015bwiadczenia zawodowego. Praktyka mo\u017ce trwa\u0107 do 6 miesi\u0119cy i jest programem p\u0142atnym. To \u015bwietna okazja do zweryfikowania i wykorzystania wiedzy...\n 1 czerwca 2021\nStypendium Visegrad Scholarship Program 2021\n Mi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce prof. Krzysztof \u017baba otrzyma\u0142 stypendium w ramach Visegrad Scholarship Program 2021, w trakcie kt\u00f3rego b\u0119dzie realizowa\u0142 badania pt. Analysis of cyclic deformation of layered materials obtained in Additive Manufacturing technology and bimetallic and coated...\n31 maja 2021\nPraktyki letnie 2021-zakwaterowanie MS AGH\n  Pismo dot. Praktyk letnich 2021 - zasady zakwaterowania (pdf)  \n31 maja 2021\nZASADY KWATEROWANIA - WAKACJE 2021\n  KOMUNIKAT NR 45/2021 dotyczy: \"ZASADY KWATEROWANIA - WAKACJE 2021\" (pdf)  \n20 maja 2021\nKonkurs PTM- Edycja 2021\n Przypominamy\u00a0o\u00a0tym,\u00a0\u017ce\u00a0konkurs\u00a0na\u00a0najlepsz\u0105\u00a0prac\u0119\u00a0doktorsk\u0105\u00a0z zakresu\u00a0In\u017cynierii Materia\u0142owej za\u00a0rok\u00a02020\u00a0trwa\u00a0do\u00a0ko\u0144ca\u00a0maja\u00a0b.r. \n Warunki\u00a0konkursu:...\n17 maja 2021\nSpotkanie dla student\u00f3w WMN dot. p\u0142atnych sta\u017cy/praktyk wakacyjnych\n Zapraszamy na spotkanie w sprawie p\u0142atnych sta\u017cy/praktyk wakacyjnych dla student\u00f3w WMN-AGH w zak\u0142adach z bran\u017cy metali nie\u017celaznych. W szczeg\u00f3lno\u015bci: \n\n  I stopie\u0144  (wszystkie kierunki):  \u015broda 19.05.2021 o godz. 14:30  spotkanie zdalne na Teamsie, kod do zespo\u0142u:  4xf2pqz...\n17 maja 2021\nZmar\u0142 dr in\u017c. J\u00f3zef Zbigniew Szyma\u0144ski\n Szanowni Pa\u0144stwo, \n Z ogromnym \u017calem i smutkiem informujemy o \u015bmierci dr in\u017c. J\u00f3zefa Zbigniewa Szyma\u0144skiego, Osoby niezwykle zas\u0142u\u017conej dla bran\u017cy metali nie\u017celaznych w Polsce, Prezesa Honorowego SITMN, Przyjaciela naszego Wydzia\u0142u, Absolwenta AGH. Zmar\u0142 16 maja 2021 roku we Wroc\u0142awiu, w...\n10 maja 2021\nPismo dot. procecdury rozdzia\u0142u miejsc w domach studenckich MS AGH\n  Pismo dot. rozdzia\u0142u miejsc w domach studenckich MS AGH_10.05.2021 (pdf)  \n10 maja 2021\nLista rankingowa wniosk\u00f3w rekomendowanych przez Dziekana Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do Nagrody Rektora za rok 2020\n  Nagroda za dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105  \n   Indywidualna Dydaktyczna  \n\n  Nagroda I stopnia  dr hab. Ewa Rudnik, prof. AGH Opracowanie i realizacja przedmiotu innowacyjnego \u201eSuperhydrofobowe i superhydrofilowe powierzchnie i materia\u0142y\u201d oraz opracowanie dodatkowych e-learningowych...\n 7 maja 2021\nKomunikat dot. wyp\u0142aty stypendium rektora dla student\u00f3w w lipcu br.\n  Komunikat dot. wyp\u0142aty stypendium rektora dla student\u00f3w w lipcu br. (pdf)  \n  tre\u015b\u0107 zgody (docx)  \n 5 maja 2021\n58 edycja Konferencji Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych Pionu Hutniczego\n Serdecznie zapraszamy wszystkich student\u00f3w, doktorant\u00f3w oraz pracownik\u00f3w Wydzia\u0142u do uczestnictwa w 58 edycji Konferencji Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych Pionu Hutniczego w dniu  6 maja 2021r.  Konferencja odb\u0119dzie si\u0119 w formie on-line przy u\u017cyciu platformy MS-Teams....\n30 kwietnia 2021\nRozstrzygni\u0119cie konkursu \u201eNowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\"!\n Mi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce suma punkt\u00f3w w etapie II (g\u0142osowanie internetowe) i III (obrady Jury) konkursu zdecydowa\u0142a, \u017ce zwyci\u0119\u017cy\u0142 projekt Oli B\u0142aszczyk, studentki Akademii Sztuk Pi\u0119knych im. W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego w \u0141odzi. \n G\u0142\u00f3wn\u0105 inspiracj\u0105 logotypu by\u0142a nazwa Wydzia\u0142u i...\n29 kwietnia 2021\nSprawy bie\u017c\u0105ce dot. \u015bwiadcze\u0144 z Funduszu stypendialnego\n Szanowni Studenci! \n Przypominamy, \u017ce studenci, kt\u00f3rzy znale\u017ali si\u0119 w trudnej sytuacji \u017cyciowej, mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o przyznanie zapomogi z Funduszu stypendialnego, zgodnie z\u00a0Regulaminem \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w AGH. Powodem do z\u0142o\u017cenia wniosku o\u00a0zapomog\u0119 mo\u017ce by\u0107...\n28 kwietnia 2021\nKomunikat dot. przydzia\u0142\u00f3w miejsc w domach studenckich Miasteczka Studenckiego AGH dla doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w AGH na rokakademicki 2021/2022.\n  Komunikat dot. przydzia\u0142\u00f3w miejsc w domach studenckich Miasteczka Studenckiego AGH dla doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w AGH na rokakademicki 2021/2022. (PDF)  \n27 kwietnia 2021\n Konsultacje psychologiczne oraz prawne dla student\u00f3w\n Przypominamy o mo\u017cliwo\u015bci korzystania przez student\u00f3w AGH z bezp\u0142atnej pomocy psychologicznej oraz prawnej. \n  Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w znajduje si\u0119 na stronach Dzia\u0142u Spraw Studenckich AGH: \n\n pomoc psychologiczna\u00a0\u00a0 https://www.adapter.agh.edu.pl/punkt-konsultacyjny/...\n16 kwietnia 2021\nWMN b\u0119dzie realizowa\u0142 nowy projekt POIR w ramach konkursu  6/1.1.1/2020 Szybka \u015acie\u017cka !!!\n  Na Wydziale Metali Nie\u017celaznych b\u0119dzie realizowany projekt z POIR 6/1.1.1/2020 Szybka \u015acie\u017cka p.t.: Nowa technologia plastycznego kszta\u0142towania wyrob\u00f3w dla lotnictwa i elektrotechniki z wykorzystaniem innowacyjnych narz\u0119dzi kompozytowych, elastomerowych i metalowych z pow\u0142okami...\n 9 kwietnia 2021\nZalecenia odno\u015bnie realizacji zaj\u0119\u0107 dydaktycznych na WMN o charakterze praktycznym oraz bada\u0144 prowadzonych w ramach prac dyplomowych i prac doktorskich na Wydziale Metali Nie\u017celaznych do dnia 18 kwietnia 2021r\n  Pismo Dziekana ws. realizacji zaj\u0119\u0107 dydaktycznych i prac doktorskich na Wydziale Metali Nie\u017celaznych (pdf)  \n 9 kwietnia 2021\nXXII Mi\u0119dzynarodowa Studencka Sesja Naukowa \"Materia\u0142y i Technologie XXI Wieku\"\n W zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 XXII Mi\u0119dzynarodow\u0105 Studenck\u0105 Sesj\u0105 Naukow\u0105 \u201eMateria\u0142y i Technologie XXI wieku\", pragniemy serdecznie zaprosi\u0107 Pa\u0144stwa do udzia\u0142u w tym szczeg\u00f3lnym wydarzeniu organizowanym przez Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej Politechniki \u015al\u0105skiej oraz studenckie ko\u0142a...\n 8 kwietnia 2021\nInformacja o stypendiach Fundacji Pomocy Edukacyjnej dla M\u0142odzie\u017cy im. Heleny i Tadeusza Zieli\u0144skich w Jaros\u0142awiu\n   Pismo Pana Rektora Da\u0144ko, w sprawie mo\u017cliwo\u015bci starania si\u0119 przez wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 student\u00f3w o stypendium z Fundacji im. H. i T. Zieli\u0144skich w Jaros\u0142awiu (pdf)   \n   Wniosek (doc)   \n 2 kwietnia 2021\n\u017byczenia \u015awi\u0105teczne - Wielkanoc 2021\n \u017byczenia \u015awi\u0105teczne - Wielkanoc 2021 \n25 marca 2021\nPismo Dziekana w sprawie organizacji zaj\u0119\u0107 praktycznych.\n  Pismo Dziekana w sprawie organizacji zaj\u0119\u0107 (PDF)  \n25 marca 2021\nFunkcjonowanie Dziekanatu w dniach od 25 marca do 9 kwietnia 2021 r. \n Szanowni\u00a0Pa\u0144stwo,    z uwagi na zaostrzenie si\u0119 sytuacji epidemicznej funkcjonowanie Dziekanatu w dniach od 25 marca do 9 kwietnia 2021 r. zostaje ograniczone. W celu zachowania bezpiecze\u0144stwa prosimy o zminimalizowanie osobistych wizyt w Dziekanacie. Preferowany kontakt telefoniczny lub...\n24 marca 2021\nWyniki II etapu konkursu \u201eNowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\"!\n Oto wyniki drugiego etapu konkursu \u201eNowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\"!     W g\u0142osowaniu internetowym pracownik\u00f3w i doktorant\u00f3w WMN-AGH, kt\u00f3re trwa\u0142o w dniach 17-22.03.2021 spo\u015br\u00f3d uprawnionych 98 os\u00f3b sw\u00f3j g\u0142os odda\u0142o 67. Teraz zgodnie z...\n24 marca 2021\nScholarship Opportunity  - China University of Mining and Technology for AMEE Members ( (International Higher Education Alliance for Mining, Energy and Environment) - wirtualne spotkanie w dniu 26 marca br.\n Organizatorem\u00a0spotkania\u00a0jest\u00a0China\u00a0University\u00a0of\u00a0Mining\u00a0and\u00a0Technology.    Wydarzenie\u00a0adresowane\u00a0jest\u00a0do\u00a0student\u00f3w/doktorant\u00f3w\u00a0AGH,\u00a0jego\u00a0celem\u00a0jest  przedstawienie oferty stypendialnej w ramach programu...\n19 marca 2021\nPubliczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Ma\u0142gorzaty Zasadzi\u0144skiej\n PRZEWODNICZ\u0104CY I RADA DYSCYPLINY IN\u017bYNIERIA MATERIA\u0141OWA \n oraz \n DZIEKAN WYDZIA\u0141U METALI NIE\u017bELAZNYCH AKADEMII G\u00d3RNICZO-HUTNICZEJ IM. ST. STASZICA W KRAKOWIE ZAPRASZAJ\u0104 NA PUBLICZN\u0104 DYSKUSJ\u0118 NAD ROZPRAW\u0104 DOKTORSK\u0104 \n  Mgr in\u017c. Ma\u0142gorzaty Zasadzi\u0144skiej  \n kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w...\n18 marca 2021\nWyniki I etapu konkursu \u201eNowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\u201d!\n  Konkurs na logo WMN - etap II - g\u0142osowanie internetowe  \n 9 marca 2021\nStypendia rektora dla student\u00f3w I roku studi\u00f3w II stopnia\n Pismo Prorektora ds. Studenckich, prof. dr in\u017c. Hab. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie rozdzia\u0142u stypendi\u00f3w rektora na I roku II stopnia w semestrze letnim roku akademickiego 2020/2021 wraz z zestawieniem minimalnych \u015brednich ocen uprawniaj\u0105cych do z\u0142o\u017cenia wniosku o stypendium rektora.\u00a0...\n 9 marca 2021\nWarsztatowe zaj\u0119cia j\u0119zykowe dla student\u00f3w\n  INFO ENGLISH THE POWER 3 (PDF)  \n 8 marca 2021\nDzie\u0144 Kobiet\n  Naszym kochanym Paniom i studentkom naszego Wydzia\u0142u du\u017co rado\u015bci, u\u015bmiech\u00f3w i szcz\u0119\u015bcia\u00a0 nie tylko w Dniu\u00a0 8 marca, ale przez ca\u0142y rok \u017cyczy Dziekan.  \n 4 marca 2021\nSpotkanie dotycz\u0105ce Programu Erasmus+\n Serdecznie zapraszamy Student\u00f3w na spotkanie dotycz\u0105ce Programu Erasmus+.  Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 z udzia\u0142em Pracownik\u00f3w z Dzia\u0142u Wsp\u00f3\u0142pracy z Zagranic\u0105 za pomoc\u0105 platformy MS Teams w dniu 12 marca br. o godz. 12.00.    W zwi\u0105zku z ograniczon\u0105 ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b,...\n 2 marca 2021\nNie \u017cyje Jan Kihl nasz Przyjaciel z Baterpolu\n Drodzy Pa\u0144stwo, \n\n Z przykro\u015bci\u0105 informuj\u0119, \u017ce w dniu dzisiejszym przegra\u0142 walk\u0119 z koronawirusem nasz przyjaciel Jasiu Kihl (65l.), d\u0142ugoletni pracownik Baterpol S.A. Zm\u00f3wmy modlitw\u0119 za Jego dusz\u0119. \n Wspomnienie: \n Jasiu by\u0142 wielkim przyjacielem naszego Wydzia\u0142u, znanym i...\n 1 marca 2021\nTargi Pracy AGH\n Centrum Karier AGH zaprasza na wiosenne Targi Pracy AGH, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w dniach 15\u201316 marca 2021 r. w nowej formule, obejmuj\u0105cej wirtualne rozmowy, czaty, webinaria, prezentacje i konkursy on-line. \n W ofercie: \n\n wirtualne stoiska pracodawc\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozmowy...\n26 lutego 2021\nObowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w AGH online.\n Sekcja\u00a0Bezpiecze\u0144stwa\u00a0i\u00a0Higieny\u00a0Pracy\u00a0AGH\u00a0informuje\u00a0o\u00a0uruchomieniu  szkolenia\u00a0dotycz\u0105cego\u00a0bezpiecznych\u00a0i\u00a0higienicznych\u00a0warunk\u00f3w...\n18 lutego 2021\n48 edycja \"Konkursu na najlepsz\u0105 prac\u0119 dyplomow\u0105 I i II stopnia w dziedzinie transportu\"\n  Regulamin konkursu (pdf)  \n11 lutego 2021\nKonkurs na nowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych AGH\n Uwaga! Uwaga!  Rusza konkurs na nowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych AGH! Zapraszamy do udzia\u0142u ka\u017cdego, kto chcia\u0142by z tej okazji upi\u0119kszy\u0107 wizerunek naszego Wydzia\u0142u.  Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest  1000 z\u0142 , a termin nadsy\u0142ania projekt\u00f3w up\u0142ywa  15 marca .    Wi\u0119cej...\n 9 lutego 2021\nInformacja dla student\u00f3w I roku studi\u00f3w stacjonarnych I stopnia (nab\u00f3r na AGH: 2020/21) rozpoczynaj\u0105cych lektoraty w semestrze letnim 2020/2021\n Szanowni Pa\u0144stwo, \n Uprzejmie przypominamy, \u017ce zaj\u0119cia lektoratowe z j\u0119zyk\u00f3w obcych rozpoczn\u0105 Pa\u0144stwo w semestrze letnim 2020/2021. \n\n I. Dotyczy student\u00f3w, kt\u00f3rzy nie legitymuj\u0105 si\u0119 lub nie zarejestrowali \u00a0certyfikatu znajomo\u015bci j\u0119zyka obcego na poziomie B-2...\n 1 lutego 2021\nPismo dotycz\u0105ce przyznawania \u015bwiadcze\u0144 w semestrze letnim roku akademickiego 2020/2021.\n  Pismo Prorektora ds. Studenckich prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko dotycz\u0105ce przyznawania \u015bwiadcze\u0144 w semestrze letnim roku akademickiego 2020/2021. (pdf)  \n29 stycznia 2021\nTerminy obron projektu in\u017cynierskiego - luty 2021\n\n  Harmonogram obron projektu in\u017cynierskiego dla kierunku In\u017cynieria Materia\u0142owa (01.02.21)  \n  Harmonogram obron projektu in\u017cynierskiego dla kierunku Metalurgia (01.02.21)  \n  Harmonogram obron projektu in\u017cynierskiego dla kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji (01.02.21)...\n29 stycznia 2021\nWyniki egzaminu kierunkowego z dnia 29.01.21r.\n  Wyniki egzaminu dla kierunku In\u017cynieria Materia\u0142owa  \n  Wyniki egzaminu dla kierunku Metalurgia  \n  Wyniki egzaminu dla kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji  \n\n22 stycznia 2021\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 27.01.2021r. (tj. \u015broda)\n Uprzejmie informujemy, \u017ce w dniu 2 7 stycznia 2021 r. (tj. \u015broda)  dziekanat b\u0119dzie czynny w godz.  10-13.  \n22 stycznia 2021\nEgzamin kierunkowy online \u2013 II termin\n Egzamin kierunkowy b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142 na platformie UPeL, obejmuje 50 pyta\u0144 testowych (test jednokrotnego wyboru). \n  Czas trwania egzaminu: 1 h (60 minut) \n  Pytania s\u0105 losowane z podanej puli. Ilo\u015b\u0107 wy\u015bwietlanych pyta\u0144 na stron\u0119: 1 Metoda nawigacji: sekwencyjna, co oznacza, \u017ce nie ma...\n18 stycznia 2021\nTerminy obron projektu in\u017cynierskiego - stycze\u0144 2021\n\n  Harmonogram obron projektu in\u017cynierskiego dla kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji (21.01.21)  \n  Harmonogram obron projektu in\u017cynierskiego dla kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji (22.01.21)  \n  Harmonogram obron projektu in\u017cynierskiego dla kierunku Metalurgia (22.01.21)...\n15 stycznia 2021\nWyniki egzaminu kierunkowego z dnia 15.01.21r.\n\n  Wyniki egzaminu dla kierunku In\u017cynieria Materia\u0142owa  \n  Wyniki egzaminu dla kierunku Metalurgia  \n  Wyniki egzaminu dla kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji  \n\n11 stycznia 2021\nFunkcjonowanie dziekanatu w dniu 13.01.2021r. (tj. \u015broda)\n Uprzejmie informujemy, \u017ce w dniu 13 stycznia 2021 r. (tj. \u015broda) dziekanat b\u0119dzie czynny w godz. 10-13. \n 4 stycznia 2021\nEgzamin kierunkowy online \u2013 wytyczne\n Egzamin kierunkowy b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142 na platformie UPeL, obejmuje 50 pyta\u0144 testowych (test jednokrotnego wyboru). \n  Czas trwania egzaminu: 1 h (60 minut) \n  Pytania s\u0105 losowane z podanej puli. Ilo\u015b\u0107 wy\u015bwietlanych pyta\u0144 na stron\u0119: 1 Metoda nawigacji: sekwencyjna, co oznacza, \u017ce nie ma...\n18 grudnia 2020\nFunkcjonowanie Dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105tecznym\n Informujemy, \u017ce w okresie \u015bwi\u0105tecznym   (tj. od  23  do  31 grudnia 2020 r. ) \n dziekanat b\u0119dzie czynny w godz.  10-13  : \n\n \u2022\u00a0 w dniu 23 grudnia 2020 r., pok\u00f3j 117 \n \u2022\u00a0 w dniach 29 i 30 grudnia 2020 r., pok\u00f3j 118 \n\n W pozosta\u0142ych dniach...\n16 grudnia 2020\n\u017byczenia \u015bwi\u0105teczne\n \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia zawsze rozpalaj\u0105 w nas wszystkich \n ducha optymizmu i nadziei na nowe, lepsze jutro. \n Ten optymizm jest nam szczeg\u00f3lnie teraz bardzo potrzebny. \n Odrzu\u0107my zw\u0105tpienie i nie pozbawiajmy si\u0119 ufno\u015bci \u00a0w to, \n \u017ce \u015bwiata nie da si\u0119 pokona\u0107\u2026........\n16 grudnia 2020\nEgzamin magisterski dla kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji (17.12.2020) oraz Metalurgia (18.12.2020)\n\n  Harmonogram egzamin\u00f3w magisterskich dla kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji (17.12.20)  \n  Harmonogram egzamin\u00f3w magisterskich dla kierunku Metalurgia (18.12.2020)    \u00a0 Procedura dyplomowania w trybie zdalnym znajduje si\u0119 w zak\u0142adce  DYPLOMOWANIE", "metadata": {"url": "http://wmn.agh.edu.pl/aktualnosci", "title": "Aktualno\u015bci - Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "23f14e31633b1748724da0b999bd5649", "word_count": 13840, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie z ekspertem ds. zr\u00f3wnowa\u017conego aluminium z Hydro Extrusion Poland"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie informacyjne dotycz\u0105ce Programu Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "Wyd\u0142u\u017cenie terminu sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy - SPECJALISTA R&D"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 28.02.2025r."}, {"level": 2, "text": "52. edycja Konkursu na najlepsze prace dyplomowe I i II stopnia w dziedzinie transportu."}, {"level": 2, "text": "Obrona doktorska mgra in\u017c. Kamila Czapli - 25 lutego 2025, godz. 13:30, sala HA102"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 21.02.25r."}, {"level": 2, "text": "Konkurs na najlepsz\u0105 prac\u0119 magistersk\u0105 dot. zastosowania metod obliczeniowych do symulacji proces\u00f3w cieplno-przep\u0142ywowych"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 14.02.25r."}, {"level": 2, "text": "Zapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 Prof. zw. dr hab. in\u017c. Zygmunt Kolenda"}, {"level": 2, "text": "Terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Wytyczne dotycz\u0105ce odpowiedzialnego wykorzystania AI w procesie kszta\u0142cenia w AGH"}, {"level": 2, "text": "Wyniki og\u00f3lnego egzaminu kierunkowego w roku akadmieckim 2024/25 z dnia 27.01.2025"}, {"level": 2, "text": "Wyniki og\u00f3lnego egzaminu kierunkowego w roku akadmieckim 2024/25 z dnia 20.01.2025"}, {"level": 2, "text": "Obowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w roku akademickim 24/25 - termin dodatkowy"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 7.01.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105tecznym"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 17.12.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a \u015ap. Helena Natanek"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 12.12.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a \u015ap. Profesorowa Anna Zasadzi\u0144ska"}, {"level": 2, "text": "Wyr\u00f3\u017cnienie dla studentki WMN Kingi Ortyl"}, {"level": 2, "text": "Informacja dla student\u00f3w 1 roku studi\u00f3w I stopnia 24/25 dot. zaj\u0119\u0107 z j\u0119zyk\u00f3w obcych"}, {"level": 2, "text": "Konkurs o Nagrod\u0119 ABB"}, {"level": 2, "text": "Konkurs Engineer 4 Science 2024"}, {"level": 2, "text": "Komunikat w sprawie liczby mo\u017cliwych do przyznania stypendi\u00f3w rektora w roku akademickim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Wizyta Gr\u00e4nges 28.10.2024 godz. 11:00, sala 101"}, {"level": 2, "text": "Krak\u00f3w Tech Summit 2024. Tu rodz\u0105 si\u0119 przysz\u0142e legendy."}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniach 29 i 30 pa\u017adziernika 2024 r."}, {"level": 2, "text": "Komunikat Prorektora ds. Studenckich  w sprawie wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Obowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w roku akademickim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Inaugruracja Roku Akademickiego 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 15.10.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 R\u00f3wno\u015bci AGH+UJ - 16 pa\u017adziernika 2024 r."}, {"level": 2, "text": "Balota\u017c - kierownicy katedr"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 mgr in\u017c. Leszek Kustowski"}, {"level": 2, "text": "Konferencja WPC24 Vitrintec"}, {"level": 2, "text": "Legimi w BG AGH"}, {"level": 2, "text": "Rejestracja na przedmioty z Uczelnianej Bazy Przedmiot\u00f3w Obieralnych"}, {"level": 2, "text": "Wsparcie w postaci zapomogi dla studen\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali dotkni\u0119ci kl\u0119sk\u0105 powodzi"}, {"level": 2, "text": "Komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium ministra w roku akademickim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "III Konferencja WPC24 Vitrintec z cyklu \u201eWyciskajmy P\u00f3ki Czas\u201d"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 20.09.24r."}, {"level": 2, "text": "Zapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 13.09.2024r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona mgra in\u017c. Kamila Konrada Kaszycy"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 13.09.2024r."}, {"level": 2, "text": "Terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendia w roku akademickmi 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona mgra in\u017c. Marcina Wieczorka"}, {"level": 2, "text": "Lista kandydat\u00f3w z Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do rad dyscypliny na kadencj\u0119 2024-2028"}, {"level": 2, "text": "Wybory do rad dyscyplin"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w okresie wakacyjnym"}, {"level": 2, "text": "Terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendia w roku akademickmi 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 5.07.2024r."}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 28.06.24r."}, {"level": 2, "text": "Fotograficzne podsumowanie dwudniowej Konferencji \u201eAluminium 2024. Trendy. Innowacje. Technologie\u201d odbywaj\u0105cej si\u0119 w Krakowie w dniach 11-12.06.2024 pod patronatem WMN i zorganizowanej przez Polskie Stowarzyszenie Aluminium!"}, {"level": 2, "text": "Zasady kwaterownia student\u00f3w w ramach praktyk studenckich"}, {"level": 2, "text": "Wsp\u00f3\u0142praca Uczelni z Fundacj\u0105 Edukacyjn\u0105 im. J. Juzonia"}, {"level": 2, "text": "Specjalne Zebranie Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w w kadencji 2024-2028 okr\u0119g nr 10 (Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych)"}, {"level": 2, "text": "Specjalne Zebranie Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w w kadencji 2024-2028 okr\u0119g nr 10 (Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych)"}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja na studia I stopnia"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 31.05.24r."}, {"level": 2, "text": "Zaj\u0119cia dydaktyczne w dniach 28.05.24r., 29.05.24r., 17.06.24r."}, {"level": 2, "text": "Komunikat Prorektora ds. Studenckich w sprawie wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w lipcu."}, {"level": 2, "text": "Stypendium Fundacji im. H.T. Zieli\u0144skich."}, {"level": 2, "text": "Godziny rektorskie w trakcie Juwenali\u00f3w 2024"}, {"level": 2, "text": "61. Hutnicza Konferencja Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 2.05.24r."}, {"level": 2, "text": "Informacja o zebraniu OKE"}, {"level": 2, "text": "Konferencja pt. \u201ePo\u017cary instalacji fotowoltaicznych i magazyn\u00f3w energii\u201d"}, {"level": 2, "text": "Lista rankingowa wniosk\u00f3w rekomendowanych przez Dziekana Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do Nagrody Rektora za rok 2023."}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 12.04.2024r."}, {"level": 2, "text": "Erasmus+ - rekrutacja na rok akademicki 2024/25"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 29.03.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Oferta sta\u017cu w HYDRO EXTRUSION POLAND"}, {"level": 2, "text": "Stypendium rektora w semestrze letnim dla I roku II stopnia"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 mgr in\u017c. Pawe\u0142 Kiesiewicz"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 Kobiet"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 08.03.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Spotkanie informacyjne dotycz\u0105ce Programu Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "Nagrody Rektora za 2023 rok"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 9.02.2024r."}, {"level": 2, "text": "Terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia w semestrze letnim 23/24"}, {"level": 2, "text": "Og\u0142oszenie o prac\u0119: Bulten Polska SA"}, {"level": 2, "text": "Profesor Tadeusz Karwan - wspomnienie dr. Andrzeja Rembalskiego w czasopi\u015bmie \"\u015awi\u0119tokorzyskie\" (listopad 2023r.)"}, {"level": 2, "text": "\u015a.p. Dominika P\u0119czar"}, {"level": 2, "text": "Wyniki egzaminu kierunkowego z dnia 22.01.24r."}, {"level": 2, "text": "Wyniki egzaminu kierunkowego z dnia 15.01.24r."}, {"level": 2, "text": "Egzamin kierunkowy 15.01.24r."}, {"level": 2, "text": "Informacja dot. dy\u017curu Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 12.01.24r."}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja na studia II stopnia"}, {"level": 2, "text": "\u017byczenia \u015awi\u0105teczne"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105tecznym"}, {"level": 2, "text": "Informacja dot. dy\u017curu Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 15.12.23r."}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a Profesor Wanda Gumowska"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy: technolog ds. wdro\u017ce\u0144 - Hydro Extrusion Poland sp. z o.o."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona mgr in\u017c. Moniki Mitki"}, {"level": 2, "text": "Informacja dla student\u00f3w I roku studi\u00f3w stacjonarnych I stopnia (nab\u00f3r na AGH: 2023/24) rozpoczynaj\u0105cych lektoraty w semestrze letnim 2023/2024"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona mgra in\u017c. Bartosza Jurkiewicza"}, {"level": 2, "text": "Liczba mo\u017cliwych do przyznania stypendi\u00f3w rektora 2023/2024"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowanie Dziekanatu w dniach 2,3.11.2023r."}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 27.10.2023r."}, {"level": 2, "text": "\u015awi\u0119to Absolwent\u00f3w WMN 2023!"}, {"level": 2, "text": "WMN na li\u015bcie World's TOP 2% Scientists"}, {"level": 2, "text": "Wyr\u00f3\u017cnienie ORLEN S.A. dla WMN"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona Mgra in\u017c. Micha\u0142a Sadzikowskiego"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona Mgra in\u017c. Krystiana Franczaka"}, {"level": 2, "text": "Komunikat  w sprawie wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2023/2024"}, {"level": 2, "text": "Znaleziono damsk\u0105 portmonetk\u0119/saszetk\u0119"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgr in\u017c. Sylwii Drzewowskiej"}, {"level": 2, "text": "Stypendia ArcelorMittal Poland"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Marcina Lisa"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgr in\u017c. Aleksandry Franczak"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 05.10.2023 r."}, {"level": 2, "text": "Wyniki wybor\u00f3w uzupe\u0142niaj\u0105cych"}, {"level": 2, "text": "Podzi\u0119kowanie za po\u017cegnanie \u015a.P. Profesora Tadeusza Karwana"}, {"level": 2, "text": "Zawieszenie zaj\u0119\u0107 w zwi\u0105zku z Wydzia\u0142ow\u0105 Inauguracj\u0105 Roku Akademickiego: 05.10.2023 godz. 11.00-16.00"}, {"level": 2, "text": "Godziny rektorskie w dniu 4.10.23 r."}, {"level": 2, "text": "Listy kandydat\u00f3w w wyborach uzupe\u0142niaj\u0105cych do: Senatu, Kolegium Wydzia\u0142u oraz Rady Dyscypliny In\u017cynieria Materia\u0142owa."}, {"level": 2, "text": "Ma\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w 2023 na WMN! Zapraszamy!"}, {"level": 2, "text": "Informacja dot. mo\u017cliwo\u015bci realizacji prac dyplomowych we wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 Bulten, z zakresu druku 3D z metalu."}, {"level": 2, "text": "Kondolencje"}, {"level": 2, "text": "Wybory uzupe\u0142niaj\u0105ce do Senatu, Kolegium Wydzia\u0142u oraz Rady Dyscypliny In\u017cynieria Materia\u0142owa."}, {"level": 2, "text": "Konferencja Naukowa WPC 23 Uddeholm Machining"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 Profesor Tadeusz Karwan"}, {"level": 2, "text": "Stypendia ministra w 2023/2024"}, {"level": 2, "text": "Zapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Adama Tch\u00f3rza"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Paw\u0142a Strz\u0119pka"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Macieja Balcerzaka"}, {"level": 2, "text": "Dziekanat nieczynny w dniach 21.08.2023r. - 25.08.2023r."}, {"level": 2, "text": "Znaleziono bransoletk\u0119 na korytarzu A2"}, {"level": 2, "text": "Komunikat dot. terminu sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium socjalne oraz stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w semestrze zimowym roku akademickiego 2023/2024"}, {"level": 2, "text": "Pismo Prorektora ds. Studenckich w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy Uczelni z Fundacj\u0105 Edukacyjn\u0105 im. J. Juzonia"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Adama Zwoli\u0144skiego"}, {"level": 2, "text": "Studencki Konkurs - Nagroda Jamesa Dysona"}, {"level": 2, "text": "Valeo Autosystemy Sp. z o.o. - sta\u017ce"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy Development Engineer, BULTEN POLSKA S.A. - Bielsko-Bia\u0142a"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy - GR\u00c4NGES KONIN S.A."}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 9.06.23r."}, {"level": 2, "text": "Komunikat dot. zasad kwaterowania w ramach praktyk studenckich"}, {"level": 2, "text": "Laureaci 60. Hutniczej Konferencji Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH"}, {"level": 2, "text": "Seminiarium Firma Bulten Polska S.A."}, {"level": 2, "text": "Wyniki egzaminu kierunkowego z dnia 18.05.23r."}, {"level": 2, "text": "Komunikat Prorektora ds. Studenckich  w sprawie wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w miesi\u0105cu lipcu."}, {"level": 2, "text": "Seminarium \u201eCarbon Capture in Molten Salts - Prototype\""}, {"level": 2, "text": "Godziny Rektorskie w zwi\u0105zku z Juwenaliami 2023"}, {"level": 2, "text": "Oferta wsp\u00f3\u0142pracy z Elemental Strategic Metals"}, {"level": 2, "text": "60. Hutnicza Konferencja Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 2.05.23r."}, {"level": 2, "text": "Godziny rektorskie \u2013 4.05.2023r., do godz. 12:00"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a dr Aleksandra \u0141atkowska"}, {"level": 2, "text": "Seminarium 25.04.23r."}, {"level": 2, "text": "Stypendium z Fundacji Pomocy Edukacyjnej dla m\u0142odzie\u017cy im. Heleny i Tadeusza Zieli\u0144skich"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142a Profesor Zofia Orman"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 14.04.2023r."}, {"level": 2, "text": "Seminarium 18.04.23r."}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 Profesor Franciszek Grosman"}, {"level": 2, "text": "Lista rankingowa wniosk\u00f3w rekomendowanych przez Dziekana Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do Nagrody Rektora za rok 2022"}, {"level": 2, "text": "Stypendium rektora na I roku studi\u00f3w II stopnia w roku akademickim 2022/2023"}, {"level": 2, "text": "Zapraszamy Wszystkich w pi\u0105tek 17 marca na ODIM'23 czyli Og\u00f3lnopolski Dzie\u0144 In\u017cynierii Materia\u0142owej na WMN!"}, {"level": 2, "text": "Erasmus+ - spotkanie informacyjne dla student\u00f3w WMN"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 Otwarty Przedsi\u0119biorczo\u015bci Akademickiej AGH \u2013 Investor Day"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy na stanowisko Technologa w Grupie K\u0119ty S.A."}, {"level": 2, "text": "Spotkanie informacyjne dotycz\u0105ce Programu Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "Studenckie warsztaty zakupowe z Valeo"}, {"level": 2, "text": "Nab\u00f3r do projektu Erasmus+ KA171"}, {"level": 2, "text": "Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych AGH wspiera wiedz\u0105 know-how budow\u0119 fabryki profili aluminiowych w J\u0119drzejowie"}, {"level": 2, "text": "Nagroda Rektora za rok 2022"}, {"level": 2, "text": "Letnia edycja Bloku Innowacyjnego w ramach Uczelnianej Bazy Przedmiot\u00f3w Obieralnych"}, {"level": 2, "text": "Bentham Science - wielodziedzinowa kolekcja ksia\u017cek"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w okresie remontu"}, {"level": 2, "text": "Wyniki egzaminu kierunkowego z dnia 23.01.23r."}, {"level": 2, "text": "Warsztaty\u00a0dla\u00a0student\u00f3w\u00a0w\u00a0Valeo\u00a0Autosystemy"}, {"level": 2, "text": "Wyniki egzaminu kierunkowego z dnia 16.01.23r."}, {"level": 2, "text": "Zmiana kryterium dochodowego do stypendium socjalnego"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 Profesor Ryszard P\u0119cherski"}, {"level": 2, "text": "Wyk\u0142ad pt: \u201eWelding of dissimilar metals\u201d - 3.01.23r., HA102"}, {"level": 2, "text": "Godziny rektorskie \u2013 2.01.2023r., do godz. 12:00"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105tecznym"}, {"level": 2, "text": "Program \u201eVulcanus in Japan\u201d"}, {"level": 2, "text": "\u015awi\u0119ta Dzieciom 2022"}, {"level": 2, "text": "Informacja dla student\u00f3w I roku studi\u00f3w stacjonarnych I stopnia (nab\u00f3r na AGH: 2022/23) rozpoczynaj\u0105cych lektoraty w semestrze letnim 2022/2023"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgr in\u017c. Katarzyny Skibi\u0144skiej"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgr in\u017c. Karoliny Chat-Wilk"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Malwiny Janoski"}, {"level": 2, "text": "Wybory  Spo\u0142ecznego Inspektora Pracy na WMN - 15.11.2022"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 4.11.2022r."}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 31.10.2022 r."}, {"level": 2, "text": "Wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 z Funduszu stypendialnego w roku akademickim 2022/2023"}, {"level": 2, "text": "WIZYTY STUDYJNE U PRACODAWC\u00d3W DLA STUDENT\u00d3W AGH-WMN"}, {"level": 2, "text": "Sponsorzy i Patroni Jubileuszu 60-lat WMN"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej M.Gnie\u0142czyka"}, {"level": 2, "text": "Zawieszenie zaj\u0119\u0107 w dniu 7 pa\u017adziernika 2022 r."}, {"level": 2, "text": "Zmiana terminu dy\u017curu Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowania Dziekanatu w dniach 5.10 i 7.10.2022r."}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowanie Dziekanatu w dniu 30.09.2022r."}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 dr in\u017c. Jan Jarominek"}, {"level": 2, "text": "Informacja na temat stypendi\u00f3w Ministra Edukacji i Nauki za znacz\u0105ce osi\u0105gni\u0119cia dla student\u00f3w na rok akademicki 2022/2023 (konkurs SST03)"}, {"level": 2, "text": "Sponsorzy Konferencji Naukowej \"Wyciskajmy P\u00f3ki Czas\" - WPC 22 Hydro Extrusion Poland"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 16.09.2022 r."}, {"level": 2, "text": "Zapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO"}, {"level": 2, "text": "Komunikat Prorektora ds. Studenckich w sprawie termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium rektora w roku akademickim 22/23"}, {"level": 2, "text": "Zbi\u00f3rka charytatywna na leczenie Bartusia Buriana"}, {"level": 2, "text": "Wyniki konkursu na stanowisko doktorant-stypendysta w ramach konkursu OPUS finansowanego przez Narodowe Centrum Nauki"}, {"level": 2, "text": "Szkolenie z egzaminem AutoCAD 2020 dla nuczycieli akademickich WMN - stopie\u0144 podstawowy, zaawansowany i modelowanie 3D."}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy GR\u00c4NGES KONIN S.A. : SPECJALISTA ds. BADA\u0143 I ROZWOJU"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie Dziekanatu w okresie wakacyjnym."}, {"level": 2, "text": "Otwarcie konkursu Materia\u0142\u00a0Movie\u00a0na\u00a0najlepszy\u00a0film\u00a0i scenariusz."}, {"level": 2, "text": "Szkolenie z egzaminem AutoCAD 2020 dla nauczycieli akademickich WMN \u2013 stopie\u0144 podstawowy, zaawansowany i modelowanie 3D"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w projekcie finansowanym przez NCN"}, {"level": 2, "text": "Obowi\u0105zkowe szkolenie BHP dla student\u00f3w AGH - termin dodatkowy."}, {"level": 2, "text": "Komunikat Prorektora ds. Studenckich w sprawie termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium socjalne oraz stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w semestrze zimowym roku akademickiego 2022/2023."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgra in\u017c. Piotra Czarneckiego"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia oraz funkcjonowanie Dziekanatu w dniu 17.06.2022r."}, {"level": 2, "text": "RAJD WMN \u2013 KUFEL MIEDZIANA 2022"}, {"level": 2, "text": "Konferencja WPC 2022"}, {"level": 2, "text": "Wizyty studyjne u pracodawc\u00f3w dla student\u00f3w AGH-WMN"}, {"level": 2, "text": "Sta\u017ce POWER 2022: spotkanie dla student\u00f3w WMN"}, {"level": 2, "text": "Komunikat dot. wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w w miesi\u0105cu lipcu"}, {"level": 2, "text": "Laureaci 59. Hutniczej Konferencji Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 13.05.2022r."}, {"level": 2, "text": "Kondolencje"}, {"level": 2, "text": "SolidWorks - certyfikowane szkolenie dla student\u00f3w wszystkich wydzia\u0142\u00f3w AGH"}, {"level": 2, "text": "Godziny rektorskie w czasie Juwenali\u00f3w Krakowskich 2022"}, {"level": 2, "text": "Gratulacje"}, {"level": 2, "text": "59. Hutnicza Konferencja Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych AGH"}, {"level": 2, "text": "W dniu 2.05.22 Dziekanat nieczynny"}, {"level": 2, "text": "Komunikat  dot. przydzia\u0142\u00f3w miejsc w domach studenckich Miasteczka Studenckiego AGH dla doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w na rok akademicki 2022/2023"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Paw\u0142a Gromka - 28.04.2022"}, {"level": 2, "text": "REKRUTACJA NA SZKOLENIE AUTOCAD 2020 DLA STUDENT\u00d3W AGH-WMN"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 15.04.2022r."}, {"level": 2, "text": "Lista rankingowa wniosk\u00f3w rekomendowanych przez Dziekana Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do Nagrody Rektora za rok 2021"}, {"level": 2, "text": "Stypendium Fundacji Zieli\u0144skich w roku 2022"}, {"level": 2, "text": "SZKOLENIE SOLIDWORKS DLA KADRY DYDAKTYCZNEJ AGH"}, {"level": 2, "text": "Certyfikowane szkolenie AutoCAD 2020 dla student\u00f3w AGH WMN - w ramach projektu POWR.03.05.00-00-Z309/18"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 1.04.2022r."}, {"level": 2, "text": "Zbi\u00f3rka na WMN rzeczy dla Dzieci i Ich Mam z Ukrainy"}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja student\u00f3w do programu Erasmus+ na rok akademicki 2022/23"}, {"level": 2, "text": "TOP 10%"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie informacyjne dla student\u00f3w dotycz\u0105ce Programu Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja na szkolenia dla student\u00f3w WMN w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\u201d (stycze\u0144-marzec)"}, {"level": 2, "text": "Z\u0142oty In\u017cynier 2021 - podzi\u0119kowania"}, {"level": 2, "text": "Z\u0142oty In\u017cynier 2021"}, {"level": 2, "text": "Pismo Prorektora ds. Studenckich  w sprawie usprawiedliwienia nieobecno\u015bci student\u00f3w uczestnicz\u0105cych w spotkaniu organizowanym przez CSS w dniu 8 marca br. w ramach Programu ADAPTER"}, {"level": 2, "text": "Komunikat Prorektora ds. Studenckich w sprawie stypendi\u00f3w rektora na I roku studi\u00f3w II stopnia"}, {"level": 2, "text": "\u015awiatowy Dzie\u0144 In\u017cyniera - 4 marca 2022 r."}, {"level": 2, "text": "Nagroda Rektora za 2021 rok"}, {"level": 2, "text": "Naukowiec z Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych nominowany w konkursie \u201eZ\u0142oty In\u017cynier\u201d. Trwa g\u0142osowanie"}, {"level": 2, "text": "Szkolenie z programu Autodesk Inventor dla kadry dydaktycznej AGH"}, {"level": 2, "text": "Szkolenie z obs\u0142ugi system\u00f3w GOM do pomiar\u00f3w deformacji, modu\u0142y: ARAMIS i TRITOP, dla kadry dydaktycznej AGH"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w LUQAM na stanowisku M\u0142odszy In\u017cynier Symulacji Proces\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w Grupie K\u0119ty S.A. na stanowisku Doradcy techniczno-handlowego"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w Grupie K\u0119ty S.A. na stanowisku Technologa"}, {"level": 2, "text": "Komunikat wewn\u0119trzny CSS - Zasady przyznawania \u015bwiadcze\u0144 w semestrze letnim 21/22"}, {"level": 2, "text": "II termin egzaminu kierunkowego"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona pracy doktorskiej mgra in\u017c. Paw\u0142a Ruteckiego"}, {"level": 2, "text": "Kondolencje"}, {"level": 2, "text": "I termin egzaminu kierunkowego"}, {"level": 2, "text": "\u017byczenia \u015bwi\u0105teczne"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym"}, {"level": 2, "text": "19. edycja konkursu o nagrod\u0119 ABB"}, {"level": 2, "text": "Doktorant Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych laureatem nagrody przyznawanej przez Fundacj\u0119 Maspex"}, {"level": 2, "text": "List Rektor\u00f3w AGH do student\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "AGH \u015awi\u0119ta Dzieciom 2021"}, {"level": 2, "text": "Sta\u017c studencki w FINAL S.A."}, {"level": 2, "text": "Miko\u0142ajkowa Licytacja Charytatywna"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy na stanowisko technologa w FPE S.A."}, {"level": 2, "text": "Ministerstwo Obrony Narodowej og\u0142osi\u0142o kolejn\u0105, V edycj\u0119 ochotniczego programu edukacji wojskowej student\u00f3w pod nazw\u0105 \u201eLegia Akademicka\"."}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur\u00a0Prodziekan\u00a0ds. Studenckich\u00a0i\u00a0Kszta\u0142cenia\u00a0w\u00a0dniu\u00a012.11.2021r."}, {"level": 2, "text": "Wirtualne Targi Pracy AGH \u2013 edycja jesienna 2021"}, {"level": 2, "text": "Godziny rektorskie \u2013 12 listopada 2021r."}, {"level": 2, "text": "Zarz\u0105dzenie Nr 64/2021 w sprawie zmiany Zarz\u0105dzenia Nr 56/2021 Rektora AGH z dnia 23 wrze\u015bnia 2021 r. w sprawie dzia\u0142alno\u015bci Uczelni od 1 pa\u017adziernika 2021 roku"}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja na szkolenia dla student\u00f3w WMN w ramach projektu \u201eZintegrowany Program Rozwoju Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie II (ZPR AGH II)\""}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Joanny Hrabi-Wi\u015bnios"}, {"level": 2, "text": "Legia Akademicka - V edycja ochotniczego programu edukacji wojskowej student\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Komunikat Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko w sprawie wysoko\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w roku akademickim 2021/2022"}, {"level": 2, "text": "Program Seeds for the Future"}, {"level": 2, "text": "Informacja dot. liczby stypendi\u00f3w rektora w roku akademickim 2021/2022"}, {"level": 2, "text": "RAJD WMN - KUFEL MIEDZIANA 2021"}, {"level": 2, "text": "Sukces naukowc\u00f3w WMN. Kolejny projekt programu LIDER!!!!"}, {"level": 2, "text": "Podzi\u0119kowania"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie informacyjne Erasmus+ dla student\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Bie\u017c\u0105cy program stypendialny na lata 2022/23 przez Niemieck\u0105 Central\u0119 Wymiany Akademickiej (DAAD)"}, {"level": 2, "text": "List gratulacyjny dla student\u00f3w I roku"}, {"level": 2, "text": "Wydzia\u0142owa Inauguracja Roku Akademickiego 2021/2022"}, {"level": 2, "text": "Zawieszenie zaj\u0119\u0107 w dniu 7 pa\u017adziernika 2021r. w godzinach 11:00-16:00."}, {"level": 2, "text": "Godziny rektorskie w dniu 4 pa\u017adziernika br."}, {"level": 2, "text": "Komunikat dot. Prolongaty Elektronicznych Legitymacji Studenckich (ELS) oraz Elektronicznych Legitymacji Doktoranckich (ELD)"}, {"level": 2, "text": "Stypendia i zapomogi dla student\u00f3w Studi\u00f3w Doktoranckich i Szko\u0142y Doktorskiej AGH"}, {"level": 2, "text": "Og\u0142oszenie dotycz\u0105ce obowi\u0105zkowego szkolenia BHP dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych studia w roku akademickim 21/22"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Justyny Grzebinogi"}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja Erasmus+ semestr letni 2021/22"}, {"level": 2, "text": "Informacja dot. przyznawania \u015bwiadcze\u0144 stypendialnych dla doktorant\u00f3w studi\u00f3w doktoranckich w roku 2021/2022"}, {"level": 2, "text": "Seminarium \u201eCarbon Capture in Molten Salts - Prototype\u201d"}, {"level": 2, "text": "Terminy obron prac magisterskich (wrzesie\u0144 2021)"}, {"level": 2, "text": "EU4Belarus: The call for applications for students"}, {"level": 2, "text": "Dziekanat w dniach 20-23 sierpnia 2021r. b\u0119dzie NIECZYNNY."}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie Dziekanatu w dniu 13.08.21r."}, {"level": 2, "text": "Funkconowanie Dziekanatu w okresie wakacyjnym."}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniach 06.08-20.08.2021"}, {"level": 2, "text": "Sukces doktoranta WMN AGH"}, {"level": 2, "text": "AGH udost\u0119pnia studentom legitymacj\u0119 w wersji na smartfony"}, {"level": 2, "text": "Informacja dla Absolwent\u00f3w roku akademickiego 2020/2021 dot. odbioru dyplomu"}, {"level": 2, "text": "Informacja dla kandydat\u00f3w na studia w AGH,  w roku akademickim 2021/2022"}, {"level": 2, "text": "STA\u017bE POWER: Spotkanie dla student\u00f3w WMN dot. zasad refundacji koszt\u00f3w sta\u017cu"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w Fabryce Przewod\u00f3w Energetycznych S.A. w B\u0119dzinie."}, {"level": 2, "text": "Aliplast Extrusion Lublin - praca dla absolwent\u00f3w WMN"}, {"level": 2, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniach 25.06-02.07.2021"}, {"level": 2, "text": "Pismo dotycz\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci organizacji studenckich i k\u00f3\u0142 naukowych dzia\u0142aj\u0105cych na terenie AGH"}, {"level": 2, "text": "Wyniki I etapu rekrutacji na sta\u017ce/praktyki wakacyjne z programu Power - 14.06.2021"}, {"level": 2, "text": "Komunikat dot. termin\u00f3w sk\u0142adania wniosk\u00f3w o \u015bwiadeczenia dla student\u00f3w w roku akademickim 2021/2022"}, {"level": 2, "text": "Oferta sta\u017cu w Engineering Design Center"}, {"level": 2, "text": "Stypendium Visegrad Scholarship Program 2021"}, {"level": 2, "text": "Praktyki letnie 2021-zakwaterowanie MS AGH"}, {"level": 2, "text": "ZASADY KWATEROWANIA - WAKACJE 2021"}, {"level": 2, "text": "Konkurs PTM- Edycja 2021"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie dla student\u00f3w WMN dot. p\u0142atnych sta\u017cy/praktyk wakacyjnych"}, {"level": 2, "text": "Zmar\u0142 dr in\u017c. J\u00f3zef Zbigniew Szyma\u0144ski"}, {"level": 2, "text": "Pismo dot. procecdury rozdzia\u0142u miejsc w domach studenckich MS AGH"}, {"level": 2, "text": "Lista rankingowa wniosk\u00f3w rekomendowanych przez Dziekana Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych do Nagrody Rektora za rok 2020"}, {"level": 2, "text": "Komunikat dot. wyp\u0142aty stypendium rektora dla student\u00f3w w lipcu br."}, {"level": 2, "text": "58 edycja Konferencji Studenckich K\u00f3\u0142 Naukowych Pionu Hutniczego"}, {"level": 2, "text": "Rozstrzygni\u0119cie konkursu \u201eNowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\"!"}, {"level": 2, "text": "Sprawy bie\u017c\u0105ce dot. \u015bwiadcze\u0144 z Funduszu stypendialnego"}, {"level": 2, "text": "Komunikat dot. przydzia\u0142\u00f3w miejsc w domach studenckich Miasteczka Studenckiego AGH dla doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w AGH na rokakademicki 2021/2022."}, {"level": 2, "text": "Konsultacje psychologiczne oraz prawne dla student\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "WMN b\u0119dzie realizowa\u0142 nowy projekt POIR w ramach konkursu  6/1.1.1/2020 Szybka \u015acie\u017cka !!!"}, {"level": 2, "text": "Zalecenia odno\u015bnie realizacji zaj\u0119\u0107 dydaktycznych na WMN o charakterze praktycznym oraz bada\u0144 prowadzonych w ramach prac dyplomowych i prac doktorskich na Wydziale Metali Nie\u017celaznych do dnia 18 kwietnia 2021r"}, {"level": 2, "text": "XXII Mi\u0119dzynarodowa Studencka Sesja Naukowa \"Materia\u0142y i Technologie XXI Wieku\""}, {"level": 2, "text": "Informacja o stypendiach Fundacji Pomocy Edukacyjnej dla M\u0142odzie\u017cy im. Heleny i Tadeusza Zieli\u0144skich w Jaros\u0142awiu"}, {"level": 2, "text": "\u017byczenia \u015awi\u0105teczne - Wielkanoc 2021"}, {"level": 2, "text": "Pismo Dziekana w sprawie organizacji zaj\u0119\u0107 praktycznych."}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie Dziekanatu w dniach od 25 marca do 9 kwietnia 2021 r."}, {"level": 2, "text": "Wyniki II etapu konkursu \u201eNowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\"!"}, {"level": 2, "text": "Scholarship Opportunity  - China University of Mining and Technology for AMEE Members ( (International Higher Education Alliance for Mining, Energy and Environment) - wirtualne spotkanie w dniu 26 marca br."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Ma\u0142gorzaty Zasadzi\u0144skiej"}, {"level": 2, "text": "Wyniki I etapu konkursu \u201eNowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych\u201d!"}, {"level": 2, "text": "Stypendia rektora dla student\u00f3w I roku studi\u00f3w II stopnia"}, {"level": 2, "text": "Warsztatowe zaj\u0119cia j\u0119zykowe dla student\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 Kobiet"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie dotycz\u0105ce Programu Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "Nie \u017cyje Jan Kihl nasz Przyjaciel z Baterpolu"}, {"level": 2, "text": "Targi Pracy AGH"}, {"level": 2, "text": "Obowi\u0105zkowe szkolenie dotycz\u0105ce bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dla student\u00f3w AGH online."}, {"level": 2, "text": "48 edycja \"Konkursu na najlepsz\u0105 prac\u0119 dyplomow\u0105 I i II stopnia w dziedzinie transportu\""}, {"level": 2, "text": "Konkurs na nowe logo Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych AGH"}, {"level": 2, "text": "Informacja dla student\u00f3w I roku studi\u00f3w stacjonarnych I stopnia (nab\u00f3r na AGH: 2020/21) rozpoczynaj\u0105cych lektoraty w semestrze letnim 2020/2021"}, {"level": 2, "text": "Pismo dotycz\u0105ce przyznawania \u015bwiadcze\u0144 w semestrze letnim roku akademickiego 2020/2021."}, {"level": 2, "text": "Terminy obron projektu in\u017cynierskiego - luty 2021"}, {"level": 2, "text": "Wyniki egzaminu kierunkowego z dnia 29.01.21r."}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 27.01.2021r. (tj. \u015broda)"}, {"level": 2, "text": "Egzamin kierunkowy online \u2013 II termin"}, {"level": 2, "text": "Terminy obron projektu in\u017cynierskiego - stycze\u0144 2021"}, {"level": 2, "text": "Wyniki egzaminu kierunkowego z dnia 15.01.21r."}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie dziekanatu w dniu 13.01.2021r. (tj. \u015broda)"}, {"level": 2, "text": "Egzamin kierunkowy online \u2013 wytyczne"}, {"level": 2, "text": "Funkcjonowanie Dziekanatu w okresie \u015bwi\u0105tecznym"}, {"level": 2, "text": "\u017byczenia \u015bwi\u0105teczne"}, {"level": 2, "text": "Egzamin magisterski dla kierunku Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji (17.12.2020) oraz Metalurgia (18.12.2020)"}]}}