{"content": "# prof. dr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej  Szafran \u2014 SkOs AGH\n\nURL: https://skos.agh.edu.pl/osoba/bartlomiej-szafran-5542.html\nCrawled: 2025-03-19 21:26:32\n\nPomi\u0144 menu\nPracownicy\nJednostki\nCia\u0142a kolegialne\nZg\u0142oszenie i aktualizacja danych\nInformacje telekomunikacyjne\nBart\u0142omiej\n\nSzafran\n, \n\nprof. dr hab. in\u017c.\nG\u0142\u00f3wne miejsce pracy\nJednostka\nAkademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\nWydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej\nKatedra Informatyki Stosowanej i Fizyki Komputerowej\nStanowisko\nprofesor\nGrupa\nprofesorowie\nSiedziba\nD-7\n, \nIII p.\n, \npok. 325\nTelefon\n+\n48\n\n603 605 298\nPe\u0142niona funkcja\nJednostka\nAkademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\nWydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej\nFunkcja\nDziekan Wydzia\u0142u\nSiedziba\nD-10, ul. Reymonta 19\n, \nIII p.\n, \npok. 329\nTelefon\n+\n48\n\n12 617 29 53\nS\u0142u\u017cbowy telefon kom\u00f3rkowy\n+\n48\n\n603 605 298\nE-mail\n<!--!Font Awesome Free 6.5.1 by @fontawesome - https://fontawesome.com License - https://fontawesome.com/license/free Copyright 2024 Fonticons, Inc.-->\nProsz\u0119 w\u0142\u0105czy\u0107 JavaScript, aby zobaczy\u0107\nWWW\nhttp://galaxy.agh.edu.pl/~bszafran\nCia\u0142a kolegialne\nSenacka Komisja ds. Nauki\nRada Biblioteczna\nRada Dyscypliny Nauki Fizyczne\nRektorska Komisja ds. Finans\u00f3w\nSenat Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\nKolegium Wydzia\u0142u Fizyki i Informatyki Stosowanej", "metadata": {"url": "https://skos.agh.edu.pl/osoba/bartlomiej-szafran-5542.html", "title": "prof. dr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej  Szafran \u2014 SkOs AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "2e073b3f36a5e9dc05ee014e96b6e1a2", "word_count": 151, "headings": [{"level": 2, "text": "Bart\u0142omiejSzafran,prof. dr hab. in\u017c."}, {"level": 3, "text": "G\u0142\u00f3wne miejsce pracy"}, {"level": 3, "text": "Pe\u0142niona funkcja"}, {"level": 3, "text": "S\u0142u\u017cbowy telefon kom\u00f3rkowy"}, {"level": 3, "text": "E-mail"}, {"level": 3, "text": "WWW"}, {"level": 3, "text": "Cia\u0142a kolegialne"}]}}