{"content": "# Mapa \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami\n\nURL: https://wilgz.agh.edu.pl/wydzial/mapa/\nCrawled: 2025-03-19 21:27:20\n\nHomepage\n \u00a0/\u00a0 \nWydzia\u0142\n \u00a0/\u00a0 \nMapa\n Mapa\n\n 1 \n\n Budynek A1 \n\n KGBiG, KI\u015a, KEiZwP \n\n 2 \n\n Hala maszyn \n\n Laboratorium wytrzyma\u0142o\u015bci materia\u0142\u00f3w oraz tomografii komputerowej, Biblioteka Wydzia\u0142owa (nad hal\u0105 wej\u015bcie przez budynek A1) \n\n 3 \n\n Biblioteka G\u0142\u00f3wna \n\n 4 \n\n Budynek A4 \n\n Biuro Dziekana, Dziekanat Studi\u00f3w Stacjonarnych i Niestacjonarnych, Dzia\u0142 Pomocy Materialnej, KIGiBP \n\n 5 \n\n Teren Parkowy \n\n 6 \n\n Teren Parkowy \n\n 7 \n\n Budynek A0 \n\n Biuro Rektora, Aula AGH \n\n Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich \n\n Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich \n\n Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich \n\n Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich \n\n Budynek A1 \n\n Hala maszyn \n\n Biblioteka G\u0142\u00f3wna \n\n Budynek A4 \n\n Teren Parkowy \n\n Teren Parkowy \n\n Budynek A0 \n\n Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich \n\n Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich \n\n Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich \n\n Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich", "metadata": {"url": "https://wilgz.agh.edu.pl/wydzial/mapa/", "title": "Mapa \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "40181c24829deb8d5f45acacbc48867b", "word_count": 153, "headings": [{"level": 1, "text": "Mapa"}, {"level": 2, "text": "Budynek A1"}, {"level": 2, "text": "Hala maszyn"}, {"level": 2, "text": "Biblioteka G\u0142\u00f3wna"}, {"level": 2, "text": "Budynek A4"}, {"level": 2, "text": "Teren Parkowy"}, {"level": 2, "text": "Teren Parkowy"}, {"level": 2, "text": "Budynek A0"}, {"level": 2, "text": "Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich"}, {"level": 2, "text": "Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich"}, {"level": 2, "text": "Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich"}, {"level": 2, "text": "Wej\u015bcie do budynku w formie pochylni przystosowane dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich"}]}}