{"content": "# Udine (W\u0142ochy) \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Udine_(W%C5%82ochy)\nCrawled: 2025-03-19 22:20:07\n\nUdine (W\u0142ochy)\n\nZ Historia AGH\n\nUdine (W\u0142ochy)\n\nMiejsce urodzenia:\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nData \u015bmierci\nPelnione funkcje\nWac\u0142aw Olszak\n8 grudnia 1980\nProdziekan Wydzia\u0142u Elektromechanicznego AG (1948-1950)\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Udine_(W\u0142ochy)&oldid=31495\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Udine_(W%C5%82ochy)", "title": "Udine (W\u0142ochy) \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "b71cd9cfdbfd3542f2640d5923d251dc", "word_count": 32, "headings": [{"level": 1, "text": "Udine (W\u0142ochy)"}]}}