{"content": "# Zygmunt Bielski-Saryusz \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Zygmunt_Bielski-Saryusz&oldid=84650\nCrawled: 2025-03-19 21:54:11\n\nZygmunt Bielski-Saryusz\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 07:41, 10 cze 2024 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nZygmunt Bielski-Saryusz\n\nNazwisko\n\nBielski-Saryusz\n\nImi\u0119 / imiona\n\nZygmunt\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. in\u017c.\n\nData urodzenia\n\n2 maja 1869\n\nMiejsce urodzenia\n\nWidawa\n\nData \u015bmierci\n\n12 kwietnia 1944\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nwiertnictwo naftowe\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nRektor AG (1931\u20131933)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nRektor\nAG\n1931\n1933\n\nProf. in\u017c. \nZygmunt Bielski-Saryusz\n (1869\u20131944)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: wiertnictwo naftowe\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 2 maja 1869 roku w\u00a0Widawie, pow. \u0141ask, zmar\u0142 12 kwietnia 1944 roku w\u00a0Krakowie. Pochowany na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie.\n\nWychowanek Politechniki Lwowskiej, gdzie na Wydziale Budowy Maszyn w\u00a01892 roku uzyska\u0142 dyplom in\u017c. mechanika. Po studiach by\u0142 pomocnikiem zawiadowcy walcowni Huty Bankowej w D\u0105browie G\u00f3rniczej, p\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 w\u00a0warsztatach narz\u0119dzi wiertniczych przy kopalni ropy naftowej w Schodnicy, w\u00a0Sanockiej Fabryce Wagon\u00f3w, Polskiej Sp\u00f3\u0142ce Naftowej, budowa\u0142 pierwsze zbiorniki ziemne na rop\u0119 oraz prowadzi\u0142 wiercenia poszukiwawcze za solami potasowymi w\u00a0Morszynie i\u00a0Bolechowie oraz gazu ziemnego w\u00a0Ka\u0142uszu. W\u00a01913\u00a0roku by\u0142 kierownikiem wierce\u0144 poszukiwawczych w\u00a0Maniawie i\u00a0Kryczce Tow. Naftowego \u201eOpiag\u201d,  w\u00a0latach 1914\u20131915 pracowa\u0142 w\u00a0Centralnym Zarz\u0105dzie firmy \u201eOpiag\u201d w\u00a0Wiedniu. Bada\u0142 tereny naftowe w okolicach\u00a0Mossulu i Hitu (Irak), w\u00a0po\u0142udniowych Morawach i\u00a0inne. By\u0142 dyrektorem naczelnym Koncernu Naftowego \u201eMa\u0142opolska\u201d we Lwowie.\n\nW\u00a01923\u00a0roku podj\u0105\u0142 prac\u0119 na \nWydziale G\u00f3rniczym\n Akademii G\u00f3rniczej w\u00a0Krakowie, pe\u0142ni\u0105c jednocze\u015bnie obowi\u0105zki dyrektora kopalni nafty firmy \u201ePremier\u201d. W AG obj\u0105\u0142 kierownictwo nowo powo\u0142anej Katedry Wiertnictwa i Eksploatacji Nafty, przemianowanej w 1936 roku na Katedr\u0119 Wiertnictwa i G\u00f3rnictwa Naftowego. \n\nOd 1930\u00a0roku odda\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie pracy naukowej i\u00a0dydaktycznej.\n\nW latach 1931-1933 by\u0142 Rektorem AG. \n\nW 1936 roku obchodzono 40-lecie jego pracy, g\u0142\u00f3wne uroczysto\u015bci odby\u0142y si\u0119 w Borys\u0142awiu. W\u00a01939\u00a0roku wraz z\u00a0innymi profesorami uczelni krakowskich aresztowany i\u00a0wi\u0119ziony w\u00a0Oranienburgu i\u00a0Sachsenhausen.\n\nPo powrocie z obozu pracowa\u0142 jako wyk\u0142adowca w Pa\u0144stwowej Szkole Technicznej G\u00f3rniczo-Hutniczo-Mierniczej w Krakowie.\n\nDorobek naukowy i\u00a0publicystyczny obejmuje ok. 85 pozycji. G\u0142\u00f3wnym tematem jego prac by\u0142a sprawa post\u0119pu technicznego w\u00a0polskim kopalnictwie naftowym. \n\nBy\u0142 jednym z\u00a0za\u0142o\u017cycieli Stowarzyszenia Polskich In\u017cynier\u00f3w Przemys\u0142u Naftowego w\u00a0Borys\u0142awiu oraz inicjatorem corocznych zjazd\u00f3w naftowych.\n\nW budynku A-4, na pierwszym pi\u0119trze, znajduje si\u0119 tablica jemu po\u015bwi\u0119cona.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nCzy wiesz kto to jest? Pod red. S. \u0141ozy. Warszawa 1938, s. 43\n\nEncyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 64\n\nKsi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 15\n\nNafta i gaz Podkarpacia\u00a0: zarys historii. Krak\u00f3w - Kij\u00f3w 2004, 490-493, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. [Z. 1]. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2018, s. 13-14, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 61-68, [foto]\n\nOlszewicz B.: Lista strat kultury polskiej (1 IX 1939-1 III 1946). Warszawa 1947, s. 16\n\nPaczy\u0144ska I.: Aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren (Krak\u00f3w, 6 listopada 1939 roku) i okupacyjne losy aresztowanych. Krak\u00f3w 2019, s. 202, 203, 255, 290, 347, 625, 671, 705, 725, 735, 847\n\nSaryusz-Bielski T.: Wspomnienia legionisty, kapitana artylerii konnej, uczestnika pi\u0119ciu wojen. Krak\u00f3w 2019, s. VII, IX-XII, 7-13, 18, 21, 22, [foto]\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1929/30]. Krak\u00f3w 1929, s. 15\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1931/32]. Krak\u00f3w 1931, s. 15-16\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 23\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1933/34]. Krak\u00f3w 1933, s. 23\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1935/36]. Krak\u00f3w 1935, s. 22-23\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1936/37]. Krak\u00f3w 1936, s. 25\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1937/38]. Krak\u00f3w 1937, s. 23-24\n\n[Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1938/39]. Krak\u00f3w 1938, s. 27\n\nS\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 6. Red. T. Skarzy\u0144ski. Warszawa 1995, s. 12-13\n\nWac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego 1919-2019. Krak\u00f3w 2019, s. 23, 27, 32, 35, 36, 48, 50, 53, 57, 193\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 313, [foto]\n\nWyrok na Uniwersytet Jagiello\u0144ski 6 listopada 1939. Pod red. L. Hajdukiewicza. Krak\u00f3w 1989, s. 271-272, [foto]\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 619-620 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\n\u017byciorysy profesor\u00f3w i asystent\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie (1919-1964). Red. M. Odlanicki-Poczobutt. Krak\u00f3w 1965, s. 10-13, [foto] (Zeszyty Naukowe. Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie\u00a0; nr 41, z. spec. 4)\n\nArtyku\u0142y\n\nAresztowani podczas aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren 6 listopada 1939 roku\u00a0: aresztowani naukowcy Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego Akademii G\u00f3rniczej. \nAlma Mater\n 2019, numer specjalny 212, s. 32, [foto]\n\nAresztowani podczas aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren 6 listopada 1939 roku\u00a0: aresztowani naukowcy Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego Akademii G\u00f3rniczej. \nAlma Mater\n 2021, nr 227, s. 64, [foto]\n\nBielski Zygmunt Sariusz\u00a0: [bibliogr.]. \nNauka Polska\n 1939, T. 24, s. 547\n\nBolewski A.:: Mobilizacja si\u0142 naukowych i organizacyjnych przy powstawaniu oraz inauguracji Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie\u00a0: z kart historii. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 5-6\n\nCz\u0105stka J.: Rozw\u00f3j wy\u017cszego szkolnictwa naftowego na ziemiach polskich \nZeszyty Naukowe AGH\n\u00a0; nr 240. [Seria] \nG\u00f3rnictwo\n 1969, z. 21, s. 13-45, [foto]\n\nCz\u0105stka J. J.: Wspomnienie o profesorze Zygmuncie Bielskim w trzydziestoletni\u0105 rocznic\u0119 \u015bmierci. \nNafta\n 1974, nr 4, s. 187-188\n\nCzterdziestoletni jubileusz pracy zawodowej prof. Zygmunta Bielskiego. \nPrzemys\u0142 Naftowy\n 1936, nr 1, s. 20-21, [foto]\n\nJahoda K.: Krakowscy G\u00f3rnicy. \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczy\n 1990, nr 5, s. 20-23, [foto]\n\nJaros J.: \"Salamandra\" - pami\u0119ci koleg\u00f3w g\u00f3rnik\u00f3w (7). \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczy\n 1992, T. 48, nr 12, s. 18\n\nPaw\u0142owski W.: Medal im. Ignacego \u0141ukasiewicza i jego laureaci. \nWiek Nafty\n 1992, nr 2, s. 18-20, [foto]\n\nPoborski J.: Wspomnienia starego in\u017cyniera g\u00f3rniczego\u00a0: z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie\u00a0: ci\u0105g dalszy. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 12, s. 11-15, [foto]\n\nPoczet Rektor\u00f3w AGH\u00a0: lata [1919-2013]\u00a0: Zygmunt Bielski (1869-1944), 1931/32-1932/33. \nBiuletyn AGH\n 2013 wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 14, [foto]\n\nSie\u0144ski H.: Profesor Zygmunt Saryusz Bielski\u00a0: tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz\u0119\u015b\u0107 39. \nBiuletyn AGH\n 2016, nr 104/105, s. 25-27, [foto]\n\nSie\u0144ski H.: Zygmunt Bielski-Saryusz - Rektor w latach 1931-1933\u00a0: Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 8. \nBiuletyn AGH\n 2021, nr 159-160, s. 39-42, [foto]\n\nSprawozdanie z uroczysto\u015bci jubileuszowej prof. in\u017c. Zygmunta Saryusza Bielskiego. \nPrzemys\u0142 Naftowy\n 1936, nr 4, s. 139-140\n\nSzafran S.: Prof. zw. in\u017c. Zygmunt Saryusz-Bielski (1869-1944). \nWiadomo\u015bci Naftowe i Gazowe\n 2019, nr 9, s. 6, [foto]\n\nTomczyk M.: 75. rocznica \"Sonderaktion Krakau\". \nBiuletyn AGH\n 2014, nr 83, s. 8-9, [foto]\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Zygmunt_Bielski-Saryusz&oldid=84650\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Zygmunt_Bielski-Saryusz&oldid=84650", "title": "Zygmunt Bielski-Saryusz \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "b2a0bb00fd03beafe87d42318bbb9604", "word_count": 1104, "headings": [{"level": 1, "text": "Zygmunt Bielski-Saryusz"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}]}}