{"content": "# Edytuj Scientist: Wies\u0142aw Ochman \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wies%C5%82aw_Ochman&action=formedit\nCrawled: 2025-03-19 22:06:02\n\nEdytuj Scientist: Wies\u0142aw Ochman\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nNazwisko:\n\nImi\u0119:\n\nDrugie imi\u0119/imiona:\n\nTytu\u0142y:\n\nZdj\u0119cie:\n\nWieslaw_Ochman.jpg\n\nData urodzenia:\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData \u015bmierci:\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nSpecjalno\u015bci:\n\nPe\u0142nione funkcje:\n\nWydzia\u0142:\n\nJednostka pozawydzia\u0142owa:\n\nOdznaczenia i nagrody:\n\nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH:\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH:\n\nTytu\u0142y honorowe AGH:\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nPe\u0142nione Funkcje\n\nFunkcje:\n\nJednostka:\n\nRok_od:\n\nRok_do:\n\ndodaj funkcj\u0119\n\nTekst biogramu:\n\nMgr in\u017c. '''Wies\u0142aw Ochman''' (1937-)\n\n\u015bpiewak operowy (tenor), dzia\u0142acz charytatywny, malarz\n\n== Nota biograficzna == \n\nUrodzi\u0142 si\u0119 6 lutego 1937 roku w Warszawie. \n\nLiceum Plastyczne w Bolkowie na Dolnym \u015al\u0105sku, po dw\u00f3ch latach przeniesione do Szczawna-Zdroju i przekszta\u0142cone w Technikum Zdobnictwa Ceramicznego, uko\u0144czy\u0142 z wyr\u00f3\u017cnieniem. W 1954 roku rozpocz\u0105\u0142 studia na Wydziale Ceramiki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Uko\u0144czy\u0142 je w 1960 roku z wynikiem bardzo dobrym, uzyskuj\u0105c tytu\u0142 magistra in\u017cyniera.\n\nW trakcie studi\u00f3w rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 \u015bpiewu pod kierunkiem Gustawa Serafina w Krakowie (1955\u20131959). Zdobywa\u0142 edukacj\u0119 muzyczn\u0105 pod okiem prof. Marii Sz\u0142apak, prof. Sergiusza Nadgryzowskiego i prof. Jerzego Gaczyka. Zadebiutowa\u0142 w 1960 roku na scenie Opery \u015al\u0105skiej w Bytomiu parti\u0105 Muezina w \u201eCasanovie\u201d Ludomira R\u00f3\u017cyckiego, a nast\u0119pnie kreowa\u0142 rol\u0119 Edgara w \u201e\u0141ucji z Lammermoor\u201d Gaetano Donizettiego.\n\nKarier\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w 1967 roku od Opery w Berlinie, nast\u0119pnie wyst\u0119powa\u0142 w Monachium, Hamburgu, Frankfurcie i innych wielkich o\u015brodkach muzycznych w Niemczech. Odni\u00f3s\u0142 te\u017c pierwsze sukcesy na festiwalach w Glyndebourne, Salzburgu i Orange. W 1975 roku parti\u0105 Arriga w operze \u201eNieszpory sycylijskie\u201d Verdiego zadebiutowa\u0142 na scenie nowojorskiej Metropolitan Opera, gdzie wyst\u0119powa\u0142 przez kilka kolejnych sezon\u00f3w. Wyst\u0119powa\u0142 na najwi\u0119kszych scenach operowych i estradach \u015bwiata, w towarzystwie najwi\u0119kszych gwiazd operowych, mi\u0119dzy innymi w mediola\u0144skiej La Scali, Barcelonie, Buenos Aires, Madrycie, Moskwie, Rzymie, Sewilli, Wiedniu, Genewie, Zurichu, Avignonie, Tuluzie, Marsylii, Budapeszcie, Pary\u017cu, San Francisco, Washingtonie, Miami. Uczestniczy\u0142 w najbardziej presti\u017cowych festiwalach muzycznych, podczas kt\u00f3rych towarzyszy\u0142y mu zespo\u0142y prowadzone przez najwybitniejszych dyrygent\u00f3w. Po 1999 roku zaj\u0105\u0142 si\u0119 te\u017c re\u017cyseri\u0105 operow\u0105.\n\nNagra\u0142 wiele p\u0142yt z muzyk\u0105 operow\u0105, symfoniczn\u0105, oratoryjn\u0105, kameraln\u0105, sakraln\u0105 i popularn\u0105. Otrzyma\u0142 Grand Prix du Disque, trzy z\u0142ote p\u0142yty i jedn\u0105 platynow\u0105. Wyst\u0105pi\u0142 w filmie \u201eCarewicz\u201d Franciszka Lehara, \u201eSalome\u201d Richarda Straussa, \u201eEugeniusz Oniegin\u201d Piotra Czajkowskiego. \n\nKolejna pasja to malarstwo; specjalizuje si\u0119 w krajobrazach i martwej naturze. Jego obrazy znajduj\u0105 si\u0119 w wielu galeriach i zbiorach prywatnych na ca\u0142ym \u015bwiecie.\n\nWa\u017cnym elementem aktywno\u015bci artysty jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 charytatywna na rzecz wspierania kultury, opieki medycznej i funduszu stypendialnego. Uczestniczy w r\u00f3\u017cnych przedsi\u0119wzi\u0119ciach mi\u0119dzy innymi na rzecz ratowania zabytk\u00f3w Krakowa, Muzeum Adama Mickiewicza w Wilnie, w imprezach dla \u201eSprawnych inaczej\u201d. Od 1993 roku organizuje doroczne koncerty charytatywne pod tytu\u0142em: \u201eWies\u0142aw Ochman i Jego Go\u015bcie\u201d w Zawierciu, z kt\u00f3rych doch\u00f3d przeznaczony jest na wspieranie Fundacji Pomocy dla Szpitala w Zawierciu \u201eAuxilium\u201d. Doroczne nagrody, kt\u00f3re sam wr\u0119cza przy okazji koncert\u00f3w, nosz\u0105 nazw\u0119 \u201eKryszta\u0142owych Ochman\u00f3w\u201d. Wielokrotnie organizowa\u0142 te\u017c aukcje polskich dzie\u0142 sztuki w ambasadzie RP w Waszyngtonie i Konsulacie Generalnym RP w Nowym Jorku. \n\n==== Odznaczenia i nagrody ==== \nNagroda Ministra Kultury i Sztuki II stopnia, Nagroda Miasta Krakowa, [[Krzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Krzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski]], Medal 400-lecia Sto\u0142eczno\u015bci Warszawy, statuetka i tytu\u0142 mecenasa sztuki, z\u0142oty Medal \"Zas\u0142u\u017cony Kulturze Gloria Artis\" za zas\u0142ugi dla kultury oraz wiele wyr\u00f3\u017cnie\u0144 za dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, tytu\u0142 Ambasadora Dobrej Woli UNICEF, \u201eOrder U\u015bmiechu\u201d i inne\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu == \n\n==== Ksi\u0105\u017cki ====\n\n* Oni te\u017c studiowali w AGH : in\u017cynierowie - arty\u015bci i... : \u017cyciorysy niekonwencjonalne. Oprac. E. Postawa, A. Chadaj oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 2010, s. 13-17, [foto]\n\n==== Artyku\u0142y ====\n\n* Lis J.: Laudacja z okazji nadania godno\u015bci doktora honoris causa Wies\u0142awowi Ochmanowi. ''Biuletyn AGH'' 2008, nr 4, s. 7-9\n* [''Protok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH''... 30.01.2008], s. 34 \n* Wies\u0142aw Ochman doktorem honoris causa AGH : 21 kwietnia 2008 r. ''Biuletyn AGH'' 2008, nr 4, s. [36], [foto]\n* Wies\u0142aw Ochman doktorem honoris causa AGH. ''Materia\u0142y Ceramiczne'' 2008, R. 60 nr 2 s. 88-89, [foto]\n\n==== Inne ==== \n\n* Wies\u0142aw Ochman... [online] [przegl\u0105dany 22.12.2016]. Dost\u0119pny w: www.bg.agh.edu.pl/STUDIOWALI/Ochman/\n* [Zaproszenie na uroczyste posiedzenie Senatu AGH po\u015bwi\u0119cone nadaniu godno\u015bci Doktora Honoris Causa Wies\u0142awowi Ochmanowi]\n\n'''''<span style=\"color:red;\">stan na dzie\u0144 25.01.2023</span>'''''\n\n{{DEFAULTSORT:Ochman, Wies\u0142aw }}\n[[Category:Biogramy]]\n[[Category:Doktorzy honoris causa AGH]]\n\nOpis zmian:\n\nTo jest drobna zmiana\n\nObserwuj\n\nZapisz\n\nPoka\u017c podgl\u0105d\n\nPodgl\u0105d zmian\n\nAnuluj", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wies%C5%82aw_Ochman&action=formedit", "title": "Edytuj Scientist: Wies\u0142aw Ochman \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "d799e34a0fa49417f8e332431c473f5e", "word_count": 706, "headings": [{"level": 1, "text": "Edytuj Scientist: Wies\u0142aw Ochman"}]}}