{"content": "# Micha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Micha%C5%82_Gra%C5%BCy%C5%84ski&oldid=76352\nCrawled: 2025-03-19 22:22:42\n\nMicha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 12:05, 1 mar 2023 autorstwa \nLudwika.Muller\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nMicha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski\n\nNazwisko\n\nGra\u017cy\u0144ski\n\nImi\u0119 / imiona\n\nMicha\u0142\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nDr\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n12 maja 1890\n\nMiejsce urodzenia\n\nGd\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n10 grudnia 1965\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nLondyn\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nhistoria\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1937\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza zas\u0142ugi na polu utrwalenia polsko\u015bci na terenie Polskiego Zag\u0142\u0119bia\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n\nDr \nMicha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski\n (1890\u20131965)\n\nwojewoda \u015bl\u0105ski w latach 1929\u20131939, dzia\u0142acz polityczny i spo\u0142eczny na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: historia\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 12 maja 1890 roku w\u00a0Gdowie ko\u0142o My\u015blenic. Zmar\u0142 tragicznie 10 grudnia 1965 roku w Londynie. Pochowany na Putney Vale Cemetery.\n\nStudiowa\u0142 na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim, uzyskuj\u0105c doktoraty filozofii i prawa.\n\nPodczas I\u00a0wojny \u015bwiatowej organizowa\u0142 POW (Polska Organizacja Wojskowa) na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku. Uczestniczy\u0142 w II i\u00a0III powstaniu \u015bl\u0105skim. W znacznym stopniu przyczyni\u0142 si\u0119 do wszechstronnego rozwoju \u015al\u0105ska. W\u00a0dzia\u0142alno\u015bci politycznej by\u0142 przeciwnikiem separatyzmu dzielnicowego. Zwolennik J\u00f3zefa  Pi\u0142sudskiego, wsp\u00f3\u0142organizator\u00a0Zwi\u0105zku Naprawy Rzeczypospolitej, w\u00a01928\u00a0roku wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca Narodowo-Chrze\u015bcija\u0144skiego Zjednoczenia Pracy; zwalczany przez Chrze\u015bcija\u0144sk\u0105 Demokracj\u0119, Lewiatana i konserwatyst\u00f3w. We wrze\u015bniu 1939\u00a0roku mianowany ministrem propagandy w rz\u0105dzie Felicjana S\u0142awoja Sk\u0142adkowskiego.\n\nW\u00a0latach 1931\u20131939 by\u0142 przewodnicz\u0105cym Zwi\u0105zku Harcerstwa Polskiego, w\u00a0latach 1946\u20131960 przewodnicz\u0105cym Zwi\u0105zku Harcerstwa Polskiego poza Granicami.\n\nOd pa\u017adziernika 1939\u00a0roku we Francji, od 1940 roku na emigracji w\u00a0Wielkiej Brytanii. By\u0142 jednym z za\u0142o\u017cycieli i dzia\u0142aczem powsta\u0142ej w 1944 roku Ligi Niepodleg\u0142o\u015bci Polski. \n\nOdznaczenia i nagrody\n\nMedal Srebrny Virtuti Militari, \nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, Krzy\u017c Niepodleg\u0142o\u015bci, Krzy\u017c Walecznych, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, Z\u0142oty Krzy\u017c Akademicki Polskiej Akademii Literatury, Krzy\u017c na \u015al\u0105skiej Wst\u0119dze Waleczno\u015bci i Zas\u0142ugi I klasy, Krzy\u017c Obrony Lwowa, Z\u0142ota Odznaka Honorowa Ligi Obrony Powietrznej i Przeciwgazowej I stopnia, dwukrotnie Odznaka \"Srebrny Wilk\", Order Korony Jugos\u0142owia\u0144skiej II klasy, Order Korony W\u0142och III klasy\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nEncyklopedia popularna PWN. Wyd. 23 zm. i\u00a0uzup. Warszawa 1993, s. 271\n\nKami\u0144ski A.: Micha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski 1890-1965\u00a0: (nie doko\u0144czona biografia). Krak\u00f3w 1994, [foto]\n\n\u0141\u0105czewski J.: Micha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski (1890-1965)\u00a0: sylwetka polityka. Cz\u0119stochowa 2000, [foto]\n\nMarsza\u0142ek L.: O Michale Gra\u017cy\u0144skim\u00a0: wspomnienia i refleksje. Katowice 1990, [foto]\n\nMateria\u0142y Informacyjne [nr 4]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 96\n\nMusialik W.: Micha\u0142 Tadeusz Gra\u017cy\u0144ski 1890-1965\u00a0: biografia polityczna. Opole 1989, [foto]\n\nNowa encyklopedia powszechna PWN. T. 2\u00a0: D-H. Warszawa 1995, s. 609\n\nRechowicz H.: Wojewoda \u015bl\u0105ski dr Micha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski [1890-1965]. Warszawa 1988, [foto]\n\nWielka encyklopedia PWN. [T.] 10\u00a0: gazy cieplarniane - guna. Warszawa 2002, s. 408\n\nZieli\u0144ski W.: Micha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski 1980-1965, wojewoda \u015bl\u0105ski. Katowice 1986, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nKatelbach T.: ZET. \nZeszyty Historyczne\n 1968, z. 13\n\nMarsza\u0142ek L.: Micha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski [1890-1965]. \nZeszyty Historyczne\n 1983, z. 64, s. 91-131\n\nNadanie doktorat\u00f3w honorowych przez Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczo-Hutniczy\n 1938, t. 30, nr 1, s. 1-10, [foto]\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\nZieli\u0144ski W.: W\u0142odarz \u015bl\u0105ski\u00a0: sylwetka polityczna Micha\u0142a Gra\u017cy\u0144skiego (12.V.1890-10.XII.1965). \nPogl\u0105dy\n 1982, R. 20, nr 23, s. 1, 4-5\n\nInne\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Muzeum Historii AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Micha\u0142_Gra\u017cy\u0144ski&oldid=76352\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Micha%C5%82_Gra%C5%BCy%C5%84ski&oldid=76352", "title": "Micha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "0bba9f69682f9ad1754fc4deb4b75bb9", "word_count": 569, "headings": [{"level": 1, "text": "Micha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}