{"content": "# Jan Tadeusz Szargut \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Tadeusz_Szargut&oldid=69431\nCrawled: 2025-03-19 22:05:27\n\nJan Tadeusz Szargut\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 12:51, 10 lut 2022 autorstwa \nMonikaKucharczyk\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\n(\n\u2192\u200eNota biograficzna\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nJan Tadeusz Szargut\n\nNazwisko\n\nSzargut\n\nImi\u0119 / imiona\n\nJan Tadeusz\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. zw. dr in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n9 wrze\u015bnia 1923\n\nMiejsce urodzenia\n\nLw\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n21 listopada 2017\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nbudowa i\u00a0eksploatacja maszyn\n, \nenergetyka\n, \ngospodarka cieplna\n, \ntechnika cieplna\n, \ntermodynamika\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n2008\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza stworzenie uznanej w\u00a0nauce \u015bwiatowej polskiej szko\u0142y energetyki, za znacz\u0105cy wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j naukowy i\u00a0techniczny polskiej energetyki oraz za wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadr naukowych w\u00a0zakresie energetyki w\u00a0Polsce i\u00a0Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski z\u00a0Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n\nProf. zw. dr in\u017c. \nJan Tadeusz Szargut\n (1923-2017)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: budowa i\u00a0eksploatacja maszyn, energetyka, gospodarka cieplna, technika cieplna, termodynamika\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 9 wrze\u015bnia 1923 roku we Lwowie. Zmar\u0142 21 listopada 2017. Pochowany na Cmentarzu Centralnym w Gliwicach.\n\nAbsolwent Politechniki Lwowskiej i\u00a0\u015al\u0105skiej 1948, dr - Politechnika \u015al\u0105ska w\u00a0Gliwicach 1955, prof. zw. 1969 roku.\n\nKierownik Katedry Energetyki Cieplnej Politechniki \u015al\u0105skiej w latach 1957\u20131969, dziekan Wydzia\u0142u Mechanicznego Energetycznego Politechniki \u015al\u0105skiej w latach 1960-1962, dyrektor Instytutu Techniki Cieplnej Politechniki \u015al\u0105skiej w latach 1971\u20131993. W\u00a01993 roku przeszed\u0142 na emerytur\u0119.\n\nG\u0142\u00f3wne kierunki bada\u0144 naukowych to analiza egzergetyczna proces\u00f3w cieplnych, zagadnienia energetyki przemys\u0142owej, g\u0142\u00f3wnie hutniczej (np. zagadnienia wykorzystania energii odpadowej, optymalizacja parametr\u00f3w konstrukcyjnych i\u00a0eksploatacyjnych, skumulowane zu\u017cycie energii i\u00a0egzergii), skojarzone wytwarzanie ciep\u0142a i\u00a0elektryczno\u015bci, uzgadnianie bilans\u00f3w substancji i\u00a0energii, analiza termodynamiczna turbin gazowych.\n\nAutor lub wsp\u00f3\u0142autor ponad 300 artyku\u0142\u00f3w naukowych (w tym ok. 60 w czasopismach zagranicznych) oraz kilkunastu ksi\u0105\u017cek naukowych i technicznych (w tym 2 monografie po\u015bwi\u0119cone egzergii, wydane w j\u0119zyku angielskim w USA i Wielkiej Brytanii). Autor 2 patent\u00f3w. Promotor kilkunastu prac doktorskich.\n\nCz\u0142onek korespondent PAN od 1976 roku, cz\u0142onek rzeczywisty PAN od 1989 roku.\nCz\u0142onek Komisji Energetyki Oddzia\u0142 PAN w Katowicach.\n\nDoktor honoris causa Politechniki \u015al\u0105skiej 1992, Politechniki Cz\u0119stochowskiej 1992,\nAkademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie 2008.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, Nagroda Ministerstwa i Szkolnictwa Wy\u017cszego o\u015bmiokrotnie I st., czterokrotnie II st., i inne\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nInformator nauki polskiej 2006. T. 4B\u00a0: ludzie nauki. Warszawa 2006, s. 852\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T. 4\u00a0: S-\u017b. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa 2002, s. 318\u2013319, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nLaudacja z okazji nadania tytu\u0142u i godno\u015bci doktora honoris causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej Panu Profesorowi Janowi Szargutowi. \nBiuletyn AGH\n 2008, nr 6/7, s. 23\n\nProfesor Jan Szargut doktorem honorowym AGH\u00a0: 24 czerwca 2008 r. \nBiuletyn AGH\n 2008, nr 6/7, s. 22, [foto]\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z\u00a0posiedzenia Senatu AGH\n... 26.03.2008], s. 44\n\nZi\u0119bik A.: Professor Jan Szargut's scientific activity. \nArchives of Thermodynamics\n 1998, nr 3-4, s. 7-11\n\nInne\n\nJan Szargut - CV [online] [przegl\u0105dany 04.01.2017]. Dost\u0119pny w: \nhttp://itc.polsl.pl/index.php?option=com_content&view=article&id=2542:jan-szargut-cv&catid=1326&Itemid=138&lang=pl\n\n[Zaproszenie na uroczyste posiedzenie Senatu AGH po\u015bwi\u0119cone nadaniu godno\u015bci Doktora Honoris Causa Prof. Janowi Szargutowi]\n\nZmar\u0142 prof. Jan Szargut [online] [przegl\u0105dany 6.12.2017]. Dost\u0119pny w: \nhttps://goo.gl/2ZMFMZ\n\nZmar\u0142 prof. Jan Szargut, doktor honoris causa AGH [online] [przegl\u0105dany 6.12.2017]. Dost\u0119pny w: \nhttps://goo.gl/VjDiaV\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Tadeusz_Szargut&oldid=69431\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Tadeusz_Szargut&oldid=69431", "title": "Jan Tadeusz Szargut \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "85021f23e14c2bc5f3c431f158945a7a", "word_count": 586, "headings": [{"level": 1, "text": "Jan Tadeusz Szargut"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}