{"content": "# Konferencja EUIndTech2025 \u2013 Technologie Przemys\u0142owe i Materia\u0142y dla Zr\u00f3wnowa\u017conej Europy-- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej \n\nURL: https://agh.edu.pl/wydarzenia/detail/s/konferencja-euindtech2025-technologie-przemyslowe-i-materialy-dla-zrownowazonej-europy\nCrawled: 2025-03-19 21:15:30\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\nWydarzenia w AGH\n\nWydarzenia w AGH\n\nKonferencja EUIndTech2025 \u2013 Technologie Przemys\u0142owe i Materia\u0142y dla Zr\u00f3wnowa\u017conej Europy\n\n Pobierz plik iCal \n\nDodaj do kalendarza Google\n\nDodaj do kalendarza Outlook\n\nDodaj do kalendarza Office 365\n\nDodaj do kalendarza Yahoo\n\n EUIndTech2025 jest flagow\u0105 konferencj\u0105 Unii Europejskiej organizowan\u0105 przez Instytut Gospodarki Surowcami Mineralnymi i Energi\u0105 Polskiej Akademii Nauk oraz Wojew\u00f3dztwo Ma\u0142opolskie w ramach polskiej prezydencji w Radzie UE. Konferencja odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 2\u20134 czerwca 2025 r. Audytorium Maximum Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. \n\n O wydarzeniu \n\nCelem EUIndTech2025 jest stworzenie mi\u0119dzynarodowej platformy wymiany pogl\u0105d\u00f3w i dyskusji na temat polityki europejskiej i priorytet\u00f3w polskiej prezydencji. Wydarzenie to stanowi kontynuacj\u0119 cyklu IndTech oraz Euro Nano Forum, realizowanych przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 w ramach Prezydencji w Radzie UE i zosta\u0142o wpisane\u00a0\nkalendarza wydarze\u0144 Prezydencji\n.\n\nTematyka konferencji obejmuje rozw\u00f3j konkurencyjnego i zr\u00f3wnowa\u017conego przemys\u0142u oraz region\u00f3w, wykorzystanie nowych zaawansowanych materia\u0142\u00f3w i surowc\u00f3w krytycznych dla przysz\u0142o\u015bci Europy, a tak\u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 nauki i biznesu na rzecz wdra\u017cania innowacji w celu wzmocnienia odporno\u015bci przemys\u0142owej i bezpiecze\u0144stwa gospodarczego UE.\n\nEUIndTech2025 zgromadzi szerokie grono interesariuszy, w tym przedstawicieli instytucji unijnych, administracji krajowej i samorz\u0105dowej, organizacji mi\u0119dzynarodowych oraz lider\u00f3w nauki i przemys\u0142u. Efektem konferencji b\u0119dzie opracowanie \u201eDeklaracji Krakowskiej\u201d zawieraj\u0105cej zalecenia dla nowych polityk UE w czterech kluczowych obszarach: technologia, materia\u0142y, nauka i biznes oraz spo\u0142eczno\u015b\u0107 w dzia\u0142aniu.\n\nPodczas sesji plenarnej om\u00f3wione zostan\u0105 kluczowe inicjatywy UE, w tym porozumienie w sprawie Czystego \u0141adu Przemys\u0142owego, zaawansowane materia\u0142y, wdra\u017canie Aktu o Surowcach Krytycznych i Aktu w sprawie Przemys\u0142u Neutralnego Emisyjnie, a tak\u017ce plan dla programu \u201eHoryzont Europa\u201d (2025\u20132027) i strategia kolejnego programu ramowego (2028\u20132035). W\u015br\u00f3d prelegent\u00f3w znajd\u0105 si\u0119 przedstawiciele Komisji Europejskiej, Parlamentu Europejskiego, ONZ oraz rz\u0105d\u00f3w krajowych i regionalnych.\n\nKonferencja b\u0119dzie jednym z najwi\u0119kszych wydarze\u0144 w 2025 r. dla spo\u0142eczno\u015bci technologii przemys\u0142owych programu Horyzont Europa (ponad 600 uczestnik\u00f3w). Zapewni r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zywania kontakt\u00f3w i wymiany pomys\u0142\u00f3w na przysz\u0142e projekty i dzia\u0142ania, w tym poprzez sesje matchmakingowe i pitchingowe.\n\nWydarzenie oferuje tak\u017ce szerokie mo\u017cliwo\u015bci promocji wynik\u00f3w bada\u0144 i wdra\u017canych rozwi\u0105za\u0144 przemys\u0142owych, m.in. poprzez:\n\nstoiska wystawiennicze,\n\norganizacj\u0119 wydarze\u0144 towarzysz\u0105cych,\n\nsponsoring kolacji i przerw kawowych,\n\nreklam\u0119 w materia\u0142ach konferencyjnych,\n\nsesje posterowe,\n\nwystawy i banery w salach plenarnych,\n\nwizyty studyjne w fabrykach i laboratoriach,\n\nkonkursy dla m\u0142odych naukowc\u00f3w, startup\u00f3w i k\u00f3\u0142 naukowych.\n\nUdzia\u0142 w konferencji jest bezp\u0142atny. Rejestracja zostanie otwarta wkr\u00f3tce.\n\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje o EUIndTech2025\n\nInne artyku\u0142y z kategorii Nauka\n\n Przesz\u0142o\u015b\u0107 i tera\u017aniejszo\u015b\u0107 AI \u2013 AGH NAUKA spotkania (nr 33)\t\n\n Jak profilaktyka mo\u017ce ci\u0119 uchroni\u0107 przed rakiem? | Bunkier Nauki odc. 69\t\n\n Grant na wsparcie zespo\u0142u badawczego dla naukowca z AGH\t\n\n Jak by\u0107 \u015bwiadomym u\u017cytkownikiem SOCIAL MEDI\u00d3W? | Bunkier Nauki odc. 68\t\n\n Pierwsze w historii selfie zrobione za pomoc\u0105 satelity. To dzie\u0142o student\u00f3w AGH\t\n\nNajnowsze artyku\u0142y\n\n Interdisciplinary Science Research Survey\t\n\n Idea Warm Up \u2013 do\u0142\u0105cz i dzia\u0142aj!\t\n\n \u201eKolejka na Kasprowy i kontrowersje\u201d \u2013 felieton\t\n\n Przesz\u0142o\u015b\u0107 i tera\u017aniejszo\u015b\u0107 AI \u2013 AGH NAUKA spotkania (nr 33)\t\n\n Ambasador Wietnamu z wizyt\u0105 w AGH\t\n\nStopka\n\nW\u0142adze\n\nWydzia\u0142y, szko\u0142a doktorska, jednostki\n\nFakty i liczby\n\nHistoria i tradycja\n\nOferta badawcza\n\nOferta dla biznesu\n\nSpo\u0142eczna odpowiedzialno\u015b\u0107\n\nStudia\n\nKierunki studi\u00f3w\n\nStudia podyplomowe\n\nKursy i szkolenia\n\nOpen AGH \u2013 Otwarte Zasoby Edukacyjne\n\nBaza Danych o Autorach i Publikacjach AGH\n\nBiuletyn Informacji Publicznej\n\nZam\u00f3wienia publiczne\n\nFinansowanie z bud\u017cetu pa\u0144stwa\n\nOferty pracy\n\nDla medi\u00f3w\n\nPatronaty\n\nSklep Internetowy AGH\n\nKontakt\n\nSpis pracownik\u00f3w\n\nOchrona danych osobowych\n\nR\u00f3wno\u015b\u0107 w AGH\n\nDeklaracja dost\u0119pno\u015bci\n\nCyberbezpiecze\u0144stwo\n\nPoczta AGH\n\nMapa strony\n\nBack", "metadata": {"url": "https://agh.edu.pl/wydarzenia/detail/s/konferencja-euindtech2025-technologie-przemyslowe-i-materialy-dla-zrownowazonej-europy", "title": "Konferencja EUIndTech2025 \u2013 Technologie Przemys\u0142owe i Materia\u0142y dla Zr\u00f3wnowa\u017conej Europy-- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej ", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "5182918273f50b203bcb61d899fdc6ad", "word_count": 544, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydarzenia w AGH"}, {"level": 2, "text": "Inne artyku\u0142y z kategorii Nauka"}, {"level": 2, "text": "Najnowsze artyku\u0142y"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}