{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Stanis\u0142aw Skoczylas \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Skoczylas&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 21:53:34\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Stanis\u0142aw Skoczylas\n\n\u2190 \nStanis\u0142aw Skoczylas\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=Skoczylas\n|given-name=Stanis\u0142aw\n|honorific-prefix=Prof. zw. in\u017c.\n|image=Stanislaw_Skoczylas.jpg\n|birth_date=1 marca 1875\n|birth_place=Wieliczka\n|death_date=8 stycznia 1968\n|death_place=Welwyn Garden City\n|fields=maszyny g\u00f3rnicze\n|function=Rektor AG (1928/1929), (1929/1930)\n|faculty=Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n|awards=Kawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta\n|name=Stanis\u0142aw Skoczylas\n|image_size=10754\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Dziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n|Rok_od=1924\n|Rok_do=1926\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prodziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n|Rok_od=1926\n|Rok_do=1927\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor\n|Jednostka=Akademia G\u00f3rnicza\n|Rok_od=1927\n|Rok_do=1928\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Rektor\n|Jednostka=Akademia G\u00f3rnicza\n|Rok_od=1928\n|Rok_do=1929\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor\n|Jednostka=Akademia G\u00f3rnicza\n|Rok_od=1930\n|Rok_do=1931\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Rektor\n|Jednostka=Akademia G\u00f3rnicza\n|Rok_od=1929\n|Rok_do=1930\n}}{{Funkcja}}\nProf. zw. in\u017c. '''Stanis\u0142aw Skoczylas''' (1875\u20131968)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: maszyny g\u00f3rnicze\n\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 1 marca 1875 roku w\u00a0Wieliczce, zmar\u0142 8 stycznia 1968 roku w Welwyn Garden City pod\u00a0Londynem. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Rakowickim w\u00a0Krakowie.\n\nStudiowa\u0142 g\u00f3rnictwo i\u00a0hutnictwo w\u00a0Akademii G\u00f3rniczej w Leoben w\u00a0Austrii, absolwent w roku 1898/1899. \n\nPo 1918\u00a0roku obj\u0105\u0142 Dyrekcj\u0119 Salin w\u00a0Krakowie, a\u00a0nast\u0119pnie zosta\u0142 mianowany dyrektorem Pa\u0144stwowych Zak\u0142ad\u00f3w Salinarnych w\u00a0Ma\u0142opolsce. Od 1923\u00a0roku zwi\u0105zany z\u00a0Akademi\u0105 G\u00f3rnicz\u0105, jako prof. zwyczajny obj\u0105\u0142 kierownictwo Katedry Maszyn G\u00f3rniczych. Dziekan [[Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy|Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego]] (1924\u20131926), prodziekan Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego (1926-1927), prorektor AG (1927/28 oraz 1930/31), dwie kadencje Rektor Akademii (1928/1929 i 1929/1930). \n\nW latach 1931\u20131935 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 Senatora R.P., a w latach 1933\u20131935 roku pe\u0142ni\u0142 r\u00f3wnocze\u015bnie funkcj\u0119 wiceprezydentem Krakowa i profesora AG.\n\nW czasie wojny znalaz\u0142 si\u0119 w Anglii, gdzie od 1941 roku zaj\u0105\u0142 si\u0119 szkoleniem polskich student\u00f3w w Polish University College of London. By\u0142 jednym z organizator\u00f3w Polskiego Komitetu Rady Akademickiej Studi\u00f3w Technicznych - RAST w 1942 roku. W ramach Rady w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 w tok nauczania student\u00f3w AG przebywaj\u0105cych w wojsku a kierowanych na studia g\u0142\u00f3wnie do Birmingham. \n\nNie powr\u00f3ci\u0142 do kraju.\n\nPrzeszed\u0142 na emerytur\u0119 w\u00a0wieku 91 lat (w 1966\u00a0roku).\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\n[[Kawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta]]\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n====Ksi\u0105\u017cki====\n\n* Duda J.: 141 spotkanie z cyklu \"Wieliczka-Wieliczanie\" pt. \"Zwi\u0105zki Wieliczki i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie w 90. lecie Uczelni (1919-2009)\". Wieliczka 2007 (Biblioteczka Wielicka ; z. 86), s. 19-20\n* Gawro\u0144ski W.: S\u0142ownik biograficzny Wieliczan. Wieliczka 2008, s. 161-162, [foto]\n* Ksi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 165\n* Non omnis moriar\u2026 : groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 2019. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2019, s. 182-184, [foto]\n* Non omnis moriar\u2026 : groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 49-54, [foto]\n* Polski S\u0142ownik Biograficzny. T. 38/1, z. 157 : Skimborowicz Hipolit - Skowro\u0144ski Ignacy. Warszawa ; Krak\u00f3w 1998, s. 213-214\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1929/30]. Krak\u00f3w 1929, s. 16\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1931/32]. Krak\u00f3w 1931, s. 16\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 23\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1933/34]. Krak\u00f3w 1933, s. 24\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1935/36]. Krak\u00f3w 1935, s. 23\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1936/37]. Krak\u00f3w 1936, s. 26\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1937/38]. Krak\u00f3w 1937, s. 24\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1938/39]. Krak\u00f3w 1938, s. 27-28\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1946/47]. Krak\u00f3w 1946, s. 12\n* Wac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego 1919-1999. Krak\u00f3w 1999, s. 117\n* Wielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 324, [foto]\n* Wychowankowie Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie na obczy\u017anie. Oprac. W. H. Folkierski, J. Leja, Cz. B. Twardowski. Londyn 2001, s. 5, 33, 45, 46-47, 61-62, [foto]\n* Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 626 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\n====Artyku\u0142y====\n\n* Bolewski A.: Mobilizacja si\u0142 naukowych i organizacyjnych przy powstawaniu oraz inauguracji Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie : z kart historii. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 5-6\n* Bolewski A.: Profesorzy i wychowankowie Akademii G\u00f3rniczej na obczy\u017anie. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 11-12\n* Jaros J.: Salamandra- pami\u0119ci Koleg\u00f3w G\u00f3rnik\u00f3w (3). ''Przegl\u0105d G\u00f3rniczy'' 1988, T. 44, nr 11-12, s. 41\n* Kawecki Z.: Rektor prof. in\u017c. Stanis\u0142aw Skoczylas. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1995, nr 19/20, s. 24-25\n* Mianowania [Jan Zara\u0144ski, Stanis\u0142aw Skoczylas]. ''Czasopismo G\u00f3rniczo-Hutnicze'' 1919, Z. 3, s. 121-122\n* Poczet Rektor\u00f3w AGH : lata [1919-2013] : Stanis\u0142aw Skoczylas (1875-1968), 1928/29-1929/30. ''Biuletyn AGH'' 2013 wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 14, [foto]\n* [[Media:05 Poczet rektorow - Stanislaw Skoczylas Rektor w latach 1928\u20131930.pdf|Sie\u0144ski H.: Stanis\u0142aw Skoczylas Rektor w latach 1928-1930 : Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 5. ''Biuletyn AGH'' 2020, nr 153-154, s. 24-27, [foto]]]\n\n{{DEFAULTSORT:Skoczylas, Stanis\u0142aw }}\n[[Category:Biogramy]]\n\nSzablony u\u017cyte w tym artykule:\n\nSzablon:Funkcja\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nStanis\u0142aw Skoczylas\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Stanis\u0142aw_Skoczylas\n\u201d", "metadata": {}}