{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Czes\u0142aw Kazimierz Olech \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Czes%C5%82aw_Kazimierz_Olech&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 22:05:06\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Czes\u0142aw Kazimierz Olech\n\n\u2190 \nCzes\u0142aw Kazimierz Olech\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=Olech\n|given-name=Czes\u0142aw Kazimierz\n|honorific-prefix=Prof. dr hab.\n|image=Czeslaw Olech.jpg\n|birth_date=22 maja 1931\n|birth_place=Pi\u0144cz\u00f3w\n|death_date=1 lipca 2015\n|death_place=Warszawa\n|fields=matematyka, r\u00f3wnania r\u00f3\u017cniczkowe\n|faculty=Wydzia\u0142 Geodezji G\u00f3rniczej\n|awards=Krzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski, Krzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski, Pa\u0144stwowa Nagroda I stopnia\n|dhc_year=2008\n|dhc_reason=za dorobek naukowy istotnie wzbogacaj\u0105cy rozw\u00f3j teorii r\u00f3wna\u0144 r\u00f3\u017cniczkowych i\u00a0teorii sterowania w\u00a0\u015bwiecie, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0Polsce i\u00a0w\u00a0AGH oraz za zasadniczy wp\u0142yw na rozw\u00f3j kadry naukowej oraz naukowo-dydaktycznej i\u00a0in\u017cynierskiej z\u00a0zakresu automatyki i\u00a0innych dyscyplin nauk technicznych\n|honorAGH=Doktor Honoris Causa AGH\n|name=Czes\u0142aw Kazimierz Olech\n}}\nProf. zw. dr hab. '''Czes\u0142aw Kazimierz Olech''' (1931\u20132015)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: matematyka, r\u00f3wnania r\u00f3\u017cniczkowe\n\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 22 maja 1931 roku w Pi\u0144czowie. Zmar\u0142 1 lipca 2015 roku w Warszawie. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Parafialnym w Pi\u0144czowie.\n\nW latach 1952\u20131954 pracowa\u0142 jako asystent w Katedrze Matematyki na [[Wydzia\u0142 Geodezji G\u00f3rniczej|Wydziale Geodezji G\u00f3rniczej]] Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej.\n\nW 1954 roku uko\u0144czy\u0142 studia na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim w\u00a0Krakowie.\n\nW latach 1954-1957 pracowa\u0142 jako doktorant w  Instytucie Matematycznym PAN, Oddzia\u0142 w Krakowie.\n\nW roku 1958 obroni\u0142 prac\u0119 doktorsk\u0105 pt: \"O koincydencji asymptotycznej zbior\u00f3w us\u0142anych przez ca\u0142ki dwu uk\u0142ad\u00f3w r\u00f3wna\u0144 r\u00f3\u017cniczkowych zwyczajnych\". W latach 1957-1963 by\u0142 adiunktem. Habilitacj\u0119 uzyska\u0142 w tym samym instytucie w 1962 roku na podstawie pracy \"On the global stability of an autonomous system on the plane\". W 1966 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora nadzwyczajnego, a w 1973 roku tytu\u0142 profesora.\n\nW latach 1970-1986 dyrektor Instytutu Matematycznego PAN w Warszawie.\nWsp\u00f3\u0142organizator Mi\u0119dzynarodowego Centrum Matematycznego im. Stefana Banacha w\u00a0Warszawie i jego dyrektor w latach 1972-1992.\n\nBy\u0142 autorem kilkudziesi\u0119ciu prac oraz promotorem kilku prac doktorskich i recenzentem licznych prac doktorskich i habilitacyjnych.\n\nPrzewodnicz\u0105cy Komitetu Organizacyjnego i prezes pierwszego w Polsce Mi\u0119dzynarodowego Kongresu Matematyk\u00f3w (1983).\n\nCz\u0142onek korespondent PAN 1973-2015, cz\u0142onek rzeczywisty PAN 1983-2015, cz\u0142onek czynny PAU 1996-2015, cz\u0142onek Papieskiej Akademii Nauk i Rosyjskiej Akademii Nauk, cz\u0142onek Polskiego Towarzystwa Matematycznego od 1955 oraz wielu organizacji i stowarzysze\u0144 matematycznych w Polsce i za granic\u0105. \n\nDoktor honoris causa Uniwersytetu Wile\u0144skiego (1989), Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego (2006) oraz Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej (2008).\n\n==== Odznaczenia i nagrody ==== \n\n[[Krzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Krzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Pa\u0144stwowa Nagroda I stopnia]], Medal Martina Drimowa Bu\u0142garskiej Akademii Nauk, Medal im. Bernarda Bolzano Czechos\u0142owackiej Akademii Nauk, Medal im. Stefana Banacha PAN\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu == \n\n==== Ksi\u0105\u017cki ====\n\n* Kto jest kim w Polsce : informator biograficzny. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Ed. 3.  Warszawa 1993, s. 512-513\n* Kto jest kim w Polsce 1984 : informator biograficzny. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Ed. 1. Warszawa 1984, s. 691 \n* Kto jest kim w Polsce : informator biograficzny. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Ed. 2. Warszawa 1989, s. 937-938 \n* [Sk\u0142ad Osobowy AGH... 1952/53]. Krak\u00f3w 1953, s. 53\n* [Sk\u0142ad Osobowy AGH... 1953/54]. Krak\u00f3w 1954, s. 54, 260 \n* Wsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy : s\u0142ownik biograficzny. T 3 : M-R. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa 2000, s. 353-354, [foto] \n\n==== Artyku\u0142y ====\n\n* Doktorat honoris causa AGH dla Profesora Czes\u0142awa Olecha. ''Biuletyn AGH'' 2009, nr 20/21, s. 7-9, [foto]\n* ''Dziennik Polski'' 2015, nr 154 (4-5 VII 2015), s. A12 [nekr.]\n* ''Dziennik Polski'' 2015, nr 156 (7 VII 2015), s. A8  [nekr.]\n* ''Dziennik Polski'' 2015, nr 157 (8 VII 2015), s. A11  [nekr.]\n* ''Gazeta Wyborcza'' 2015, nr 154 (4-5 VII 2015), s. 6 (dod. ''Gazeta Wyborcza Krak\u00f3w'') [nekr.]\n* ''Gazeta Wyborcza'' 2015, nr 155 (6 VII 2015), s. 6 (dod. ''Gazeta Wyborcza Krak\u00f3w'') [nekr.]\n* Profesor Czes\u0142aw Olech doktorem honorowym AGH : 29 czerwca 2009. ''Biuletyn AGH'' 2009, nr 20/21, s. 48, [foto]\n* [''Protok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH''... 29.10.2008], s. 43\n\n==== Inne ====\n\n* [Zaproszenie] na uroczyste posiedzenie Senatu AGH po\u015bwi\u0119cone nadaniu godno\u015bci Doktora Honoris Causa profesorowi Czes\u0142awowi Olechowi, [foto]\n\n{{DEFAULTSORT:Olech, Czes\u0142aw Kazimierz}}\n[[Category:Biogramy]]\n[[Category:Doktorzy honoris causa AGH]]\n\nSzablon u\u017cyty w tym artykule:\n\nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nCzes\u0142aw Kazimierz Olech\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Czes\u0142aw_Kazimierz_Olech\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Czes%C5%82aw_Kazimierz_Olech&action=edit", "title": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Czes\u0142aw Kazimierz Olech \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "242a89e1818a66a7f526b831cb086064", "word_count": 679, "headings": [{"level": 1, "text": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Czes\u0142aw Kazimierz Olech"}]}}