{"content": "# Teoria plastyczno\u015bci \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Teoria_plastyczno%C5%9Bci\nCrawled: 2025-03-19 22:20:09\n\nTeoria plastyczno\u015bci\n\nZ Historia AGH\n\nReprezentanci:\n\nMaksymilian Tytus Huber\n, \nWac\u0142aw Olszak\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Teoria_plastyczno\u015bci&oldid=31421\n\u201d\n\nKategoria\n: \nDyscyplina/Specjalno\u015bci", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Teoria_plastyczno%C5%9Bci", "title": "Teoria plastyczno\u015bci \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "89ef2836ba06c97a9ecda37e67bd6939", "word_count": 19, "headings": [{"level": 1, "text": "Teoria plastyczno\u015bci"}]}}