{"content": "#  Przedstawiciele WMS w organach zewn\u0119trznych -- WMS AGH \n\nURL: https://wms.agh.edu.pl/wydzial/przedstawiciele-wms-w-organach-zewnetrznych\nCrawled: 2025-03-19 21:36:41\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Przedstawiciele WMS w organach zewn\u0119trznych \n\nKomitet Matematyki PAN\n\nKadencja na lata \n2024-2027:\n\nprof. dr hab. Piotr Oprocha\n\nZesp\u00f3\u0142 Dydaktyczny KM PAN\n\ndr hab. Anna \u017beromska \u2013 cz\u0142onek\n\nAmbasador Oddzia\u0142u Krakowskiego PTM\n\ndr Konrad Nosek\n\nZarz\u0105d Oddzia\u0142u Krakowskiego PTM\n\nKadencja na lata 2023-2025:\n\ndr Konrad Nosek\n\nOddzia\u0142 Krakowskiego PTM\n\nKadencja na lata 2023-2025:\n\ndelegat prof. dr hab. Piotr Oprocha,\n\ndelegat dr hab. Rafa\u0142 Kalinowski, prof. AGH\n\nS\u0105d kole\u017ce\u0144ski PTM\n\nprof. dr hab. Piotr Oprocha\n\nJury nagr\u00f3d PTM\n\nKadencja na lata 2024-2029 :\n\nprof. dr hab. Mariusz Wo\u017aniak\n\nKomitet redakcyjny czasopisma\n\nAdvances in Nonlinear Analysis\n (Editor-in-Chief and founder of the journal) prof. dr hab. Vicentiu Radulescu\n\nAsymptotic Analysis\n prof. dr hab. Vicentiu Radulescu\n\nCommunications in Nonlinear Science and Numerical Simulation\n\u00a0 prof. dr hab. Maciej Capi\u0144ski\n\nDANUBE: Law and Economics, Social Issues Revievs \nprof. dr hab. Piotr Oprocha\n\nDiscrete and Continuous Dynamical Systems - S\n prof. dr hab. Vicentiu Radulescu\n\nDiscussiones Mathematicae Graph Theory,\n prof. dr hab. Mariusz Wo\u017aniak\n\nJournal of Difference Equations and Applications\n prof. dr hab. Piotr Oprocha\n\nJournal of Complexity\n dr hab. Pawe\u0142 Przyby\u0142owicz, prof. AGH\n\nJournal of Geometric Analysis\n prof. dr hab. Vicentiu Radulescu\n\nMathematical Methods in the Applied Sciences\n prof. dr hab. Vicentiu Radulescu\n\nSIAM Journal on Applied Dynamical Systems (SIADS)\n prof. dr hab. Maciej Capi\u0144ski\n\nWSEAS Transactions on Mathematics \nprof. dr hab. Janusz Brzd\u0119k\n\nCz\u0142onek Zespo\u0142u Konsultacyjnego Komisji Fulbrighta\n\nKadencja na lata 2021-2025:\n\nprof. dr hab. Maciej Capi\u0144ski\n\nEuropejski Komitet Regionalny Towarzystwa Bernoulliego\n\nKadencja na lata 2019-2022: \n\nprof. dr hab. in\u017c. Zbigniew Szkutnik\n\nStopka\n\nStudenci\n\nPlany studi\u00f3w\n\nDeklaracja dostepno\u015bci\n\nKontakt\n\n\u00a9 2023 Wydzia\u0142 Matematyki Stosowanej AGH\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie \nKontakt: stronawms@agh.edu.pl \n\nBack", "metadata": {"url": "https://wms.agh.edu.pl/wydzial/przedstawiciele-wms-w-organach-zewnetrznych", "title": " Przedstawiciele WMS w organach zewn\u0119trznych -- WMS AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "dcfda6d45fabb4aa40e6563416ebe243", "word_count": 275, "headings": [{"level": 1, "text": "Przedstawiciele WMS w organach zewn\u0119trznych"}, {"level": 1, "text": "Komitet Matematyki PAN"}, {"level": 1, "text": "Zesp\u00f3\u0142 Dydaktyczny KM PAN"}, {"level": 1, "text": ""}, {"level": 1, "text": "Ambasador Oddzia\u0142u Krakowskiego PTM"}, {"level": 1, "text": "Zarz\u0105d Oddzia\u0142u Krakowskiego PTM"}, {"level": 1, "text": "Oddzia\u0142 Krakowskiego PTM"}, {"level": 1, "text": "S\u0105d kole\u017ce\u0144ski PTM"}, {"level": 1, "text": "Jury nagr\u00f3d PTM"}, {"level": 1, "text": "Komitet redakcyjny czasopisma"}, {"level": 1, "text": "Cz\u0142onek Zespo\u0142u Konsultacyjnego Komisji Fulbrighta"}, {"level": 1, "text": "Europejski Komitet Regionalny Towarzystwa Bernoulliego"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}