{"metadata": {}, "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 2 do Regulaminu konkursu \u201eGrant Rektora\u201d\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\t\t\t\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\nNazwa i siedziba KN/dane Dziekana Wydzia\u0142u/\t\t\t\t\t\tMiejsce i data\n\n            dane firmy lub instytucji\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nO\u015aWIADCZENIE\n\n(Dziekana Wydzia\u0142u, cz\u0142onka KN, firmy lub instytucji*)\n\n\n\n\n\nNiniejszym o\u015bwiadczam, \u017ce przeznaczam na dofinansowanie projektu \n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\n(pe\u0142na nazwa projektu)\n\nw ramach konkursu \u201eGrant Rektora\u201d w edycji \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. (np. 2021) kwot\u0119 w\u00a0wysoko\u015bci\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. (s\u0142ownie: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026z\u0142otych, 00/100).\n\n\n\n\u015arodki finansowe pochodz\u0105 ze \u015brodk\u00f3w wydzia\u0142owych (koszty 500.XXX.9700)/wp\u0142at w\u0142asnych uczestnika projektu \u2013 imi\u0119 i nazwisko cz\u0142onka KN/dane firmy lub instytucji*).\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n   \t\t\t\t\t\t Czytelny podpis i piecz\u0105tka (je\u015bli dotyczy)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n*w\u0142a\u015bciwe pozostawi\u0107 lub skre\u015bli\u0107. Dodatkowo przy potwierdzeniu dofinansowania z Wydzia\u0142u nale\u017cy w biurze Administracyjnym uzyska\u0107 piecz\u0105tk\u0119 ,,koszt uj\u0119ty w planie\u2019\u2019."}