{"content": "# Budowanie mi\u0119dzykulturowej wsp\u00f3lnoty akademickiej - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/miedzykulturowa-wspolnota-akademicka/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:42\n\nCeLiID AGH\n > \nKomunikuj si\u0119 skutecznie\n > \nWsp\u00f3\u0142pracuj\u0119 z osobami studiuj\u0105cymi\n > \nBudowanie mi\u0119dzykulturowej wsp\u00f3lnoty akademickiej\n\nProwadz\u0105:\nKamila Kami\u0144ska (UWr), Anna Chy\u0142a (CeL)\n\n13 grudnia 2022 \n\nWielokulturowo\u015b\u0107 w edukacji dzieje si\u0119 wok\u00f3\u0142 nas. Uczelnie, w taki czy inny spos\u00f3b, odpowiadaj\u0105 na potrzeby i wyzwania zwi\u0105zane z umi\u0119dzynarodowieniem kszta\u0142cenia. Rozwi\u0105zania stosowane na poziomie instytucji mog\u0105 sprzyja\u0107 tworzeniu przyjaznego \u015brodowiska nauki dla zagranicznych student\u00f3w i wyk\u0142adowc\u00f3w lub pi\u0119trzy\u0107 kolejne przeszkody.\n\nO wielokulturowo\u015bci na uczelni rozmawiali\u015bmy z dr Kamil\u0105 Kami\u0144sk\u0105, pe\u0142nomocniczk\u0105 Rektora ds. odpowiedzialno\u015bci spo\u0142ecznej na Uniwersytecie Wroc\u0142awskim, pedago\u017ck\u0105 mi\u0119dzykulturow\u0105, dzia\u0142aczk\u0105 spo\u0142eczn\u0105, miejsk\u0105 aktywistk\u0105.\u00a0\n\nSZYBKO i DO CELU:\n\n00:00 \u2013 00:48\n: powitanie i przedstawienie prelegentki,\n\n00:49 \u2013 08:29\n: mikroaktywno\u015bci na Mentimeter [Co Ci si\u0119 kojarzy ze s\u0142owem WSP\u00d3LNOTA? Co Ci si\u0119 kojarzy ze s\u0142owem AKADEMIA?],\n\n08:30 \u2013 10:29\n: dwie kultury wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w sposobach \u017cycia: \u015bwiat \u017cycia \u2013 ja: m\u00f3j \u015bwiat,\n\n10:30 \u2013 22:08\n: budowanie mi\u0119dzykulturowej wsp\u00f3lnoty akademickiej,\n\n22:09 \u2013 25:23\n: cele edukacji mi\u0119dzykulturowej,\n\n25:24 \u2013 38:30\n: perspektywa w skali makro: uczenie i rozwi\u0105zania systemowe,\n\n38:31 \u2013 48:30\n: wsparcie dla student\u00f3w z Ukrainy (w kontek\u015bcie bie\u017c\u0105cych wydarze\u0144) oraz anga\u017cowanie student\u00f3w zagranicznych w dzia\u0142ania lokalne,\n\n48:31 \u2013 52:30\n: budowanie wsp\u00f3lnoty ze studentami Erasmusa z r\u00f3\u017cnych pa\u0144stw / studentami z Ukrainy i Polski,\n\n52:31 \u2013 57:00\n: podsumowanie.\n\nzob. \nKamila Kami\u0144ska\n\nPolecamy Pa\u0144stwa uwadze r\u00f3wnie\u017c materia\u0142y:\n\n# \nConflict \u2013 intercultural learning \u2013 change\n (ed. by Kamila Kami\u0144ska),\n\n#\n Inne szko\u0142y \u2013 kultura organizacyjna plac\u00f3wek prowadzonych przez mniejszo\u015bci wyznaniowe Wroc\u0142awia\n (pod red. Kamili Kami\u0144skiej i Anny Kucharskiej),\n\n# \nBiblioteczka Stowarzyszenia Edukacji Krytycznej\n,\n\n# \nT-kit 4 : Uczenie si\u0119 mi\u0119dzykulturowe\n.\n\nWebinaroteka\nKategorie\nNadchodz\u0105ce webinary\n\nTre\u015bci tej strony dost\u0119pne s\u0105 na licencji\nCreative Commons\n\nUznanie autorstwa - Na tych samych warunkach 4.0 Mi\u0119dzynarodowe", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/miedzykulturowa-wspolnota-akademicka/", "title": "Budowanie mi\u0119dzykulturowej wsp\u00f3lnoty akademickiej - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ccc65d2aa3368b1fc8b20359b42f1b39", "word_count": 285, "headings": []}}