{"content": "# Og\u0142oszenie o publicznym kolokwium habilitacyjnym - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/ogloszenie-o-publicznym-kolokwium-habilitacyjnym/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:28\n\nAktualno\u015bci\n\nOg\u0142oszenie o publicznym kolokwium habilitacyjnym\n\n                czwartek, 24 pa\u017adziernika, 2024            \n\nPrzewodnicz\u0105ca Rady Dyscypliny Nauki Socjologiczne Akademii G\u00f3rniczo \u2013 Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie uprzejmie zawiadamia, \u017ce w dniu \n05 listopada 2024 roku o godz. 11.30 w sali nr 512, bud. C7 WH AGH, V pi\u0119tro\n, odb\u0119dzie si\u0119 publiczne kolokwium habilitacyjne dra Seweryna Rudnickiego. Kolokwium odb\u0119dzie si\u0119 w trybie hybrydowym.\n\nOsi\u0105gni\u0119cie naukowe b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 ubiegania si\u0119 o nadanie stopnia doktora habilitowanego w dziedzinie nauk spo\u0142ecznych, w dyscyplinie nauki socjologiczne stanowi monografia naukowa \u201eWystarczaj\u0105co dobra wiedza. Badania user experience a wytwarzanie praktycznie u\u017cytecznej wiedzy o \u015bwiecie spo\u0142ecznym\u201d (wydana w 2023 r. w Warszawie przez Wydawnictwo Naukowe SCHOLAR).\n\nRecenzenci:\n\nProf. dr hab. Marek Krajewski \u2013 Uniwersytet Adama Mickiewicza w Poznaniu\n\ndr hab. Danuta Zalewska, prof. UWr \u2013 Uniwersytet Wroc\u0142awski\n\ndr hab. Marek Czy\u017cewski, prof. U\u0141 \u2013 Uniwersytet \u0141\u00f3dzki\n\ndr hab. Krzysztof Pietrowicz, prof. UMK \u2013 Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu\n\nPrzewodnicz\u0105c\u0105 Komisji habilitacyjnej jest prof. dr hab. Miros\u0142awa Marody\n\nWi\u0119cej informacji w Biuletynie Informacji Publicznej.", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/ogloszenie-o-publicznym-kolokwium-habilitacyjnym/", "title": "Og\u0142oszenie o publicznym kolokwium habilitacyjnym - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "21d232e463ff6414a0d8ab4f53e674c7", "word_count": 164, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Og\u0142oszenie o publicznym kolokwium habilitacyjnym"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}