{"content": "# Nie tra\u0107cie wiary i determinacji by osi\u0105gn\u0105\u0107 sw\u00f3j cel \u2013 WIET inauguruje nowy rok akademicki | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH\n\nURL: https://iet.agh.edu.pl/nie-traccie-wiary-i-determinacji-by-osiagnac-swoj-cel-wiet-inauguruje-nowy-rok-akademicki/\nCrawled: 2025-03-19 21:31:53\n\nNie tra\u0107cie wiary i determinacji by osi\u0105gn\u0105\u0107 sw\u00f3j cel \u2013 WIET inauguruje nowy rok akademicki\n\nInformacje dla student\u00f3w\n\nWydarzenia\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nKonkursy\n\nStypendia i wyjazdy\n\nOferty pracy \u2013 badania\n\nW dniu 8 pa\u017adziernika \u015bwi\u0119towali\u015bmy rozpocz\u0119cie nowego roku akademickiego 2024/2025. W sali audytoryjnej w U-2 zgromadzili si\u0119 licznie przedstawiciele w\u0142adz AGH w tym:\nprof. dr hab. in\u017c. Krzysztof Mendrok \nProrektor ds. Kszta\u0142cenia,\ndr hab. in\u017c. Arkadiusz Kustra, prof. AGH\n Dziekan Wydzia\u0142u In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami AGH,\ndr hab. in\u017c. \u0141ukasz Rauch, prof. AGH\n Prodziekan Wydzia\u0142u ds. Nauki i Wsp\u00f3\u0142pracy Wydzia\u0142 In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej,\ndr hab. in\u017c. Marcin Baszy\u0144ski, prof. AGH \nProdziekan Wydzia\u0142u ds. Nauki i Kszta\u0142cenia Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej,\ndr hab. in\u017c. Mariusz M\u0142ynarczuk, prof. AGH \nProdziekan ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Wydzia\u0142u Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska,\ndr hab. in\u017c. Katarzyna Major-Gabry\u015b \nProdziekan Wydzia\u0142u ds. Nauki i Wsp\u00f3\u0142pracy Wydzia\u0142 Odlewnictwa,\ndr hab. in\u017c. Remigiusz Kowalik, prof. AGH\n Prodziekan ds. Nauki Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych,\ndr in\u017c. Ewa Prymon-Ry\u015b\n Prodziekan ds. Kszta\u0142cenia Wydzia\u0142 Zarz\u0105dzania,\ndr hab. in\u017c. Katarzyna Styszko, prof. AGH. \n\u00a0Prodziekan ds. Rozwoju Wydzia\u0142u Energetyki i Paliw,\ndr in\u017c. Katarzyna Matusiak\n Prodziekan Wydzia\u0142u ds. Studenckich Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej,\ndr hab. Monika Pilsniak, prof. AGH\n Prodziekan ds. Nauki Wydzia\u0142 Matematyki Stosowanej AGH,\ndr hab. Jacek G\u0105decki, prof. AGH\n Dziekan Wydzia\u0142u Humanistycznego,\ndr in\u017c. Marek\n\nGaj\u0119cki\n Prodziekan ds. Kszta\u0142cenia Wydzia\u0142 Informatyki,\ndr hab. in\u017c. Waldemar R\u0105czka, prof. AGH \nProdziekan ds. kszta\u0142cenia Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki w kadencji 2020-2024,\noraz \nreprezentant \nWydzia\u0142u Informatyki i Telekomunikacji Politechniki Krakowskiej\n dr in\u017c.\u00a0Daniel Grzonka \nProdziekan ds. kszta\u0142cenia.\nW tym wa\u017cnym dla spo\u0142eczno\u015bci WIEiT dniu towarzyszyli nam tak\u017ce przedstawiciele kadry menad\u017cerskiej firm tworz\u0105cych \nRad\u0119 Spo\u0142eczn\u0105 \nw osobach:\nTomasz Barszcz \n(AMC Tech), \nTomasz Nowak\n oraz \nJacek Przybylski \n(Cisco), \nRafa\u0142 Wiendlocha \n(Ericsson), \nRafa\u0142 Trzcinka \n(Honeywell), \nS\u0142awomir Kumka\n (IBM) \nMarek Zmuda\n (Intel), \nMaciej Sikorski \noraz\n Piotr Langer\u00a0 \n(Nokia), \nAlbertyna Paw\u0142owska\n (Sii), \nDominik Kania\n (Woodward), \nPrzemys\u0142aw Berendt\n (Volvo), \nPawe\u0142 Kasperski \noraz \nTomasz Tarkiewicz\n \u00a0(Vtool\u00a0Poland), \nAndrzej Po\u015blednik\n (Zak\u0142ad System\u00f3w Komputerowych ZSK Sp. z o.o.)\nUroczysto\u015b\u0107 w imieniu Dziekana Wydzia\u0142u \nprof. dr hab. in\u017c. S\u0142awomira Gruszczy\u0144skiego \notworzy\u0142 Prodziekan ds. Nauki \ndr hab. in\u017c. Robert W\u00f3jcik, prof. AGH. \nW pierwszych s\u0142owach powita\u0142 wszystkich przyby\u0142ych oraz przedstawi\u0142 w\u0142adze dzieka\u0144skie nowej kadencji\nprof. dr. hab. in\u017c. Artura Rydosza\n Prodziekana ds. Og\u00f3lnych \ndr\n. \nin\u017c. Jacka Ko\u0142odzieja\n Prodziekana ds. Kszta\u0142cenia dla kierunk\u00f3w Elektronika, Elektronika i Telekomunikacja\ndr.\n\nin\u017c. Micha\u0142a W\u0105growskiego\n Prodziekana ds. Kszta\u0142cenia dla kierunk\u00f3w Teleinformatyka oraz Cyberbezpiecze\u0144stwo\ndyrektor administracyjn\u0105 \nmgr Iwon\u0119 Buka\u0144sk\u0105\ndyrektora \nInstytutu Elektroniki\n prof. dr. hab. in\u017c. Krzysztofa Wincz\u0119\n oraz jego zast\u0119pc\u0119 \ndr. hab. in\u017c. Witolda Machowskiego, prof. AGH, \na tak\u017ce dyrektora\n Instytutu Telekomunikacji\n dr hab. in\u017c. Jerzego Dom\u017ca\u0142a, prof. AGH.\nNie tra\u0107cie wiary i determinacji by osi\u0105gn\u0105\u0107 sw\u00f3j cel\nprof. dr hab. in\u017c. Krzysztof Mendrok \npodczas swojego wyst\u0105pienia podzi\u0119kowa\u0142 przysz\u0142ym studentom za wyb\u00f3r uczelni i podkre\u015bli\u0142 ich kluczow\u0105 rol\u0119 w spo\u0142eczno\u015bci akademickiej. Zaznaczy\u0142, \u017ce bez student\u00f3w uniwersytet traci sw\u00f3j charakter. Wspomnia\u0142 o wyj\u0105tkowo\u015bci AGH, jego wysokiej pozycji w\u015br\u00f3d uczelni technicznych w Polsce oraz przypomnia\u0142 o ha\u015ble \u201eWiedza-Pasja-Wi\u0119\u017a\u201d, wskazuj\u0105c na znaczenie wiedzy dla innowacji, pasji student\u00f3w w organizacjach oraz wi\u0119zi, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 absolwent\u00f3w.\nZwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na 100-letni\u0105 histori\u0119 AGH oraz imponuj\u0105c\u0105 kadr\u0119 i liczb\u0119 student\u00f3w. Zach\u0119ci\u0142 do odpowiedzialnego zarz\u0105dzania czasem i niepoddawania si\u0119 w obliczu trudno\u015bci, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce determinacja jest kluczem do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w. Na zako\u0144czenie \u017cyczy\u0142 wszystkim udanego roku akademickiego.\nWIEiT to wyb\u00f3r, kt\u00f3ry otworzy przed Wami wiele drzwi \u2013 zar\u00f3wno do wiedzy, jak i do innowacyjnych projekt\u00f3w oraz mi\u0119dzynarodowych karier\nDr hab. in\u017c. Robert W\u00f3jcik, prof. AGH\n serdecznie pogratulowa\u0142 przysz\u0142ym studentom zdobycia indeksu na presti\u017cowych kierunkach studi\u00f3w. Podkre\u015bli\u0142 znaczenie wyboru uczelni, kt\u00f3ry otwiera przed studentami wiele mo\u017cliwo\u015bci, zar\u00f3wno w nauce, jak i w mi\u0119dzynarodowych karierach. Wspomnia\u0142 o bogatej historii, osi\u0105gni\u0119ciach naukowych Wydzia\u0142u oraz, \u017ce kszta\u0142ci w kluczowych dyscyplinach technicznych.\nZach\u0119ca\u0142 do m\u0105drego balansu mi\u0119dzy nauk\u0105, \u017cyciem studenckim, a prac\u0105 zawodow\u0105, przypominaj\u0105c, \u017ce studia to niepowtarzalny okres w \u017cyciu. Podkre\u015bli\u0142 wag\u0119 aktywno\u015bci w ko\u0142ach naukowych i nawi\u0105zywaniu kontakt\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 d\u0142ugotrwa\u0142y wp\u0142yw na przysz\u0142\u0105 karier\u0119.\nNa koniec \u017cyczy\u0142, by Wydzia\u0142 IET sta\u0142 si\u0119 miejscem, gdzie studenckie marzenia przekszta\u0142c\u0105 si\u0119 w rzeczywisto\u015b\u0107, a studenci b\u0119d\u0105 z nostalgi\u0105 wspomina\u0107 lata sp\u0119dzone w murach AGH.\nWasza przysz\u0142o\u015b\u0107 zaczyna si\u0119 tutaj\nTu\u017c po z\u0142o\u017ceniu \u015blubowania zgromadzeni na sali studenci wys\u0142uchali Wiceprzewodnicz\u0105cego Wydzia\u0142owej Rady Samorz\u0105du Student\u00f3w \nin\u017c. \nKamila Szcz\u0119cha.\n Podzieli\u0142 si\u0119 swoimi wspomnieniami, sprzed czterech lat, kiedy to mia\u0142 podobne obawy i pytania dotycz\u0105ce studi\u00f3w. Zach\u0119ci\u0142 do aktywnego zaanga\u017cowania si\u0119 w \u017cycie uczelni, wskazuj\u0105c, \u017ce najlepsze znajomo\u015bci i przyja\u017anie mo\u017cna nawi\u0105za\u0107 w organizacjach studenckich, ko\u0142ach naukowych oraz sportowych. Zaznaczy\u0142, \u017ce cho\u0107 studia s\u0105 czasem ci\u0119\u017ckiej pracy, to w\u0142a\u015bnie przyjaciele i wsparcie innych pomog\u0105 przezwyci\u0119\u017cy\u0107 wszelkie trudno\u015bci.\n\nPrzem\u00f3wienie prof. Roberta W\u00f3jcika Prodziekana ds. Nauki podczas uroczysto\u015bci inauguracji\nWyst\u0105pienie prof. Krzysztofa Mendroka, Prorektora AGH podczas Inauguracji WIEiT\nW\u0142adze Wydzia\u0142u wraz z Prorektorem przy stole prezydialnym\nPrzedstawiciele WRSS WIEiT podczas inauguracji\nStudenci Wydzia\u0142u podczas inauguracji w sali audytoryjnej w U-2\ndr in\u017c. Micha\u0142 W\u0105growski prowadzi \u015blubowanie podczas Inauguracji Roku Akademickiego WIET\nKamil Szcz\u0119ch wiceprzewodnicz\u0105cy Wydzia\u0142owej Rady Samorz\u0105du Student\u00f3w przemawia do student\u00f3w I roku\n\nCo roku podczas inauguracji wr\u0119czane s\u0105 nagrody za najlepsze prace dyplomowe realizowane w naszych Instytutach i obronione w roku akademickim 2023/2024.\n\nLaureaci nagr\u00f3d Dyrektora \nInstytutu Elektroniki\n\notrzymali pami\u0105tkowe dyplomy oraz nagrody ufundowane przez sponsor\u00f3w z r\u0105k Prorektora ds. Kszta\u0142cenia \nprof. dr. hab. in\u017c. Krzysztofa Mendroka\n, Prodziekana ds. kszta\u0142cenia \ndr. in\u017c. Jacka Ko\u0142odzieja oraz \ndyrektora Instytutu\n prof. dr. hab. in\u017c. Krzysztofa Winczy\n.\n\nLAUREACI\n\nKamil Kacper Hrabia\n \u201eModel systemu smart home \u2013 inteligentny domek dla lalek\u201d \nOPIEKUN: \ndr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144\n\nJaros\u0142aw Gawlik\n \u201eStacja pogodowa z bezprzewodowymi czujnikami temperatury, ci\u015bnienia i wilgotno\u015bci\u201d \nOPIEKUN: \ndr hab. in\u017c. Witold Machowski, prof. AGH\n\nAleksander Dodov\n \u201eInteligentny tester akumulator\u00f3w\u201d \nOPIEKUN: \ndr in\u017c. Jacek St\u0119pie\u0144\n\nJakub G\u00f3rnisiewicz\n \u201ePrzegl\u0105d, analiza i por\u00f3wnanie uk\u0142ad\u00f3w konwersji poziom\u00f3w napi\u0119\u0107 zrealizowanych w technologii CMOS\u201d \nOPIEKUN: \ndr in\u017c. Ireneusz Brzozowski\n\nWYR\u00d3\u017bNIENIA\nPiotr Wilko\u0144\n \u201eProjekt modulatora i demodulatora mikrofalowego QAM na pasmo 2,4 GHz z wykorzystaniem macierzy Butlera 4\u00d74\u201d \nOPIEKUN: \ndr hab. in\u017c. Kamil Staszek, prof. AGH\n\nRados\u0142aw Feiglewicz\n \u201eMetody szybkiej transmisji danych w nowoczesnych uk\u0142adach FPGA na potrzeby realizacji elektroniki odczytowej detektora FIT-ALICE CERN\u201d \nOPIEKUN: \ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Russek, prof. AGH\n\nNagrody ufundowa\u0142y firmy: \nAMC Tech, Software Mind oraz Zak\u0142ad System\u00f3w Komputerowych ZSK sp. z o.o.\n\nLaureatom nagr\u00f3d \nDyrektora Instytutu Telekomunikacji\n dyplomy oraz nagrody ufundowane przez sponsor\u00f3w wr\u0119czy\u0142 Pan Prorektor w asy\u015bcie dyrektora Instytutu \ndr. hab. in\u017c. Jerzego Dom\u017ca\u0142a, prof. AGH.\n\nI MIEJSCE\n\nPiotr Piwowar\n \u201eProjekt, wdro\u017cenie i testy platformy obliczeniowej na potrzeby infrastruktury 5G uruchamianej na brzegu sieci\u201d. \nPROMOTOR: \ndr hab. in\u017c. Piotr Bory\u0142o, prof. AGH\n\nII MIEJSCE\n\nFilip Opi\u0142ka\n \u201eImplementation of Selected Post Quantum Cryptography Algorithm for Digital Signature\u201d. \nPROMOTOR: \ndr hab. in\u017c. Marcin Niemiec, prof. AGH\n\nIII MIEJSCE\n\nAnna Ledwo\u0144\n \u201eAdversarial attacks on malware detection systems\u201d. \nPROMOTOR: \ndr hab. in\u017c. Piotr Cho\u0142da, prof. AGH\n\nNagrody ufundowa\u0142y firmy: \nCisco, Ericsson, Nokia, Proidea.\n\nPrzed Wami bardzo wymagaj\u0105ce, ale niezwykle satysfakcjonuj\u0105ce lata \u017cycia\n\nGal\u0119 wr\u0119czenia nagr\u00f3d podsumowali swoimi wyst\u0105pieniami przedstawiciele sponsor\u00f3w w tym \nPiotr Langer\n (Nokia), \nRafa\u0142 Wiendlocha\n (Ericsson) \nJacek Przybylski\n (CISCO) oraz \nprof. Tomasz Barszcz\n (AMC Tech).\n\nWielu z nich (r\u00f3wnie\u017c absolwent\u00f3w AGH) wyrazi\u0142o uznanie dla pozytywnych zmian jakie zasz\u0142y na Uczelni m\u00f3wi\u0105c, \u017ce \u201ezaczyna\u0142o na tej samej uczelni, ale nie takiej samej\u201d i \u017ce odk\u0105d pami\u0119taj\u0105 AGH szczyci\u0142a si\u0119 wysok\u0105 rang\u0105,\u00a0 studia na niej napawa\u0142y dum\u0105, a dyplom do dzi\u015b wzbudza uznanie nie tylko w Polsce. Podkre\u015blali, \u017ce studenci na tym Wydziale b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 pracowa\u0107 nad nowatorskimi rozwi\u0105zaniami, jak IoT, kt\u00f3re s\u0105 kluczowe dla rozwoju sztucznej inteligencji (np. systemy i czujniki dostarczaj\u0105ce danych do algorytm\u00f3w AI). Wyrazili r\u00f3wnie\u017c nadziej\u0119, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci to absolwenci WIET b\u0119d\u0105 prezesami wielkich firm, tworz\u0105cy globalnie rozpoznawalne polskie przedsi\u0119biorstwa.\n\nW tym roku og\u0142oszono i z powodzeniem rozstrzygni\u0119to konkurs na \nWydzia\u0142owy Projekt Studencki WIET.\n\nSpo\u015br\u00f3d wielu zg\u0142osze\u0144 wytypowano projekt \u201eAGH Rescue Drone\u201d autorstwa: \nJana Ka\u0142uckiego, Szczepana Dworaka, Grzegorza B\u0105ka, Micha\u0142a Jankowskiego, Bogdana Sanockiego, Jakuba Marsza\u0142ka, Marty Pomyka\u0142y, Zofii Mazur, Zuzanny Rotarskiej \ni\n Doriana Sragi\n.\u00a0\n\nWYR\u00d3\u017bNIENIE otrzyma\u0142 zesp\u00f3\u0142 RSAO (Radarowy System Analizy Obrazu) autorstwa: \nMaksymilian Mazur, Maciej Molik, Mi\u0142osz Sok\u00f3\u0142, Krzysztof Pary\u017c, Mateusz Szpot, Kacper Bujak.\n\nZwyci\u0119skie projekty mog\u0105 liczy\u0107 na wsparcie finansowe w\u0142adz wydzia\u0142u.\n\nSK\u0141ADAMY SERDECZNE GRATULACJE WSZYSTKIM WYR\u00d3\u017bNIONYM\n\nUroczysto\u015b\u0107 inauguracji zwie\u0144czy\u0142 wyk\u0142ad zwi\u0105zanego z \nInstytutem Telekomunikacji\n dr. hab. in\u017c. Piotra Bory\u0142y, prof. AGH\n pt. \u201eCo \u0142\u0105czy sieci teleinformatyczne, wirtualizacj\u0119, chmury obliczeniowe, sieci 5G/6G oraz automatyzacj\u0119?\u201d\n\nNa zako\u0144czenie uroczysto\u015bci \ndr hab. in\u017c. Robert W\u00f3jcik, prof. AGH\n, wyrazi\u0142 wdzi\u0119czno\u015b\u0107 wszystkim za obecno\u015b\u0107 oraz podzi\u0119kowa\u0142 tym, kt\u00f3rzy przyczynili si\u0119 do organizacji wydarzenia. Nast\u0119pnie og\u0142osi\u0142:\n\u201eRok akademicki 2024/2025 na Wydziale IEiT Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica uwa\u017cam za rozpocz\u0119ty!\u201d.\n\nFot. Mariusz Bembenek\n\nprof. Witold Machowski przedstawia laureat\u00f3w konkursu na najlepsze prace dyplomowe w Instytucie Elektroniki\nLaureaci nagrody Dyrektora Instytutu Elektroniki wraz z Prodziekanem Jackiem Ko\u0142odziejem, Prorektorem Krzysztofem Mendrokiem, Dyrektorem Instytutu Elektroniki oraz przedstawicielem sponsora Tomaszem Barszczem z AMC Tech\nDyrektor Instytutu Telekomunikacji prof. Jerzy Dom\u017ca\u0142 przedstawia laureat\u00f3w nagrody na najlepsze prace dyplomowe\nLaureatka III miejsca w konkursie dyrektora Instytutu Telekomunikacji na najlepsz\u0105 prac\u0119 dyplomow\u0105 z przedstawicielem sponsora nagrody Jackiem Przybylskim z CISCO, dyrektorem Instytutu oraz Prorektorem\nLaureat II miejsca Nagrody Dyrektora Instytutu Telekomunikacji Filip Opi\u0142ka wraz z przedstawicielem sponsora nagrody Rafa\u0142em Wiendlocha z Eriscsson, dyrektorem Instytutu Jerzym Dom\u017ca\u0142em, promotorem prof. Marcinem Niemcem oraz Prorektorem prof. Mendrokiem\nPiotr Piwowar laureat I miejsca w konkursie Dyrektora Instytutu Telekomunikacji na najlepsz\u0105 prac\u0119 dyplomow\u0105 z przedstawicielem sponsora Nokii, dyrektorem Instytutu, promotorem oraz Prorektorem\ndr in\u017c. Jacek Ko\u0142odziej podczas wr\u0119czenia nagr\u00f3d w konkursie na Wydzia\u0142owy Projekt Studencki\nAGH Rescue Drone, laureaci wydzia\u0142owego konkursu na projekt studencki wraz z Prodziekanem Robertem W\u00f3jcikiem i Prorektorem Krzysztofem Mendrokiem\nPrzedstawiciele zespo\u0142u RSAO wyr\u00f3\u017cnionego projektu w konkursie na Wydzia\u0142owy Projekt Studencki wraz z prodziekanem Robertem W\u00f3jcikiem oraz Prorektorem Krzysztofem Mendrokiem\nprof. Tomasz Barszcz reprezentuj\u0105cy AMC Tech, sponsora nagr\u00f3d w konkursie\nRafa\u0142 Wiendlocha reprezentuj\u0105cy Ericsson przemawia do student\u00f3w\nJacek Przybylski reprezentuj\u0105cy CISCO sponsora nagr\u00f3d w konkursie dyrektora Instytutu Telekomunikacji\nWyst\u0105pienie Piotra Langera z Nokii\nWyk\u0142ad inauguracyjny prof. Piotra Bory\u0142o\nUczestnicy uroczysto\u015bci podczas od\u015bpiewania Gaudeamus Igitur\n\nInformacje dla student\u00f3w\n\nWydarzenia\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nKonkursy\n\nStypendia i wyjazdy\n\nOferty pracy \u2013 badania", "metadata": {"url": "https://iet.agh.edu.pl/nie-traccie-wiary-i-determinacji-by-osiagnac-swoj-cel-wiet-inauguruje-nowy-rok-akademicki/", "title": "Nie tra\u0107cie wiary i determinacji by osi\u0105gn\u0105\u0107 sw\u00f3j cel \u2013 WIET inauguruje nowy rok akademicki | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "111bd6b4db724b09dc2711beff4caee7", "word_count": 1632, "headings": [{"level": 1, "text": "Nie tra\u0107cie wiary i determinacji by osi\u0105gn\u0105\u0107 sw\u00f3j cel \u2013 WIET inauguruje nowy rok akademicki"}]}}