{"content": "# Wsp\u00f3\u0142praca zagraniczna - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/nauka/wspolpraca-zagraniczna/#p3\nCrawled: 2025-03-19 21:37:18\n\nWsp\u00f3\u0142praca zagraniczna\n\nVisiting Professors\n\nVisiting Professors goszcz\u0105cy na WH 2018/19 \u2013 2023/24\n\nProf. Duru ARUN KUMAR (2022/2023)\n\nKursy prowadzone na WH:\n\nIndian Society\n\nTechnology and Society\n\nProf. Karl BRUCKMEIER (2017/2018, 2018/2019)\n\nKursy prowadzone na WH:\n\nGlobal Environmental Governance: The Challenges of Global Policies and Earth System Governance\n\nEnvironmental sociology and social ecology: present environmental problems and global environmental change\n\nProf. Khatuna CHAPICHADZE (2017/2018, 2019/20, 2020/21; 2021/2022; 2023/2024)\n\nKursy prowadzone na WH:\n\nNeoliberalism and Globalization\n\nTheories of International Relations\n\nProf. FU Zhigang (2019/2020, 2020/2021, 2021/2022)\n\nKursy prowadzone na WH:\n\nChinese Economy and Its Impact on the Chinese Society\n\nIntroduction to Chinese Culture\u00a0\n\nProf. Richard PAPP (2021/2022; 2022/2023)\n\nKursy prowadzone na WH:\n\nModern Myths\n\nEthnicity and Nationalism\u00a0\n\nProf. Dubravko SABOLI\u0106 (2021/2022; 2023/2024)\n\nKursy prowadzone na WH:\n\nUnderstanding Modern Music Production\n\nIndustrial Organization from the Business Perspective\u00a0\n\nProf. Reinhold SACKMANN (2018/2019)\n\nKursy prowadzone na WH:\n\nState and Society (2018/2019)\n\nKey Indicators in Social Sciences (2018/2019)\u00a0\n\nProf. Unnur Dis SKAPTADOTTIR (2018/2019)\n\nKursy prowadzone na WH:\n\nEconomic Anthropology: Consumption, Market and Culture\n\nMigration and Multicultural Society\u00a0\n\nProf. WANG Yongchao (2023/2024)\n\nKursy prowadzone na WH :\n\nGlimpse of Chinese Culture\n\nInsights of Chinese Culture\u00a0\n\nProf. Bohdan YUSKIV (2017/2018, 2018/2019, 2019/2020, 2020/21)\n\nKursy prowadzone na WH :\n\nData Mining\n\nAnalysis and Visualisation of Event Data\n\nUnesco AGH\n\n2010\n\nMARIYA KRET, UKRAINE\n\n(Wielokulturowe formy wsp\u00f3\u0142pracy i wzajemnego przenikania si\u0119 w Galicji u schy\u0142ku XIX w.)\n\nCV\n\nANDRIY STEFANYSHYN, UKRAINE\n\n(Do\u015bwiadczenie rewitalizacji w Polsce w latach 1989 \u2013 2009)\n\nCV\n\n2010-2011\n\nKHATUNA CHAPICHADZE, GEORGIA\n\n(Aspekty kulturowe neoliberalizmu w Europie \u015arodkowej i Wschodniej)\n\nCV\n\n2011-2012\n\nYILI XU, CHINA\n\n(Ochrona i ponownego wykorzystania dziedzictwa przemys\u0142owego w okresie post-przemys\u0142owym: przypadek \u015al\u0105ska, Polska)\n\nCV\n\n2012-2013\n\nBILIKISU OMAR ODEKINA DOSSAH, NIGERIA\n\n(Role of Information Technology in Rural Water Supply and Sanitation Implementation in Communities in Kaduna State, Nigeria)\n\nCV\n\nALIOUNE SY, SENEGAL\n\n(Rozw\u00f3j spo\u0142eczny: Rola technologii informacyjnych i komunikacyjnych w Senegalu)\n\nCV\n\n2013-2014\n\nVENANT JAOMANORO, MADAGASCAR\n\n(Quantico-possibility, comparative study of Malagasy culture and taoist principles)\n\nCV\n\n2014-2015\n\nMAHERY TIANA RAZAFIMANDIMBY, MADAGASCAR\n\n(Jak nowe technologie wp\u0142ywaj\u0105 na polityk\u0119 zagraniczn\u0105 oraz negocjacje dyplomatyczne w krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119? Przypadek Madagaskaru)\n\nCV\n\n2015-2016\n\nHANSEL MARTINEZ, CUBA\n\n(Wykonalno\u015bci projektu inwestycyjnego w systemach technologicznych dla rozwoju przemys\u0142u naftowego na Kubie)\n\nCV\n\n2016\n\nSERIYYE ASLANOVA, AZERBAIJAN\n\n(Interrelations between New Technology and Social and Economic Life in a Globalizing World)\n\nCV\n\nUMULKHER ALI ABDILLAHI, KENYA\n\n(Private Capital Inflow, Financial Development and Economic Growth in Kenya: A Panel Data Analysis (1970-2014))\n\nCV\n\n2017-2018\n\nWILIAM YOUNG, FIJI\n\n(The Influence of Religion on public awareness of Environmental issues in Europe and the Pacific; a comparative study of the Catholic Christian churches in Poland and Fiji)\n\nCV\n\nJERIFIAHY SANDA RASAMUEL, MADAGASCAR\n\n(New concept of sustainaible development for MADAGASCAR; analysis throughout the wood field)\n\nCV\n\n2018-2019\n\nYASMEEN, INDIA\n\n(An Economic Analysis of Agricultural Policies in India and the European Union)\n\nCV\n\nFRANCOISE XAVIERE KPECEHWE DOGBENAGNON, BENIN\n\n(The Impact of Globalization on E-commerce and Socio-economic Development Changes)\n\nCV\n\nErasmus+\n\nWydzia\u0142owy Koordynator Programu Erasmus+\n\n            dr hab. Maria Nawojczyk, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\nWymiana na kierunku Kulturoznawstwo\n\n            dr Magdalena Parus-Jankowska                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\nInformacje, procedura dla wyje\u017cd\u017caj\u0105cych\n\nPlik\n: erasmus_na_wh_agh_-_zasady_rekrutacji\n\nRozmiar\n:470.13 Kb\n\nPobierz\n\nW ramach programu Erasmus+ WH oferuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany studenckiej i pracowniczej z nast\u0119puj\u0105cymi jednostkami naukowymi:\n\nPlik\n: umowy_Erasmus_WH\n\nRozmiar\n:478.80 Kb\n\nPobierz\n\nKontakt:\n\ndr hab. Maria Nawojczyk, prof. AGH\n\nmarnaw@agh.edu.pl\n\ndr Magdalena Parus-Jankowska\n\nmpj@agh.edu.pl\n\nWi\u0119cej informacji: \nhttp://www.erasmusplus.agh.edu.pl\n\nSzko\u0142a letnia dla student\u00f3w z Meksyku\n\nKierownik Szko\u0142y\n\nOrganizator wyk\u0142ad\u00f3w\n\ndr Anna Ma\u0142ecka\n\nPoczynaj\u0105c od roku 2008 Wydzia\u0142 Humanistyczny organizuje dla m\u0142odzie\u017cy z Meksyku Szko\u0142\u0119 Letni\u0105. W latach 2008-2010 Wydzia\u0142 prowadzi\u0142 kurs Culture and Art, w latach 2011-2014 \u2013 Ethics Fundamentals, a w latach 2015-2019 \u2013 Globalization and Its Threats oraz Arts and Humanities.\n\nKursy prowadzone s\u0105 dzi\u0119ki trwaj\u0105cej ju\u017c 15 lat wymianie student\u00f3w AGH i uczelni meksyka\u0144skich.\n\nW ramach Szko\u0142y Letniej \u201eArt & Culture\u201d oraz \u201eEthics Fundamentals\u201d wyk\u0142adali na Wydziale Humanistycznym nast\u0119puj\u0105cy go\u015bcie z Meksyku (z Instituto Technologico y des Studios Superiores de Monterrey,Campus Queretaro):\n\nJose de Jesus Ramirez\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2008\n\nKurs: Ciencias Humanas\n\nCarmen Elvira Espinosa de los Monteros Alzaga, MDH\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2009\n\nKurs: Human Relations\n\nGabriela P\u00e9rez Avila\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2010\n\nKurs: Human Relations\n\nOlga Margarita Gonzalez Ordonez,\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2011\n\nKurs: Ciencias Humanas\n\nJose de Jesus Ramirez\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2012\n\nKurs: Ciencias Humanas\n\nMaria de Lourdes Landin Zea\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2013\n\nKurs: Ciencias Humanas\n\nMa del Carmen Perez\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2014\n\nKurs: Ciencias Humanas\n\nFanny Muzquiz P\u00e9rezool\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2015\n\nKurs: Arte y comunicaci\u00f3n\n\nProfesor Elsa Carolina L\u00f3pez Basurto\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2016\n\nProfesor Yuriria Perez Vigueras\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2017\n\nAlejandra Lobato Quesada oraz Luis Manuel Pacheco Mu\u00f1oz\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2018\n\nLuis Manuel Pacheco Mu\u00f1oz oraz Rosa Margarita Sierra G\u00f3mez\n\nSzko\u0142a Letnia \u2013 czerwiec/lipiec 2019\n\nOpinia studenta Constancio Leal Castillo o kursie \u201eGlobalization and Its Threats\u201d:\n\n\u201eKurs by\u0142 \u015bwietny! Materia\u0142 do nauki by\u0142 dobrze przygotowany i przedstawiony, podoba\u0142 mi si\u0119 pomys\u0142 podr\u0119cznika, by\u0142 on pomocny w naszych studiach i pozwoli\u0142 lepiej zrozumie\u0107 r\u00f3\u017cne koncepcje. Wyk\u0142ady by\u0142y znakomite, podziwiam organizacj\u0119 systemu oraz to, jak zmienia\u0142y si\u0119 one wraz z nowym nauczycielem oraz nowym tematem. \u015awietne by\u0142y te\u017c dyskusje podczas zaj\u0119\u0107, poniewa\u017c zawsze mieli\u015bmy okazj\u0119 aktywnie w nich uczestniczy\u0107. Og\u00f3lnie mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce nie wyobra\u017cam sobie, aby mog\u0142o by\u0107 lepiej.\u201d", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/nauka/wspolpraca-zagraniczna/#p3", "title": "Wsp\u00f3\u0142praca zagraniczna - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "a65ba9d5966cd212695cb0ab59a65847", "word_count": 885, "headings": [{"level": 1, "text": "Wsp\u00f3\u0142praca zagraniczna"}, {"level": 2, "text": "Visiting Professors"}, {"level": 2, "text": "Visiting Professors goszcz\u0105cy na WH 2018/19 \u2013 2023/24"}, {"level": 2, "text": "Unesco AGH"}, {"level": 2, "text": "Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "Wydzia\u0142owy Koordynator Programu Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "Wymiana na kierunku Kulturoznawstwo"}, {"level": 2, "text": "Szko\u0142a letnia dla student\u00f3w z Meksyku"}, {"level": 2, "text": "Kierownik Szko\u0142y"}, {"level": 2, "text": "Organizator wyk\u0142ad\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}