{"content": "# \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych \u2013 Dni prof. A. Hoborskiego | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH\n\nURL: https://iet.agh.edu.pl/swieto-nauk-scislych-dni-prof-a-hoborskiego/\nCrawled: 2025-03-19 21:31:45\n\n\u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych \u2013 Dni prof. A. Hoborskiego\n\nInformacje dla student\u00f3w\n\nWydarzenia\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nKonkursy\n\nStypendia i wyjazdy\n\nOferty pracy \u2013 badania\n\nW dniach 18-24 listopada odb\u0119dzie si\u0119 kolejna edycja\u00a0\n\u015awi\u0119ta Nauk \u015acis\u0142ych w AGH \u2013 Dni prof. Antoniego Hoborskiego\n.\nCelem wydarzenia jest upowszechnienie i popularyzacja potrzeby rozwoju nauk \u015bcis\u0142ych i \u015bwiadomo\u015bci ich w\u0142a\u015bciwego nauczania w szczeg\u00f3lno\u015bci w \u015brodowiskach nauczycieli szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych i akademickich oraz otoczeniu przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 jako konsument\u00f3w efekt\u00f3w pracy naukowc\u00f3w oraz potencjalnych przysz\u0142ych pracodawc\u00f3w dla absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych.\nProf. Antoni Hoborski\u00a0\u2013 wybitny matematyk by\u0142 pierwszym rektorem Akademii G\u00f3rniczej (p\u00f3\u017aniej AGH) w latach 1920-1922 i jednocze\u015bnie dziekanem pierwszego w AG Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego. Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukowa, dydaktyczna i organizacyjna to wspania\u0142y przyk\u0142ad idei \u0142\u0105czenia podstawowych nauk \u015bcis\u0142ych z aplikacyjnymi naukami technicznymi.\nW programie m.in..:\u00a0turniej szachowy, science show, studencki turniej naukowy, konferencje naukowe, seminaria, koncert muzyczny, turniej eSportowy.\n\nWydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji od lat wspiera \nor\nganizacj\u0119 wydarzenia.\n\nInformacje dla student\u00f3w\n\nWydarzenia\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nKonkursy\n\nStypendia i wyjazdy\n\nOferty pracy \u2013 badania", "metadata": {"url": "https://iet.agh.edu.pl/swieto-nauk-scislych-dni-prof-a-hoborskiego/", "title": "\u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych \u2013 Dni prof. A. Hoborskiego | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "27408e978e19742dcbf07861ec0f886b", "word_count": 164, "headings": [{"level": 1, "text": "\u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych \u2013 Dni prof. A. Hoborskiego"}]}}