{"content": "# Rozw\u00f3j zawodowy dydaktyk\u00f3w w erze cyfrowej - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/rozwoj-dydaktykow-w-erze-cyfrowej/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:28\n\nCeLiID AGH\n > \nRozwijaj si\u0119 w dydaktyce\n > \nWspieram w rozwoju\n > \nRozw\u00f3j zawodowy dydaktyk\u00f3w w erze cyfrowej\n\nProwadz\u0105:\nEdyta Brzychczy (WIMiR AGH, Pe\u0142nomocnik Rektora ds. Audytu Dydaktycznego), Agnieszka Chrz\u0105szcz (CeLiID), Joanna Jak\u00f3bczyk (WILiGZ AGH), Piotr Janus (Centrum Karier AGH), Kamila Gandecka (CeLiID)\n\n28 listopada 2022 \n\nWzrost obecno\u015bci i znaczenia technologii informacyjno-komunikacyjnych jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zany z zagadnieniem rozwijania szczeg\u00f3lnych umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 ka\u017cdemu z nas funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie cyfrowym.\n\nKryzys pandemii ukaza\u0142, \u017ce umiej\u0119tno\u015bci te \u2013 okre\u015blane jako\u00a0\nkompetencje cyfrowe\n\u00a0\u2013 s\u0105 niezb\u0119dne m. in. w dziedzinie edukacji, szczeg\u00f3lnie w zakresie transformacji i aktualizowania procesu nauczania wzgl\u0119dem zachodz\u0105cych zmian.\n\nZ nagrania dowiesz si\u0119 m.in.:\n\njak wspiera\u0107 rozw\u00f3j zawodowy kadry akademickiej w obszarze umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych w nauczaniu i uczeniu si\u0119,\n\njakie czynniki sprzyjaj\u0105, a jakie blokuj\u0105 wdra\u017canie strategicznych zmian w zakresie doskonalenia cyfrowego dydaktyk\u00f3w,\n\nczy i w jakim stopniu podej\u015bcie oparte na wsp\u00f3\u0142pracy umo\u017cliwi instytucjom szkolnictwa wy\u017cszego rozw\u00f3j w erze cyfrowej.\n\nSZYBKO i DO CELU:\n\n00:00 \u2013 01:04\n: przedstawienie naszych go\u015bci i wprowadzenie,\n\n01:05 \u2013 11:49\n: Jak do\u015bwiadczenie z czas\u00f3w pandemii wp\u0142yn\u0119\u0142o na rozw\u00f3j kompetencji zawodowych dydaktyk\u00f3w? Co si\u0119 zmieni\u0142o?,\n\n11:50 \u2013 29:29\n: Jak\u0105 rol\u0119 uczelnia mo\u017ce/powinna pe\u0142ni\u0107 w kwestii wspierania rozwoju kompetencji dydaktycznych?,\n\n29:30 \u2013 45:21\n: Co mo\u017ce sprzyja\u0107 / co mo\u017ce blokowa\u0107 formy wsparcia dydaktyk\u00f3w w zakresie doskonalenia ich kompetencji w \u015bwiecie cyfrowym?,\n\n45:22 \u2013 52:39\n: Co mog\u0142oby wspiera\u0107 strategiczne podej\u015bcie do r\u00f3\u017cnego rodzaju zmian w kierunku wspierania dydaktyk\u00f3w w kompetencjach zawodowych?,\n\n52:40 \u2013 55:41\n: Metodologia wypracowana w ramach projektu CUTE [Europejskie ramy kompetencji cyfrowych dla nauczycieli (DigCompEdu)],\n\n55:42 \u2013 1:03:10\n: odpowiedzi na pytania uczestnik\u00f3w webinaru na czacie.\n\nPolecamy Pa\u0144stwa uwadze r\u00f3wnie\u017c materia\u0142y:\n\n#\u00a0\nCompetencies for Universities \u2013 using Technology in Education\n,\n\n#\u00a0\nDigCompEdu \u2013 narz\u0119dzie \u201enaszych czas\u00f3w\u201d\n,\n\n#\u00a0\nMetodologia CUTE jako strategia instytucjonalnego rozwoju i wsparcia\u00a0\nkompetencji cyfrowych nauczycieli akademickich\n,\n\n#\u00a0\nDigital Competence Framework for Educators (DigCompEdu)\n,\n\n#\u00a0\nCUTE [strona: University of Copenhagen]\n.\n\nWebinaroteka\nKategorie\nNadchodz\u0105ce webinary\n\nTre\u015bci tej strony dost\u0119pne s\u0105 na licencji\nCreative Commons\n\nUznanie autorstwa - Na tych samych warunkach 4.0 Mi\u0119dzynarodowe\n\nMo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107\n\nPrzedsi\u0119We\u017a \u2013 czyli narz\u0119dzia produktywnego akademika\nartyku\u0142\nJak sPIERNICZy\u0107 kurs online?\nartyku\u0142\nDobrostan nauczyciela: przeciw wypaleniu\nartyku\u0142\nEdukacja i uczucia\nartyku\u0142\nProduktywno\u015b\u0107 z map\u0105 my\u015bli\nwebinar\n8 pa\u017adziernika 2021 \nIn\u017cynieria emocjonalna \u2013 o tym, \u017ce emocje s\u0105 m\u0105dre\nwebinar\n21 grudnia 2021", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/rozwoj-dydaktykow-w-erze-cyfrowej/", "title": "Rozw\u00f3j zawodowy dydaktyk\u00f3w w erze cyfrowej - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "446b520490385a2e73caae774b3685dd", "word_count": 385, "headings": [{"level": 1, "text": "Mo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107"}, {"level": 3, "text": "Przedsi\u0119We\u017a \u2013 czyli narz\u0119dzia produktywnego akademika"}, {"level": 3, "text": "Jak sPIERNICZy\u0107 kurs online?"}, {"level": 3, "text": "Dobrostan nauczyciela: przeciw wypaleniu"}, {"level": 3, "text": "Edukacja i uczucia"}, {"level": 3, "text": "Produktywno\u015b\u0107 z map\u0105 my\u015bli"}, {"level": 3, "text": "In\u017cynieria emocjonalna \u2013 o tym, \u017ce emocje s\u0105 m\u0105dre"}]}}