{"content": "#  Aktualno\u015bci -- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej \n\nURL: https://agh.edu.pl/studenci/aktualnosci\nCrawled: 2025-03-19 21:12:47\n\nWytyczne dotycz\u0105ce odpowiedzialnego wykorzystania AI w procesie kszta\u0142cenia w AGH \n\n Prorektor ds. Kszta\u0142cenia AGH prof. Krzysztof Mendrok og\u0142osi\u0142 wytyczne okre\u015blaj\u0105ce standardy i dobre praktyki w\u00a0[...] \n\n04.02.2025", "metadata": {"url": "https://agh.edu.pl/studenci/aktualnosci", "title": " Aktualno\u015bci -- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej ", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "2d360d12aa4bc71c259545755aca8ed7", "word_count": 27, "headings": [{"level": 1, "text": "Studenci \u2013 aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Idea Warm Up \u2013 do\u0142\u0105cz i dzia\u0142aj!"}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja na wyjazdy \u2013 Erasmus+KA171 Pa\u0144stwa trzecie niestowarzyszone z programem"}, {"level": 2, "text": "Nab\u00f3r do programu szkoleniowego Europejskiego Urz\u0119du Patentowego \u2013 MIPEF"}, {"level": 2, "text": "LibKey \u2013 narz\u0119dzia u\u0142atwiaj\u0105ce korzystanie z e-zasob\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Zapisy do Ligi Mi\u0119dzywydzia\u0142owej AGH"}, {"level": 2, "text": "Laureaci i laureatki XXVI konkursu \u201eDiamenty AGH\u201d"}, {"level": 2, "text": "Akcja ankietyzacja! Podziel si\u0119 swoj\u0105 opini\u0105"}, {"level": 2, "text": "Kursy doskonal\u0105ce dla student\u00f3w AGH (IDUB)"}, {"level": 2, "text": "Wytyczne dotycz\u0105ce odpowiedzialnego wykorzystania AI w procesie kszta\u0142cenia w AGH"}, {"level": 2, "text": "Nab\u00f3r do Szko\u0142y Wiosennej w Namur"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}