{"content": "# In\u017cynieria materia\u0142owa \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/In%C5%BCynieria_materia%C5%82owa\nCrawled: 2025-03-19 21:57:51\n\nIn\u017cynieria materia\u0142owa\n\nZ Historia AGH\n\nReprezentanci:\n\nHenryk Adrian\n, \nPawe\u0142 Wojciech Armatys\n, \nAnna Adrian\n, \nKrzysztof Leon Bahranowski\n, \nBogus\u0142aw J\u00f3zef Ba\u015b\n, \nJerzy W\u0142odzimierz Bia\u0142osk\u00f3rski\n, \nWies\u0142aw Leon Bia\u0142ow\u0105s\n, \nMarek Ryszard Blicharski\n, \nKrystyna B\u0142aszczak\n, \nMarta Teresa B\u0142a\u017cewicz\n, \nStanis\u0142aw B\u0142a\u017cewicz\n, \nBogus\u0142aw Wojciech Bo\u017cek\n, \nTomasz Brylewski\n, \nMiros\u0142aw M. Bu\u0107ko\n, \nLidia Burzy\u0144ska\n, \nJacek Maria Bana\u015b\n, \nW\u0142adys\u0142aw Zygmunt Bieda\n, \nLudwik Marian B\u0142a\u017c\n, \nMarian Bronicki\n, \nJadwiga Brzezi\u0144ska-Miecznik\n, \nAdam Zbigniew Bunsch\n, \nJan Ch\u0142opek\n, \nAndrzej Chojecki\n, \nKatarzyna Cholewa-Kowalska\n, \nAndrzej W\u0142adys\u0142aw Cia\u015b\n, \nFranciszek Ciura\n, \nAleksandra Czyrska-Filemonowicz\n, \nJanusz Antoni Chmist\n, \nCezary Robert Czosnek\n, \nStanis\u0142awa Anna Dalczy\u0144ska-Jonas\n, \nMarek Janusz Danielewski\n, \nStanis\u0142aw Marian Dobosz\n, \nDominik Jacek Dorosz\n, \nHenryk Dybiec\n, \nStanis\u0142aw Jan Dymek\n, \nAndrzej Tomasz Dziado\u0144\n, \nRobert Filipek\n, \nHanna Frydrych\n, \nRyszard Jerzy Gajerski\n, \nTadeusz Mieczys\u0142aw Gibas\n, \nAleksander Gil\n, \nMiros\u0142aw Tadeusz G\u0142owacki\n, \nJan G\u0142ownia\n, \nStanis\u0142aw Gorczyca\n, \nMarcin Cezary G\u00f3rny\n, \nEl\u017cbieta Greiner-Wrona\n, \nZbigniew W\u0142adys\u0142aw Grzesik\n, \nStanis\u0142awa Barbara Gacek\n, \nMarek Galanty\n, \nJolanta Ewa Gilewicz-Wolter\n, \nKazimierz Godlewski\n, \nKrzysztof Jakub Haberko\n, \nMaria Haberko\n, \nPaul Hagenmuller\n, \nMariusz Andrzej Holtzer\n, \nJurgen Michael Honig\n, \nBarbara Zdzis\u0142awa Hutera\n, \nPiotr Pawe\u0142 Izak\n, \nJerzy Franciszek Janik\n, \nJan Stanis\u0142aw Janowski\n, \nJerzy Jedli\u0144ski\n, \nLeopold Jeziorski\n, \nMieczys\u0142aw Jachimowski\n, \nAndrzej Bogus\u0142aw Janas\n, \nAntoni Karamara\n, \nJan Maria Karp\n, \nDariusz Boles\u0142aw Kata\n, \nS\u0142awomir Zbigniew K\u0105c\n, \nZbigniew Bronis\u0142aw K\u0119dzierski\n, \nTadeusz Knych\n, \nAndrzej Kole\u017cy\u0144ski\n, \nAndrzej Narcyz Ko\u0142odziej\n, \nStanis\u0142aw Komornicki\n, \nJanusz Stefan Konstanty\n, \nAgnieszka Maria Kopia\n, \nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\n, \nAdam Franciszek Kosowski\n, \nJanusz Ryszard Krawczyk\n, \nJerzy Kazimierz Krawiarz\n, \nZygmunt Jan Kulig\n, \nJan Piotr Kusi\u0144ski\n, \nAndrzej Kwatera\n, \nZenon K\u0142apyta\n, \nJacek W\u0142adys\u0142aw Kordek\n, \nAndrzej Koz\u0142owski\n, \nWitold Kazimierz Krajewski\n, \nAdam Piotr Kruk\n, \nJadwiga Ewa Laska\n, \nEdward Boles\u0142aw Leja\n, \nJanusz Lesiecki\n, \nJerzy Lis\n, \nW\u0142adys\u0142aw Longa\n, \nStanis\u0142aw \u0141abu\u015b\n, \nAndrzej Adam \u0141atkowski\n, \nJan Le\u017ca\u0144ski\n, \nLeszek Magalas\n, \nMaria Ludwika Maj\n, \nJanusz Majta\n, \nZbigniew Malinowski\n, \nBarbara Maria Ma\u0142ecka\n, \nGrzegorz Piotr Michta\n, \nBorys Miku\u0142owski\n, \nJanina Molenda\n, \nW\u0142odzimierz Mozgawa\n, \nStanis\u0142aw Zygmunt Mrowec\n, \nZbigniew Franciszek Mazur\n, \nBogus\u0142aw Zygmunt Mazurkiewicz\n, \nTomasz Krzysztof Moskalewicz\n, \nFranciszek Micha\u0142 Nadachowski\n, \nOlga Nielubowicz\n, \nMarek Nocu\u0144\n, \nJerzy Stanis\u0142aw Pacyna\n, \nRoman Kazimierz Pampuch\n, \nJan Partyka\n, \nBogdan Paw\u0142owski\n, \nJean Philibert\n, \nJan W\u0142adys\u0142aw Piekarczyk\n, \nJan Pietrzyk\n, \nMaciej Pietrzyk\n, \nAleksandra Podg\u00f3recka\n, \nJanusz Pra\u017cuch\n, \nKazimierz Przybylski\n, \nKarol Stanis\u0142aw Przyby\u0142owicz\n, \nWaldemar Pyda\n, \nKrzysztof Pie\u0142a\n, \nMaria Wies\u0142awa Richert\n, \nGrzegorz R\u00f3g\n, \nAnna Rado\u0144\n, \nWiktoria Maria Ratuszek\n, \nJerzy Jan Ry\u015b\n, \nDan Shechtman\n, \nJan Sidor\n, \nStanis\u0142aw Jan Skrzypek\n, \nJerzy J\u00f3zef Sobczak\n, \nEwa Magdalena Stobierska\n, \nLudos\u0142aw W\u0142odzimierz Stobierski\n, \nAnna Stoch\n, \nStefan Szczepanik\n, \nJanusz Stanis\u0142aw Szmyd\n, \nAnna Krystyna \u015al\u00f3sarczyk\n, \nKazimierz Jan \u015awi\u0105tkowski\n, \nKazimierz Mieczys\u0142aw Satora\n, \nMaciej Tomasz Sitarz\n, \nTomasz W\u0142odzimierz Stobiecki\n, \nJacek Stanis\u0142aw Szczerba\n, \nEdmund Tasak\n, \nKatarzyna Tkacz-\u015amiech\n, \nStanis\u0142aw Turczyn\n, \nEdward Pawe\u0142 Walasek\n, \nJ\u00f3zef Widaj\n, \nKurt Emil Wiencek\n, \nKrzysztof Tadeusz Wierzbanowski\n, \nKrystyna Wodnicka\n, \nAndrzej Wojtysiak\n, \nKrzysztof Tomasz Wojciechowski\n, \nMiros\u0142aw Wincenty Wr\u00f3bel\n, \nJ\u00f3zef Zasadzi\u0144ski\n, \nJadwiga Maria Zawada\n, \nStanis\u0142aw Ryszard Zawada\n, \nAnna Maria Zieli\u0144ska-Lipiec\n, \nWies\u0142aw Andrzej \u017bmuda\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=In\u017cynieria_materia\u0142owa&oldid=25929\n\u201d\n\nKategoria\n: \nDyscyplina/Specjalno\u015bci", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/In%C5%BCynieria_materia%C5%82owa", "title": "In\u017cynieria materia\u0142owa \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "833ea95cab1daa44df009a974ffaaaac", "word_count": 586, "headings": [{"level": 1, "text": "In\u017cynieria materia\u0142owa"}]}}