{"content": "# Zdu\u0144ska Wola \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Zdu%C5%84ska_Wola\nCrawled: 2025-03-19 22:12:59\n\nZdu\u0144ska Wola\n\nZ Historia AGH\n\nZdu\u0144ska Wola\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nJan Stefan Manitius\n19 kwietnia 1911\nProrektor AGH (1956-1961)\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Zdu\u0144ska_Wola&oldid=27481\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Zdu%C5%84ska_Wola", "title": "Zdu\u0144ska Wola \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "9ead04d91d372cc91a92856e244735b2", "word_count": 31, "headings": [{"level": 1, "text": "Zdu\u0144ska Wola"}]}}