{"content": "# Czes\u0142aw Kazimierz Olech \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Czes%C5%82aw_Kazimierz_Olech&oldid=76178\nCrawled: 2025-03-19 22:05:09\n\nCzes\u0142aw Kazimierz Olech\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 08:22, 27 lut 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nCzes\u0142aw Kazimierz Olech\n\nNazwisko\n\nOlech\n\nImi\u0119 / imiona\n\nCzes\u0142aw Kazimierz\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n22 maja 1931\n\nMiejsce urodzenia\n\nPi\u0144cz\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n1 lipca 2015\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nWarszawa\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmatematyka\n, \nr\u00f3wnania r\u00f3\u017cniczkowe\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Geodezji G\u00f3rniczej\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n2008\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza dorobek naukowy istotnie wzbogacaj\u0105cy rozw\u00f3j teorii r\u00f3wna\u0144 r\u00f3\u017cniczkowych i\u00a0teorii sterowania w\u00a0\u015bwiecie, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0Polsce i\u00a0w\u00a0AGH oraz za zasadniczy wp\u0142yw na rozw\u00f3j kadry naukowej oraz naukowo-dydaktycznej i\u00a0in\u017cynierskiej z\u00a0zakresu automatyki i\u00a0innych dyscyplin nauk technicznych\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nPa\u0144stwowa Nagroda I stopnia\n\nProf. zw. dr hab. \nCzes\u0142aw Kazimierz Olech\n (1931\u20132015)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: matematyka, r\u00f3wnania r\u00f3\u017cniczkowe\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 22 maja 1931 roku w Pi\u0144czowie. Zmar\u0142 1 lipca 2015 roku w Warszawie. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Parafialnym w Pi\u0144czowie.\n\nW latach 1952\u20131954 pracowa\u0142 jako asystent w Katedrze Matematyki na \nWydziale Geodezji G\u00f3rniczej\n Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej.\n\nW 1954 roku uko\u0144czy\u0142 studia na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim w\u00a0Krakowie.\n\nW latach 1954-1957 pracowa\u0142 jako doktorant w  Instytucie Matematycznym PAN, Oddzia\u0142 w Krakowie.\n\nW roku 1958 obroni\u0142 prac\u0119 doktorsk\u0105 pt: \"O koincydencji asymptotycznej zbior\u00f3w us\u0142anych przez ca\u0142ki dwu uk\u0142ad\u00f3w r\u00f3wna\u0144 r\u00f3\u017cniczkowych zwyczajnych\". W latach 1957-1963 by\u0142 adiunktem. Habilitacj\u0119 uzyska\u0142 w tym samym instytucie w 1962 roku na podstawie pracy \"On the global stability of an autonomous system on the plane\". W 1966 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora nadzwyczajnego, a w 1973 roku tytu\u0142 profesora.\n\nW latach 1970-1986 dyrektor Instytutu Matematycznego PAN w Warszawie.\nWsp\u00f3\u0142organizator Mi\u0119dzynarodowego Centrum Matematycznego im. Stefana Banacha w\u00a0Warszawie i jego dyrektor w latach 1972-1992.\n\nBy\u0142 autorem kilkudziesi\u0119ciu prac oraz promotorem kilku prac doktorskich i recenzentem licznych prac doktorskich i habilitacyjnych.\n\nPrzewodnicz\u0105cy Komitetu Organizacyjnego i prezes pierwszego w Polsce Mi\u0119dzynarodowego Kongresu Matematyk\u00f3w (1983).\n\nCz\u0142onek korespondent PAN 1973-2015, cz\u0142onek rzeczywisty PAN 1983-2015, cz\u0142onek czynny PAU 1996-2015, cz\u0142onek Papieskiej Akademii Nauk i Rosyjskiej Akademii Nauk, cz\u0142onek Polskiego Towarzystwa Matematycznego od 1955 oraz wielu organizacji i stowarzysze\u0144 matematycznych w Polsce i za granic\u0105. \n\nDoktor honoris causa Uniwersytetu Wile\u0144skiego (1989), Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego (2006) oraz Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej (2008).\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nPa\u0144stwowa Nagroda I stopnia\n, Medal Martina Drimowa Bu\u0142garskiej Akademii Nauk, Medal im. Bernarda Bolzano Czechos\u0142owackiej Akademii Nauk, Medal im. Stefana Banacha PAN\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Ed. 3.  Warszawa 1993, s. 512-513\n\nKto jest kim w Polsce 1984\u00a0: informator biograficzny. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Ed. 1. Warszawa 1984, s. 691\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Ed. 2. Warszawa 1989, s. 937-938\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH... 1952/53]. Krak\u00f3w 1953, s. 53\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH... 1953/54]. Krak\u00f3w 1954, s. 54, 260\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T 3\u00a0: M-R. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa 2000, s. 353-354, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nDoktorat honoris causa AGH dla Profesora Czes\u0142awa Olecha. \nBiuletyn AGH\n 2009, nr 20/21, s. 7-9, [foto]\n\nDziennik Polski\n 2015, nr 154 (4-5 VII 2015), s. A12 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2015, nr 156 (7 VII 2015), s. A8  [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2015, nr 157 (8 VII 2015), s. A11  [nekr.]\n\nGazeta Wyborcza\n 2015, nr 154 (4-5 VII 2015), s. 6 (dod. \nGazeta Wyborcza Krak\u00f3w\n) [nekr.]\n\nGazeta Wyborcza\n 2015, nr 155 (6 VII 2015), s. 6 (dod. \nGazeta Wyborcza Krak\u00f3w\n) [nekr.]\n\nProfesor Czes\u0142aw Olech doktorem honorowym AGH\u00a0: 29 czerwca 2009. \nBiuletyn AGH\n 2009, nr 20/21, s. 48, [foto]\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 29.10.2008], s. 43\n\nInne\n\n[Zaproszenie] na uroczyste posiedzenie Senatu AGH po\u015bwi\u0119cone nadaniu godno\u015bci Doktora Honoris Causa profesorowi Czes\u0142awowi Olechowi, [foto]\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Czes\u0142aw_Kazimierz_Olech&oldid=76178\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Czes%C5%82aw_Kazimierz_Olech&oldid=76178", "title": "Czes\u0142aw Kazimierz Olech \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "cb987164cc8eec43d3f6f7f1f934ce0a", "word_count": 669, "headings": [{"level": 1, "text": "Czes\u0142aw Kazimierz Olech"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}