{"metadata": {}, "content": "Uchwa\u0142a nr \u2026./ 202\u2026\n\nWalnego Zebrania cz\u0142onk\u00f3w KN \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. ws. podpisania Umowy w sprawie praw do wynik\u00f3w powsta\u0142ych przy realizacji projektu finansowanego z konkursu \u201eGrant Rektora\u201d edycja 2022/2023\n\n\n\n\u00a7 1\n\nW dniu \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. Walne Zebranie cz\u0142onk\u00f3w KN \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 w wyniku g\u0142osowania, w kt\u00f3rym udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o \u2026. (liczba) cz\u0142onk\u00f3w podj\u0119\u0142o uchwa\u0142\u0119 o upowa\u017cnieniu Przewodnicz\u0105cego KN \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. jako przedstawiciela wszystkich cz\u0142onk\u00f3w KN \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.  do zawarcia w ich imieniu i na ich rzecz Umowy w sprawie praw do wynik\u00f3w powsta\u0142ych przy realizacji projektu finansowanego z konkursu \u201eGrant Rektora\u201d edycja 2022/2023.\n\nZa przyj\u0119ciem uchwa\u0142y g\u0142osowa\u0142o \u2026. (liczba) cz\u0142onk\u00f3w\n\nPrzeciwko przyj\u0119ciu uchwa\u0142y g\u0142osowa\u0142o \u2026.. (liczba) cz\u0142onk\u00f3w\n\n\u2026\u2026 (liczba) cz\u0142onk\u00f3w wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142os\u00f3w.\n\n\u00a7 2\n\nUchwa\u0142a wchodzi w \u017cycie z dniem podj\u0119cia.\n\n\n\n\n\nProtokolant \t\t\t\t\t\tPrzewodnicz\u0105cy"}