{"content": "# Prodziekan ds. Og\u00f3lnych \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prodziekan_ds._Og%C3%B3lnych\nCrawled: 2025-03-19 22:31:39\n\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n\nZ Historia AGH\n\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n\nuszczeg\u00f3\u0142awia\n\nProdziekan\n\nOsoba\n\"-Ma podobiekt\u00a0<span style=\"font-size:small;\">(-Has subobject)</span>\" is a predefined property representing a \ncontainer\n construct and is provided by \nSemantic MediaWiki\n.\nJednostka\nFunkcja\nRok od\nRok do\nJanusz Stanis\u0142aw Gajda\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n2016\n2020\nTeresa Grzybek\nWydzia\u0142 Energetyki i Paliw\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n2009\n2012\nTeresa Grzybek\nWydzia\u0142 Paliw i Energii\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n2005\n2008\nTeresa Grzybek\nWydzia\u0142 Paliw i Energii\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n1999\n2002\nAntoni Kalukiewicz\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n1999\n2002\nAntoni Kalukiewicz\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n2002\n2005\nAleksander Adam Karcz\nWydzia\u0142 Paliw i Energii\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n1995\n1996\nZygmunt Mazur\nWydzia\u0142 Zarz\u0105dzania\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n2002\n2005\nJanusz Wolny\nWydzia\u0142 Fizyki i Techniki J\u0105drowej\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n1996\n1999\nJanusz Wolny\nWydzia\u0142 Fizyki i Techniki J\u0105drowej\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n1999\n2002\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Prodziekan_ds._Og\u00f3lnych&oldid=12498\n\u201d\n\nKategoria\n: \nFunkcja", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prodziekan_ds._Og%C3%B3lnych", "title": "Prodziekan ds. Og\u00f3lnych \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "c8f37ed72e1018a7c67efd7fb5046c5c", "word_count": 162, "headings": [{"level": 1, "text": "Prodziekan ds. Og\u00f3lnych"}]}}