{"content": "#  Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH \n\nURL: https://ceramika.agh.edu.pl/wydarzenia\nCrawled: 2025-03-19 21:32:34\n\nPubliczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Konrad Wojciech Kwiecie\u0144 \n\n 28.03.2025", "metadata": {"url": "https://ceramika.agh.edu.pl/wydarzenia", "title": " Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "38c9120875bf891425ae94e6d3762c9a", "word_count": 11, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydarzenia"}, {"level": 2, "text": "Publiczne kolokwium habilitacyjne | dr in\u017c. Micha\u0142 Dziadek"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 21.03.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Wies\u0142aw Ochman i jego go\u015bcie \u2013 zaproszenie na koncert"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z firm\u0105 Wienerberger / 27.03.2025"}, {"level": 2, "text": "Og\u00f3lnopolski Dzie\u0144 In\u017cynierii Materia\u0142owej 2025"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Konrad Wojciech Kwiecie\u0144"}, {"level": 2, "text": "Targi Pracy AGH"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z NSG Group w\u0142a\u015bcicielem marki Pilkington / 8.4.2025"}, {"level": 2, "text": "Plenerowy Dzie\u0144 Otwarty AGH 2025"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z firm\u0105 Dyckerhoff / 24.4.2025"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 25.04.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Juwenalia Krakoskie 2025"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z firm\u0105 Geberit / 12.05.2025 r."}, {"level": 2, "text": "54. Rajd Ceramika / 22-25.05.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 30.05.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z firm\u0105 Zignago Vetro Polska / 3.6.2025"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 27.06.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 18.07.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 26.09.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}