{"content": "# Pracownicy - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/wydzial/pracownicy/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:34\n\nPracownicy\n\n            dr hab. \u0141ukasz Afeltowicz, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Ewa Augustyniak                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr hab. Wac\u0142aw Branicki, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr hab. Jacek D\u0119bicki, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr in\u017c. Miros\u0142awa D\u0142ugosz                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            prof. dr hab. Tadeusz Gadacz                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr Damian Ga\u0142uszka                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Filip Gampel                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr hab. Barbara G\u0105ciarz, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. Jacek G\u0105decki, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. in\u017c. Jakub Gomu\u0142ka, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr hab. Stella Grotowska, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Maria Katarzyna Grzegorzewska                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Joanna Grzyma\u0142a-Moszczy\u0144ska                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. Jowita Guja, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr \u0141ucja Kapralska                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            MSc Zahid Ali Khan                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. Pawe\u0142 Kowal, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Wojciech Kowalik                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Krzysztof Krassowski                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Justyna Kraszewska-Kozik                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            mgr in\u017c. Jaros\u0142aw Kr\u00f3lewski                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Szymon Piotr Kukulak                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Fryderyk Kwiatkowski                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr hab. Katarzyna Leszczy\u0144ska, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Magdalena Machowska                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr Krzysztof M. Maj                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Agata Maksymowicz                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Marzena Mamak-Zdanecka                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. Tomasz Mas\u0142yk, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Ewa Migaczewska, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            prof. dr hab. Klaus Mueller                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr hab. Maria Nawojczyk, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Anna Olszewska                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr Rafa\u0142 Olszowski                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Magdalena Parus-Jankowska                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            prof. dr hab. Zbigniew Pasek                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr Tomasz Pir\u00f3g                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. Leszek Por\u0119bski, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr hab. Grzegorz Ptaszek, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Joanna Pyrkosz-Pacyna                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. Seweryn Rudnicki, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Kinga Sekerdej                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            prof. dr hab. Katarzyna Skowronek                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr hab. Jan Stasie\u0144ko, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Maria Stojkow                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Dariusz Szklarczyk                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            mgr Edyta Tobiasiewicz                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. Izabela Trzci\u0144ska, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Kultur\u0105 i Bada\u0144 Ery Cyfrowej                        \n\n            dr Rados\u0142aw Tyra\u0142a                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr hab. Dariusz Wojakowski, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Marcin Zwier\u017cd\u017cy\u0144ski                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\n            dr Adam \u017b\u0105d\u0142o                            \n\n                        Katedra Technologii Informacyjnych i Medi\u00f3w                        \n\n            dr Dorota \u017buchowska-Skiba                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/wydzial/pracownicy/", "title": "Pracownicy - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "a96d34260afc3e9952c76e7f41b094bd", "word_count": 564, "headings": [{"level": 1, "text": "Pracownicy"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}