{"content": "# Wyk\u0142ad otwarty prof. Richarda Pappa - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/wyklad-otwarty-prof-richarda-pappa-2/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:24\n\nAktualno\u015bci\n\nWyk\u0142ad otwarty prof. Richarda Pappa\n\n                pi\u0105tek, 24 stycznia, 2025            \n\nWydzia\u0142 Humanistyczny AGH zaprasza na wyk\u0142ad otwarty prof. Richarda Pappa (E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University, Faculty of Social Sciences, Budapest, Hungary) pt. \u201eSocial science experiences of a Holocaust memory research\u201d.\n\nWyk\u0142ad odb\u0119dzie si\u0119 28 stycznia 2025r. o godz. 15.00, budynek C-7 sala 4.10.", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/wyklad-otwarty-prof-richarda-pappa-2/", "title": "Wyk\u0142ad otwarty prof. Richarda Pappa - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "9d8df9c4b14f2d9abf202bb715b672e6", "word_count": 51, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Wyk\u0142ad otwarty prof. Richarda Pappa"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}