{"content": "# AGH \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Akademia_G%C3%B3rniczo-Hutnicza\nCrawled: 2025-03-19 22:16:10\n\nAGH\n\nZ Historia AGH\n\n(Przekierowano z \nAkademia G\u00f3rniczo-Hutnicza\n)\n\nFunkcja\nRok od\nRok do\nWitold Franciszek Marian Biernawski\nProrektor\n1948\n1951\nZygmunt Kowalczyk\nRektor\n1950\n1956\nAndrzej Adolf Stanis\u0142aw Bolewski\nProrektor\n1951\n1952\nAdam Jan Biela\u0144ski\nProrektor\n1951\n1955\nMarian Mi\u0119sowicz\nProrektor\n1952\n1957\nStanis\u0142aw J\u00f3zef Zygmuntowicz\nProrektor\n1952\n1952\nMicha\u0142 Odlanicki-Poczobutt\nProrektor ds. Nauczania\n1953\n1954\nMicha\u0142 Odlanicki-Poczobutt\nProrektor ds. Nauczania\n1954\n1955\nMarian Kamie\u0144ski\nProrektor\n1955\n1957\nJan Barzy\u0144ski\nProrektor\n1955\n1956\nMicha\u0142 Odlanicki-Poczobutt\nProrektor ds. Nauczania\n1955\n1956\nAndrzej Stefan Oberc\nProrektor\n1955\n1959\nWitold Budryk\nRektor\n1956\n1958\nFeliks Olszak\nProrektor\n1956\n1958\nJan Stefan Manitius\nProrektor\n1956\n1961\nLucjan Czerski\nProrektor\n1956\n1959\nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\nProrektor ds. Nauki\n1958\n1961\nFeliks Olszak\nRektor\n1958\n1961\nAndrzej Adolf Stanis\u0142aw Bolewski\nProrektor\n1961\n1964\nTadeusz Kochma\u0144ski\nRektor\n1961\n1963\nWac\u0142aw Adam Leskiewicz\nProrektor\n1961\n1964\nKiejstut \u017bemaitis\nRektor\n1963\n1966\nJan Anio\u0142a\nProrektor\n1963\n1966\nZygmunt Kowalczyk\nProrektor\n1964\n1966\nHubert Gruszczyk\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n1964\n1969\nMieczys\u0142aw Budkiewicz\nProrektor\n1966\n1970\nKiejstut \u017bemaitis\nRektor\n1966\n1969\nJan Anio\u0142a\nProrektor\n1966\n1969\nW\u0142adys\u0142aw Longa\nProrektor\n1969\n1972\nEdward G\u00f6rlich\nProrektor\n1969\n1973\nKazimierz Stanis\u0142aw Sztaba\nProrektor\n1969\n1972\nJan Anio\u0142a\nRektor\n1969\n1972\nRoman Ney\nRektor\n1972\n1974\nW\u0142adys\u0142aw Bogusz\nProrektor\n1972\n1975\nHenryk Zbigniew Filcek\nProrektor\n1972\n1975\nKazimierz Mamro\nProrektor\n1972\n1975\nMarian Ka\u0142wa\nProrektor ds. Nauczania\n1974\n1975\nMarian Ka\u0142wa\nProrektor ds. Rozwoju i Kszta\u0142cenia Kadr\n1975\n1976\nAleksander D\u0142ugosz\nProrektor\n1975\n1981\nHenryk Zbigniew Filcek\nRektor\n1975\n1979\nKazimierz Mamro\nProrektor\n1975\n1978\nZygmunt Drzyma\u0142a\nProrektor ds. Bada\u0144 Naukowych i Wdro\u017ce\u0144\n1978\n1981\nJan Stanis\u0142aw Janowski\nProrektor\n1978\n1981\nRoman Ney\nRektor\n1979\n1981\nAntoni Stanis\u0142aw Kleczkowski\nRektor\n1981\n1987\nJacek Zabierowski\nProrektor\n1981\n1984\nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\nProrektor\n1981\n1984\nStanis\u0142aw Gorczyca\nProrektor\n1981\n1987\nAndrzej W\u0142adys\u0142aw Ole\u015b\nProrektor\n1981\n1984\nJerzy Wiktor Niewodnicza\u0144ski\nProrektor ds. Nauczania\n1984\n1987\nJan Stanis\u0142aw Janowski\nRektor\n1987\n1993\nRyszard Stecko\nProrektor ds. Rozwoju Uczelni\n1987\n1989\nStanis\u0142aw Kreczmer\nProrektor\n1987\n1990\nJ\u00f3zef Kazimierz Giergiel\nProrektor\n1987\n1990\nJerzy Jan Frydrych\nProrektor\n1988\n1990\nKazimierz Czopek\nProrektor\n1990\n1993\nAleksander Jacek Garlicki\nProrektor\n1990\n1993\nStanis\u0142aw Andrzej Mitkowski\nProrektor\n1990\n1996\nAndrzej Szczepa\u0144ski\nProrektor\n1993\n1996\nJerzy Jan Frydrych\nProrektor\n1993\n1996\nMiros\u0142aw J\u00f3zef Handke\nRektor\n1993\n1996\nAndrzej Maria Go\u0142a\u015b\nProrektor\n1996\n1999\nRyszard Tadeusiewicz\nProrektor\n1996\n1998\nMiros\u0142aw J\u00f3zef Handke\nRektor\n1996\n1998\nBronis\u0142aw Jan Barcha\u0144ski\nProrektor ds. Kszta\u0142cenia\n1996\n2002\nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\nProrektor ds. Nauki\n1997\n1999\nRyszard Tadeusiewicz\nRektor\n1998\n1999\nRyszard Tadeusiewicz\nRektor\n1999\n2002\nAndrzej \u0141\u0119dzki\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n1999\n2002\nJanusz Krzysztof Kowal\nProrektor\n1999\n2002\nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\nProrektor\n1999\n2002\nRyszard Tadeusiewicz\nRektor\n2002\n2005\nAntoni J\u00f3zef Tajdu\u015b\nProrektor\n2002\n2005\nAndrzej \u0141\u0119dzki\nProrektor ds. Kszta\u0142cenia\n2002\n2005\nJanusz Krzysztof Kowal\nProrektor\n2002\n2005\nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\nProrektor\n2002\n2005\nTadeusz S\u0142omka\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n2005\n2008\nKazimierz Franciszek Jele\u0144\nProrektor\n2005\n2008\nAntoni J\u00f3zef Tajdu\u015b\nRektor\n2005\n2008\nJerzy Lis\nProrektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju\n2005\n2012\nAntoni Cie\u015bla\nProrektor\n2005\n2008\nTadeusz S\u0142omka\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n2008\n2012\nZbigniew Krzysztof K\u0105kol\nProrektor\n2008\n2012\nAntoni J\u00f3zef Tajdu\u015b\nRektor\n2008\n2012\nTomasz Bart\u0142omiej Szmuc\nProrektor\n2008\n2012\nTadeusz S\u0142omka\nRektor\n2012\n2016\nAndrzej Adam Tytko\nProrektor ds. Kszta\u0142cenia\n2012\n2016\nMiros\u0142aw Karbowniczek\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n2012\n2016\nAnna Siwik\nProrektor ds. Studenckich\n2012\n2016\nZbigniew Krzysztof K\u0105kol\nProrektor\n2012\n2016\nTomasz Bart\u0142omiej Szmuc\nProrektor\n2012\n2016\nTadeusz S\u0142omka\nRektor\n2016\n2020\nMiros\u0142aw Karbowniczek\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n2016\n2020\nAnna Siwik\nProrektor ds. Studenckich\n2016\n2020\nJerzy Lis\nProrektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy\n2016\n2020\nAndrzej Ryszard Pach\nProrektor\n2016\n2020\nWojciech \u0141u\u017cny\nProrektor\n2016\n2020\nJerzy Lis\nRektor\n2020\n2024\nTadeusz Telejko\nProrektor\n2020\n2024\nMarek Gorgo\u0144\nProrektor\n2020\n2024\nRafa\u0142 Grzegorz Wi\u015bniowski\nProrektor\n2020\n2024\nWojciech \u0141u\u017cny\nProrektor\n2020\n2024\nRafa\u0142 Da\u0144ko\nProrektor\n2020\n2024\nJerzy Lis\nRektor\n2024\n2028\nRafa\u0142 Grzegorz Wi\u015bniowski\nProrektor\n2024\n2028\nRafa\u0142 Da\u0144ko\nProrektor\n2024\n2028\nMarek Gorgo\u0144\nProrektor\n2024\n2028\nTadeusz Telejko\nProrektor\n2024\n2028\nKrzysztof Mendrok\nProrektor\n2024\n2028\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=AGH&oldid=18501\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Akademia_G%C3%B3rniczo-Hutnicza", "title": "AGH \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "0da3e3f1cb1d625e932ab13cb7a8e208", "word_count": 665, "headings": [{"level": 1, "text": "AGH"}]}}