{"content": "# Jan Anio\u0142a \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Anio%C5%82a&oldid=74301\nCrawled: 2025-03-19 21:56:40\n\nJan Anio\u0142a\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 17:42, 21 gru 2022 autorstwa \nMariuszWijas\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\n(\n\u2192\u200eArtyku\u0142y\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nJan Anio\u0142a\n\nNazwisko\n\nAnio\u0142a\n\nImi\u0119 / imiona\n\nJan\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. zw. mgr in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n11 kwietnia 1908\n\nMiejsce urodzenia\n\nLasek k. Poznania\n\nData \u015bmierci\n\n5 pa\u017adziernika 1997\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmechanika maszyn i\u00a0urz\u0105dze\u0144 hutniczych\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nRektor AGH (1969\u20131972)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1979\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza  zas\u0142ugi dla rozwoju metod projektowania i\u00a0budowy hut oraz maszyn i\u00a0urz\u0105dze\u0144 hutniczych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Wielki Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nOdznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d\n, \nOrder Budowniczych Polski Ludowej\n, \nOrder Sztandaru Pracy\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nDziekan\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n1960\n1962\nProrektor\nAGH\n1963\n1966\nProrektor\nAGH\n1966\n1969\nRektor\nAGH\n1969\n1972\n\nProf. zw. mgr in\u017c. \nJan Anio\u0142a\n (1908\u20131997)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: mechanika maszyn i\u00a0urz\u0105dze\u0144 hutniczych\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 11 kwietnia 1908 roku w\u00a0miejscowo\u015bci Lasek k/Poznania, zmar\u0142 5 pa\u017adziernika 1997 roku w\u00a0Krakowie. Pochowany na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie.\n\nStudia uko\u0144czy\u0142 w\u00a01935\u00a0roku na Wydziale Mechanicznym Politechniki Gda\u0144skiej. Do 1938\u00a0roku pracowa\u0142 jako in\u017cynier mechanik przemys\u0142u maszynowego i\u00a0hutniczego. Uczestnik kampanii wrze\u015bniowej 1939, \u017co\u0142nierz Polskich Si\u0142 Zbrojnych we Francji i\u00a0Wielkiej Brytanii (1940\u20131945).\n\nPo wojnie jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 zawodowa i\u00a0organizacyjna zwi\u0105zana by\u0142a z\u00a0budow\u0105 i\u00a0rozwojem polskiego hutnictwa. Pracowa\u0142 m.in. w\u00a0biurach projekt\u00f3w \u201eBiprohut\u201d, \u201eBiprostal\u201d oraz w\u00a0Hucie im. Lenina (1946\u20131960). Od 1948 roku dyrektor Biura Projektowania Nowej Huty. W latach 1954-1955 Dyrektor Departamentu Budowy Nowych Hut Ministerstwa Hutnictwa.\n\nW\u00a0AGH pracowa\u0142 od 1952\u00a0roku na \nWydziale Metalurgicznym\n, od 1957\u00a0roku do emerytury by\u0142 kierownikiem Katedry Maszyn Hutniczych na \nWydziale Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n. Dziekan \nWydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i\u00a0Hutniczych\n w\u00a0latach 1960\u20131962, Prorektor ds. nauczania w\u00a0latach 1963\u20131969.\nW latach 1969-1972 Rektor Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej.\nW 1979 roku Senat AGH przyzna\u0142 mu wyr\u00f3\u017cnienie Doctora honoris causa.\n\nAutor 2 monografii i\u00a0skrypt\u00f3w oraz oko\u0142o 30 artyku\u0142\u00f3w. Promotor 10 doktorat\u00f3w i 7 habilitacji. \n\nCz\u0142onek wielu organizacji, m. in.: Naczelnej Organizacji Technicznej, Stowarzyszenia In\u017cynier\u00f3w i Technik\u00f3w Przemys\u0142u Hutniczego, Rady Naukowej G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Okr\u0119gu Przemys\u0142owego, Polskiej Akademii Nauk.\n\nUczony i\u00a0praktyk, przyjaciel i\u00a0wychowawca wielu pokole\u0144 m\u0142odzie\u017cy, kadr in\u017cynierskich i\u00a0nauczycieli akademickich.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Walecznych, Krzy\u017c Czynu Bojowego Polskich Si\u0142 Zbrojnych na Zachodzie, \nKrzy\u017c Wielki Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nOdznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d\n, Zas\u0142u\u017cony Hutnik, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, indywidualna Nagroda I stopnia Ministerstwa Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego, \nOrder Budowniczych Polski Ludowej\n, \nOrder Sztandaru Pracy\n I i II klasy\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nEncyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 14\n\nEngel Z.: Sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat min\u0119\u0142o... Krak\u00f3w 2012, s. 53, 207, 211, foto]\n\nJag\u0142o P.: Korow\u00f3d Nowohucki\u00a0: wyb\u00f3r postaci zwi\u0105zanych z terenami Nowej Huty. Krak\u00f3w 2019, s. 60-61, [foto]\n\nKonieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach. Krak\u00f3w 2008, s. 77-81, [foto]\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Ed. 3. Warszawa 1993, s. 20\u201321\n\nMateria\u0142y konferencji: Jubileusz Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki, Krak\u00f3w, czerwiec 2002 [AGH]. Eds. Z. W. Engel, S. Wolny. Krak\u00f3w 2002, s. 207-208, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 2019. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2019, s. 11-13, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 143-148, [foto]\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 11\n\nArtyku\u0142y\n\nBiuletyn Rektora\n [\nAGH\n] 1983, maj, s. 11-12\n\nBiuletyn Rektora\n [\nAGH\n] 1988, 15 kwietnia, s. 3\n\nPoczet Rektor\u00f3w AGH lata 1961-2013. \nBiuletyn AGH\n 2013, wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 15, [foto]\n\nDoktorzy honoris causa wypromowani przez Wydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2002, nr 108, s. 10\n\nDrzyma\u0142a Z.: 80 lat Katedry Urz\u0105dze\u0144 Technologicznych i Ochrony \u015arodowiska (rys historyczny). \nAutomatyka\u00a0: p\u00f3\u0142rocznik AGH\n 2001, t. 5, z. 1/2, s. 153-167, [foto]\n\nDrzyma\u0142a Z.: Profesor Jan Anio\u0142a - doktor honoris causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nMechanika\n 1997, t. 16, z. 3, s. 341-342, [foto]\n\nDrzyma\u0142a Z.: Wspomnienie o Profesorze Janie Aniole Doktorze Honoris Causa i Rektorze Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. St. Staszica w Krakowie. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1997, nr 47, s. 11-12, [foto]\n\nEngel Z. W.: P\u00f3\u0142wiecze dzia\u0142alno\u015bci Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki AGH. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2002, nr 108, s. 6-10\n\nJubileusz prof. Jana Anio\u0142y. \nWiadomo\u015bci Hutnicze\n 1968, nr 7-8, s. 273-274\n\nKonieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach\u00a0: prof. Jan Anio\u0142a. \nMiesi\u0105c w Krakowie\n 2008, nr 10, s. 49-50, [foto]\n\nKry\u015b-Dyja A.: Profesor Jan Anio\u0142a nie \u017cyje. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1997, nr 46, s. 22-23\n\nPodrzucki C.: Konwent Senior\u00f3w AGH w dw\u00f3ch ostatnich kadencjach swej dzia\u0142alno\u015bci. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2001, nr 90, s. 7-8\n\nSie\u0144ski H.: Jan Anio\u0142a Rektor w latach 1969-1972\u00a0: Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 15. \nBiuletyn AGH\n 2022, nr 168, s. 37-39, [foto]\n\nSuliga I.: Nie sam\u0105 nauk\u0105 AGH \u017cyje ...\u00a0: rektor prof. Jan Anio\u0142a (1969-1972). \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2021, nr 23, s. 54, [foto]\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Anio\u0142a&oldid=74301\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Anio%C5%82a&oldid=74301", "title": "Jan Anio\u0142a \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "eb4b4ac808695f9e8758ba2262e0b5db", "word_count": 932, "headings": [{"level": 1, "text": "Jan Anio\u0142a"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}]}}