{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Erhard Busek \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Erhard_Busek&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 22:13:52\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Erhard Busek\n\n\u2190 \nErhard Busek\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=Busek\n|given-name=Erhard\n|honorific-prefix=Dr\n|image=Erhard_Busek.jpg\n|birth_date=25 marca 1941\n|birth_place=Wiede\u0144\n|death_date=13 marca 2022\n|fields=prawo\n|dhc_year=1993\n|dhc_reason=za budowanie most\u00f3w zrozumienia i\u00a0przyja\u017ani we wsp\u00f3\u0142pracy naukowej mi\u0119dzy Austri\u0105 i\u00a0Polsk\u0105, zw\u0142aszcza z\u00a0Krakowem i\u00a0jego uczelniami\n|honorAGH=Doktor Honoris Causa AGH\n}}\nDr '''Erhard Busek''' (1941-2022)\n\nwicekanclerz Austrii w latach 1991-1995\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: prawo\n\n== Nota biograficzna == \n\nUrodzi\u0142 si\u0119 25 marca 1941 roku w\u00a0Wiedniu. Zmar\u0142 13 marca 2022 roku.\n\nW 1963 roku uko\u0144czy\u0142 prawo w Uniwersytecie Wiede\u0144skim i tam tez uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora praw.\n\nW latach od 2 lipca 1991 do 4 maja 1995 roku pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 wicekanclerza Austriackiej Partii Ludowej (\u00d6VP). Opr\u00f3cz stanowisk politycznych pe\u0142ni\u0142 szereg funkcji mi\u0119dzy innymi by\u0142 specjalnym przedstawicielem austriackiego gabinetu Wolfganga Sch\u00fcssela ds. rozszerzenia Unii Europejskiej (2000\u20132001), doradc\u0105 czeskiego rz\u0105du ds. prezydencji Rady UE (2008\u20132009), rektorem Fachhochschule Salzburg (2004\u20132011) i prezydentem Europejskiego Forum Alpbach (2000\u20132012). Jest wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cym Komisji ds. Radia i Telewizji dotycz\u0105cej polityki Europy \u015arodkowej i Wschodniej oraz cz\u0142onkiem Rady Europejskiej ds. Tolerancji i Pojednania.\n\nPolsk\u0119 odwiedza\u0142 wielokrotnie od 1980 roku zawieraj\u0105c znajomo\u015bci z czo\u0142owymi intelektualistami i opozycjonistami. Utrzymuje kontakty z Polsk\u0105 na szczeblu urz\u0119dowym oraz bezpo\u015brednio z instytucjami naukowymi i kulturalnymi. Pe\u0142ni funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cego Mi\u0119dzynarodowej Rady Kultury w Krakowie, pracuje na rzecz zacie\u015bnienia kulturalnych i naukowych powi\u0105za\u0144 mi\u0119dzy Krakowem a Europ\u0105.\n\nJest autorem szeregu publikacji o tematyce politycznej i spo\u0142eczno-gospodarczej oraz zwi\u0105zanych z integracj\u0105 europejsk\u0105. Zajmowa\u0142 si\u0119 problematyk\u0105 Europy \u015arodkowej (ksi\u0105\u017cka \u201eProjekt Mitteleuropa\u201d).\n\nZa swoj\u0105 prac\u0119 zosta\u0142 uhonorowany przez rz\u0105dy wielu pa\u0144stw, mi\u0119dzy innymi W\u0142och, Liechtenstein oraz kraje Europy Wschodniej.\n\nDoktor honoris causa kilku uczelni (w tym z Polski, S\u0142owacji, Chech, Ukrainy i Austrii).\n29 maja 1993 roku uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH nadano Mu Tytu\u0142 Doktora Honoris Causa AGH.\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\nS\u0142owacki Order Podw\u00f3jnego Bia\u0142ego Krzy\u017ca II klasy i inne\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n==== Ksi\u0105\u017cki ==== \n* 75 lat Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Krak\u00f3w 1994, [rozdz.:] Doktorzy honoris causa AGH, s. [9], [foto]\n\n==== Artyku\u0142y ==== \n\n* ''Biuletyn Rektora'' [''AGH''] 1993, nr 10, s. 20\n*[''Protok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH...'' 29.05.1993], 3 s.\n* Wykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w  AGH'' 1994, nr 5, s. 18\n\n==== Inne ====\n\n* Dr. Erhard Busek... [online] [przegl\u0105dany 04.11.2016]. Dost\u0119pny w: http://www.culturaldiplomacy.org/academy/index.php?Dr-Erhard-Busek [foto]\n* Erhard Busek [online] [przegl\u0105dany 09.11.2016]. Dost\u0119pny w: https://pl.wikipedia.org/wiki/Erhard_Busek [foto]\n* Erhard Busek \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia [online] [przegl\u0105dany 04.11.2016]. Dost\u0119pny w: https://pl.wikipedia.org/wiki/Erhard_Busek\n* Na podstawie materia\u0142\u00f3w Muzeum Historii AGH\n\n{{DEFAULTSORT:Busek, Erhard }}\n[[Category:Biogramy]]\n[[Category:Doktorzy honoris causa AGH]]\n\nSzablon u\u017cyty w tym artykule:\n\nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nErhard Busek\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Erhard_Busek\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Erhard_Busek&action=edit", "title": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Erhard Busek \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "606ab967d00822eaa3ab80e675a82a7c", "word_count": 462, "headings": [{"level": 1, "text": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Erhard Busek"}]}}