{"content": "# Odznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Odznaka_tytu%C5%82u_honorowego_%E2%80%9EZas%C5%82u%C5%BCony_Nauczyciel_Polskiej_Rzeczypospolitej_Ludowej%E2%80%9D\nCrawled: 2025-03-19 21:56:45\n\nOdznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d\n\nZ Historia AGH\n\nOdznaczeni:\n\nJan Anio\u0142a\n, \nJerzy Bazan\n, \nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n, \nFranciszek Bierski\n, \nKazimierz Bisztyga\n, \nMieczys\u0142aw Budkiewicz\n, \nJan J\u00f3zef Cz\u0105stka\n, \nAleksander D\u0142ugosz\n, \nAntoni Gawe\u0142\n, \nJ\u00f3zef Kazimierz Giergiel\n, \nJerzy G\u00f3rski\n, \nW\u0142adys\u0142aw Jan Ko\u0142ek\n, \nMarian Ksi\u0105\u017ckiewicz\n, \nMieczys\u0142aw Laso\u0144\n, \nWac\u0142aw Adam Leskiewicz\n, \nStanis\u0142aw Ma\u0142oszewski\n, \nW\u0142adys\u0142aw Przyby\u0142owski\n, \nTadeusz Ryncarz\n, \nJerzy Jan Ry\u015b\n, \nJulian Micha\u0142 Samuj\u0142\u0142o-Sulima\n, \nAdam Siemieniec\n, \nMaria Szaw\u0142owska\n, \nKazimierz Jacek Szpunar\n, \nStanis\u0142aw Wdowiarz\n, \nEmil Zieli\u0144ski\n, \nStefan Ziemba\n, \nJ\u00f3zef Zna\u0144ski\n, \nWitold \u017babicki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Odznaka_tytu\u0142u_honorowego_\u201eZas\u0142u\u017cony_Nauczyciel_Polskiej_Rzeczypospolitej_Ludowej\u201d&oldid=30503\n\u201d\n\nKategoria\n: \nOdznaczenie", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Odznaka_tytu%C5%82u_honorowego_%E2%80%9EZas%C5%82u%C5%BCony_Nauczyciel_Polskiej_Rzeczypospolitej_Ludowej%E2%80%9D", "title": "Odznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "d93f926001f456f1a41ab0323b7b9ea8", "word_count": 110, "headings": [{"level": 1, "text": "Odznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d"}]}}