{"content": "# Leszno \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Leszno\nCrawled: 2025-03-19 21:58:10\n\nLeszno\n\nZ Historia AGH\n\nLeszno\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nMiros\u0142aw J\u00f3zef Handke\n19 marca 1946\nRektor AGH (1993\u20131996, 1996-1998)\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Leszno&oldid=63440\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Leszno", "title": "Leszno \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "c4422b4826fe1b7569ed3baa48b0dd90", "word_count": 30, "headings": [{"level": 1, "text": "Leszno"}]}}