{"content": "# Rada Spo\u0142eczna - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/wydzial/rada-spoleczna/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:34\n\nRada Spo\u0142eczna\n\nMonika Bednarek\n\nKierownik Oddzia\u0142u Muzeum Historycznego Miasta Krakowa\n\nFabryka Emalia Oskara Schindlera\n\nDr Danuta Glondys\n\nStowarzyszenie Willa Decjusza, Pe\u0142nomocnik Zarz\u0105du ds. Mi\u0119dzynarodowych\n\nProf. dr hab. Tomasz Grodzicki\n\nProrektor Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego ds. Collegium Medicum\n\nKrzysztof Kusch\n\nPredictive Solutions Sp. z o.o.\n\nProf. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis\n\nRektor Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\n\nRed. Krzysztof Nepelski\n\nPe\u0142nomocnik ds. Relacji Instytucjonalnych RMF FM\n\nDr Joanna Orlik\n\nDyrektor Ma\u0142opolskiego Instytutu Kultury\n\nProf. dr hab. Jacek Purchla\n\nKierownik Instytutu Dziedzictwa Europejskiego Mi\u0119dzynarodowego Centrum Kultury w Krakowie\n\nDr hab. Anna Siwik, prof. AGH\n\nProrektor ds. Studenckich AGH w latach 2012\u20132016 oraz 2016\u20132020\n\nMagdalena Sroka\n\nWiceprezydent Krakowa ds. Kultury i Promocji Miasta w latach 2010\u20132015\n\nDyrektor Polskiego Instytutu Sztuki Filmowej w latach 2015\u20132017\n\nRed. Jacek Stawiski\n\nSzef Redakcji \u015awiat w TVN24 Bis\n\nDr Jolanta Stok\u0142osa\n\nPrezes Towarzystwa Przyjaci\u00f3\u0142 Chorych \u201eHospicjum \u015aw. \u0141azarza\u201d\n\nProf. dr hab. in\u017c. Wojciech Suwa\u0142a\n\nWydzia\u0142 Energetyki i Paliw AGH\n\nProf. zw. dr hab. in\u017c. Ryszard Tadeusiewicz\n\nRektor Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w latach 1998\u20131999 oraz 2004\u20132005\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej AGH\n\nProf. dr hab. in\u017c. Mariusz Zi\u00f3\u0142ko\n\nWydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/wydzial/rada-spoleczna/", "title": "Rada Spo\u0142eczna - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "d075e3abac5dcf5c04e6fd031ed9d1f7", "word_count": 181, "headings": [{"level": 1, "text": "Rada Spo\u0142eczna"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}