{"content": "# Prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Da\u0144ko nominowany w plebiscycie Z\u0142oty In\u017cynier 2024! - Wydzia\u0142 Odlewnictwa\n\nURL: https://odlewnictwo.agh.edu.pl/aktualnosci/prof-dr-hab-inz-rafal-danko-nominowany-w-plebiscycie-zloty-inzynier-2024/\nCrawled: 2025-03-19 21:33:30\n\nStrona g\u0142\u00f3wna\n \u00bb \nAktualno\u015bci\n \u00bb \nProf. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Da\u0144ko nominowany w plebiscycie Z\u0142oty In\u017cynier 2024!\n\nWydzia\u0142\n\nMenu\n\nProf. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Da\u0144ko nominowany w plebiscycie Z\u0142oty In\u017cynier 2024!\n\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce Prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Da\u0144ko zosta\u0142 nominowany w plebiscycie Z\u0142oty In\u017cynier 2024!\n\nProf. Rafa\u0142 Da\u0144ko jest absolwentem i pracownikiem naukowym Wydzia\u0142u Odlewnictwa AGH. W latach 2016-2020 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 Dziekana Wydzia\u0142u Odlewnictwa.\n\nOd 2020 r. prorektor ds. studenckich AGH. Prezes Stowarzyszenia Technicznego Odlewnik\u00f3w Polskich. Posiada Z\u0142ot\u0105 Odznak\u0119 Honorow\u0105 Stowarzyszenia Technicznego Odlewnik\u00f3w Polskich (STOP) oraz Srebrn\u0105 Odznak\u0119 Honorow\u0105 Naczelnej Organizacji Technicznej (PT 1/2024).\n\nJego wybitne osi\u0105gni\u0119cia, zaanga\u017cowanie w rozw\u00f3j in\u017cynierii oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukowa zas\u0142uguj\u0105 na uznanie, jakim jest tytu\u0142 Z\u0142otego In\u017cyniera.\n\nG\u0142os na prof. Rafa\u0142a Da\u0144ko mo\u017cna odda\u0107 przez link:\n\nhttps://plebiscyt.przeglad-techniczny.pl/glosuj?kandydat=5\n\nG\u0142osowanie ko\u0144czy si\u0119 \n20 stycznia 2025r\n.", "metadata": {"url": "https://odlewnictwo.agh.edu.pl/aktualnosci/prof-dr-hab-inz-rafal-danko-nominowany-w-plebiscycie-zloty-inzynier-2024/", "title": "Prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Da\u0144ko nominowany w plebiscycie Z\u0142oty In\u017cynier 2024! - Wydzia\u0142 Odlewnictwa", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "01082887fb23932ac754883492df3edc", "word_count": 132, "headings": [{"level": 3, "text": "Wydzia\u0142"}, {"level": 1, "text": "Prof. dr hab. in\u017c. Rafa\u0142 Da\u0144ko nominowany w plebiscycie Z\u0142oty In\u017cynier 2024!"}]}}