{"content": "# Start - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/\nCrawled: 2025-03-19 21:08:29\n\nWydzia\u0142\n\nNauka\n\nStudia\n\n        Mamy przyjemno\u015b\u0107 poinformowa\u0107, \u017ce decyzj\u0105 Komisji Konkursowej, tytu\u0142u Studenta Roku 2024 Wydzia\u0142u Humanistycznego zosta\u0142 przyznany p. Krzysztofowi Olszamowskiemu (Kulturoznawstwo). Przyznano r\u00f3wnie\u017c wyr\u00f3\u017cnienie dla p. Katarzyny Kl\u0119czek (Informatyka spo\u0142eczna). Wyr\u00f3\u017cnienie za aktywno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 przyznano p. Karolinie Ro\u017cek (Socjologia). Wszystkim nagrodzonym osobom serdecznie gratulujemy!    \n\n        Wydzia\u0142 Humanistyczny zaprasza na konferencj\u0119 \u201eLudzie nauk(i) a cywilizacja przysz\u0142o\u015bci\u201d wsp\u00f3\u0142organizowan\u0105 z Komisj\u0105 Zagro\u017ce\u0144 Cywilizacyjnych Polskiej Akademii Umiej\u0119tno\u015bci. Konferencja ma charakter hybrydowy, obrady odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na ul. S\u0142awkowskiej 17 w Krakowie (siedziba PAU) w sali im. K. Lanckoro\u0144skiej w dniach 21-22.03.2025. Zapraszamy! Program konferencji 21.03.2025 Do\u0142\u0105cz do spotkania Zoom https://us06web.zoom.us/j/81110244385?pwd=6qbNsc8QylqtfYa9v3WJM7boB4jchU.1 Identyfikator spotkania: 811 1024\u2026    \n\n        Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH zaprasza na wyk\u0142ad otwarty prof. Richarda Pappa (E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University, Faculty of Social Sciences, Budapest, Hungary) pt. \u201eSocial science experiences of a Holocaust memory research\u201d. Wyk\u0142ad odb\u0119dzie si\u0119 28 stycznia 2025r. o godz. 15.00, budynek C-7 sala 4.10.    \n\n        Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH organizuje Seminarium \u201eUniwersalne projektowanie i technologie wspieraj\u0105ce niezale\u017cne \u017cycie \u2013 szanse i wyzwania\u201d, w dniu 28 stycznia 2025 r. (wtorek) w godz. 10:30-16:00 Wydarzenie skierowane jest do os\u00f3b zainteresowanych rol\u0105 technologii oraz projektowania uniwersalnego w poprawie jako\u015bci \u017cycia i wspieraniu niezale\u017cno\u015bci os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Seminarium zgromadzi ekspert\u00f3w, praktyk\u00f3w i osoby z do\u015bwiadczeniem\u2026    \n\n        Szanowni Pa\u0144stwo, je\u017celi jeste\u015bcie zainteresowani prac\u0105 badawcz\u0105 w projekcie \u201eArgument mining: Modele debat publicznych i wspomagana algorytmicznie ekstrakcja argument\u00f3w\u201d OPUS 25 (2023/49/B/HS5/01379) serdecznie zapraszamy do zapoznania si\u0119 z nasz\u0105 ofert\u0105, szukamy 3 os\u00f3b do realizacji zada\u0144 w projekcie. Szczeg\u00f3\u0142y oferty znajduj\u0105 si\u0119 w linku poni\u017cej. Szczeg\u00f3\u0142y oferty, wymagania, opis zada\u0144.    \n\n        Szanowni Pa\u0144stwo Studentki i Studenci Wydzia\u0142u Humanistycznego 22 stycznia 2024 r. rozpocznie si\u0119 kolejna edycja Nagrody \u201eStudentki/Studenta Roku WH\u201d. Zasady konkursu przedstawione s\u0105 w Regulaminie. W paragrafach 6 i 9 znajd\u0105 Pa\u0144stwo informacje o dokumentach, kt\u00f3re nale\u017cy do\u0142\u0105czy\u0107 do formularza zg\u0142oszenia. Zg\u0142oszenia przyjmowane s\u0105 drog\u0105 elektroniczn\u0105. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje znajduj\u0105 si\u0119 w Harmonogramie Konkursu. W\u0142adze Wydzia\u0142u\u2026    \n\n        21 stycznia 2025 r. Rada Dyscypliny Nauki Socjologiczne podj\u0119\u0142a jednog\u0142o\u015bnie uchwa\u0142\u0119 o nadaniu stopnia doktora w dziedzinie nauk spo\u0142ecznych w dyscyplinie nauki socjologiczne mgr. Sebastianowi Medoniowi. P. Medo\u0144 jest pierwszym doktorantem Wydzia\u0142u Humanistycznego, kt\u00f3ry uko\u0144czy\u0142 kszta\u0142cenie w Szkole Doktorskiej AGH i obroni\u0142 doktorat. Jego rozprawa mia\u0142a tytu\u0142 \u201eKlasowe style prosumpcji. S\u0142oneczna energetyka prosumencka w wojew\u00f3dztwie\u2026    \n\n        Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH, Digital Disinformation LAB oraz Wydzia\u0142 Studi\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych i Politycznych UJ serdecznie zapraszaj\u0105 na inauguracj\u0119 transdyscyplinarnego seminarium naukowego zatytu\u0142owanego \u201eAnatomia cyfrowej dezinformacji\u201d, kt\u00f3rego celem jest dyskusja z r\u00f3\u017cnych perspektyw nad uwarunkowaniami sprzyjaj\u0105cymi tworzeniu oraz rozprzestrzenianiu (si\u0119) cyfrowej dezinformacji w r\u00f3\u017cnych mediach i \u015brodowiskach cyfrowych. \u00a0 Pierwsze spotkanie odb\u0119dzie si\u0119\u00a02 grudnia (poniedzia\u0142ek) w godz\u2026.    \n\n        Przewodnicz\u0105ca Rady Dyscypliny Nauki Socjologiczne Akademii G\u00f3rniczo \u2013 Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie uprzejmie zawiadamia, \u017ce w dniu 05 listopada 2024 roku o godz. 11.30 w sali nr 512, bud. C7 WH AGH, V pi\u0119tro, odb\u0119dzie si\u0119 publiczne kolokwium habilitacyjne dra Seweryna Rudnickiego. Kolokwium odb\u0119dzie si\u0119 w trybie hybrydowym. Osi\u0105gni\u0119cie naukowe b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 ubiegania\u2026    \n\n        Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie i Uniwersytet Jagiello\u0144ski serdecznie zapraszaj\u0105 16 pa\u017adziernika 2024 roku na pierwszy Dzie\u0144 R\u00f3wno\u015bci! Wydarzenie ma na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat praw os\u00f3b studiuj\u0105cych oraz dost\u0119pnego wsparcia na obu uczelniach. \u00a0Dzie\u0144 R\u00f3wno\u015bci to okazja do promowania r\u00f3wno\u015bci i niedyskryminacji w r\u00f3\u017cnych aspektach \u017cycia akademickiego, takich jak nauka, sport, relacje, aktywizm oraz\u2026    \n\n        Szanowni Pa\u0144stwo, serdecznie zapraszam na uroczyst\u0105 Inauguracj\u0119 roku akademickiego 2024/2025, kt\u00f3ra o odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 9 pa\u017adziernika 2024r., o godz. 9.00 w Auli Akademii G\u00f3rniczo\u2013Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Program uroczysto\u015bci: Otwarcie uroczysto\u015bci Wyst\u0105pienie Przedstawiciela W\u0142adz Rektorskich Wyst\u0105pienie Dziekana Wydzia\u0142u Humanistycznego dr hab. Jacka G\u0105deckiego, prof. AGH Uroczysta immatrykulacja Student\u00f3w i Studentek I\u2026    \n\n        English Description of the Conference INTERDYSCYPLINARNA KONFERENCJA NAUKOWA Nowe migracje, nowe narracje. Wsp\u00f3\u0142czesne do\u015bwiadczenie migracji: wzory-strategie-konteksty 27-28 czerwca 2024, Krak\u00f3w CEL KONFERENCJI Wiek XXI okre\u015blany jest przez badaczki i badaczy wiekiem migracji. Jako \u017ce procesy migracyjne uchodz\u0105 za jeden z najpot\u0119\u017cniejszych czynnik\u00f3w zmian spo\u0142ecznych, dyskusja nad tym fenomenem nie traci na aktualno\u015bci. Celem proponowanej konferencji\u2026    \n\nWi\u0119cej Aktualno\u015bci", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/", "title": "Start - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "75049ca29873926b440232cb3980608a", "word_count": 633, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH"}, {"level": 2, "text": "Wydzia\u0142"}, {"level": 2, "text": "Nauka"}, {"level": 2, "text": "Studia"}, {"level": 2, "text": "Wi\u0119cej Aktualno\u015bci"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}