{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Jan Stefan Manitius \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Stefan_Manitius&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 22:12:53\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Jan Stefan Manitius\n\n\u2190 \nJan Stefan Manitius\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=Manitius\n|given-name=Jan Stefan\n|honorific-prefix=Prof. zw. mgr  in\u017c.\n|image=Jan_Manitius.jpg\n|birth_date=19 kwietnia 1911\n|birth_place=Zdu\u0144ska Wola\n|death_date=14 czerwca 1996\n|death_place=Krak\u00f3w\n|fields=elektrotechnika, automatyka nap\u0119du, energoelektronika\n|function=Prorektor AGH (1956-1961)\n|faculty=Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i\u00a0Elektroniki\n|awards=Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi, Srebrny Krzy\u017c Zas\u0142ugi, Krzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski, Krzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski, Order Sztandaru Pracy, Medal Komisji Edukacji Narodowej\n|dhc_year=1994\n|dhc_reason=za wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0dziedzinie nauk technicznych, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0energoelektronice, automatyce nap\u0119du elektrycznego oraz w\u00a0uznaniu Jego zas\u0142ug w\u00a0organizowaniu i\u00a0rozwoju Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki i\u00a0Elektroniki\n|honorAGH=Zas\u0142u\u017cony dla AGH, Doktor Honoris Causa AGH\n|name=Jan Manitius\n|image_size=13234\n}}\n{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor\n|Jednostka=Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza\n|Rok_od=1956\n|Rok_do=1961\n}}\n{{Funkcja\n|Stanowisko=Dziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 Elektryfikacji G\u00f3rnictwa i Hutnictwa\n|Rok_od=1952\n|Rok_do=1954\n}}\nProf. zw. mgr  in\u017c. '''Jan Stefan Manitius''' (1911\u20131996)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: elektrotechnika, automatyka nap\u0119du, energoelektronika\n\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 w Zdu\u0144skiej Woli 19 kwietnia 1911 roku. Zmar\u0142 14 czerwca 1996 roku, pochowany w Krakowie na Cmentarzu Rakowickim.\n\nStudia na Wydziale Elektrycznym Politechniki Warszawskiej uko\u0144czy\u0142 w 1935 roku, uzyskuj\u0105c dyplom in\u017cyniera elektryka, ze specjalno\u015bci\u0105 maszyny elektryczne. \n\nTytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego uzyska\u0142 w 1954 roku, profesora zwyczajnego w 1964 roku.\n\nW latach 1936-1939 pracowa\u0142 w Pa\u0144stwowych Zak\u0142adach Tele- i Radio-technicznych w Warszawie, zajmuj\u0105c si\u0119 g\u0142\u00f3wnie maszynami elektrycznymi do zasilania du\u017cych radiostacji. Opracowa\u0142 w\u00f3wczas szereg oryginalnych konstrukcji maszyn, kt\u00f3re nast\u0119pnie zosta\u0142y opatentowane. Po wybuchu wojny zosta\u0142 ewakuowany wraz z cz\u0119\u015bci\u0105 za\u0142ogi PZTiR do Rumunii. Stamt\u0105d przedosta\u0142 si\u0119 do Francji, gdzie otrzyma\u0142 przydzia\u0142 do 2 Dywizji Strzelc\u00f3w Pieszych Armii Polskiej. Podczas internowania w Szwajcarii zosta\u0142 przydzielony do obozu uniwersyteckiego w Winterthur, gdzie pod opiek\u0105 Politechniki w Zurichu zorganizowano kszta\u0142cenie internowanych \u017co\u0142nierzy. Sprawowa\u0142 tam funkcj\u0119 asystenta maszyn elektrycznych (1940-1941) przy szwajcarskim wyk\u0142adowcy na Wydziale Elektrotechniki. W latach 1941-1942 prowadzi\u0142 wyk\u0142ady z teorii maszyn komutatorowych i transformator\u00f3w oraz \u0107wiczenia z konstrukcji transformator\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ponadto z Katedr\u0105 Maszyn Elektrycznych Politechniki w Zurichu jako asystent wolontariusz wykonuj\u0105c prace badawcze z dziedziny teorii maszyn elektrycznych.\n\nW 1945 roku powr\u00f3ci\u0142 do Polski i obj\u0105\u0142 stanowisko starszego asystenta, a od 1947 roku - adiunkta w Katedrze Budowy Maszyn Elektrycznych Politechniki \u015al\u0105skiej w Gliwicach. Jednocze\u015bnie (1946-1947) pracowa\u0142 w Biurze Projekt\u00f3w Maszyn Elektrycznych w Katowicach na stanowisku kierownika Dzia\u0142u Studi\u00f3w. W 1948 roku zosta\u0142 kierownikiem Dzia\u0142u Elektrycznego Biura Projekt\u00f3w Urz\u0105dze\u0144 Hutniczych \"Biprohut\" w Zabrzu. Zorganizowa\u0142 w\u00f3wczas \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 tej jednostki z Katedr\u0105 Budowy Maszyn Elektrycznych Politechniki \u015al\u0105skiej.\n\nOd 1952 roku zwi\u0105zany z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 w Krakowie, gdzie zorganizowa\u0142 Katedr\u0119 Elektrotechniki Hutniczej oraz [[Wydzia\u0142 Elektryfikacji G\u00f3rnictwa i Hutnictwa]], kt\u00f3rego zosta\u0142 pierwszym dziekanem (1952-1954). W latach 1956-1961 pe\u0142ni\u0142 te\u017c funkcj\u0119 Prorektora ds. Nauczania AGH. By\u0142 organizatorem i d\u0142ugoletnim dyrektorem Instytutu Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych AGH. \n\nW 1981 roku odszed\u0142 na emerytur\u0119.\n\nPiastowa\u0142 liczne funkcje w centralnych organach naukowych jako: przewodnicz\u0105cy Komisji G\u0142\u00f3wnej w Komitecie Nauki i Techniki (1968-1972), przewodnicz\u0105cy Zespo\u0142u Struktur i Program\u00f3w w Radzie G\u0142\u00f3wnej Szkolnictwa Wy\u017cszego Nauki i Techniki (1971-1973) oraz  przewodnicz\u0105cy Zespo\u0142u Dydaktyczno-Wychowawczego Elektrotechniki przy Ministerstwie Nauki Szkolnictwa Wy\u017cszego i Techniki (1962-1972).\n\nAutor publikacji naukowych po\u015bwi\u0119conych problematyce dotycz\u0105cej teorii uk\u0142ad\u00f3w elektromechanicznych i sterowania z zastosowaniem energoelektroniki. Do najwa\u017cniejszych jego publikacji ksi\u0105\u017ckowych nale\u017c\u0105:\nNap\u0119dy elektryczne maszyn wyci\u0105gowych, 1957.\nHutnicze nap\u0119dy elektryczne. T. 1, Teoretyczne podstawy nap\u0119du (1963). T. 2, Automatyka nap\u0119d\u00f3w (1972). Projektowanie przekszta\u0142tnik\u00f3w tyrystorowych (1974).\nAutor ponad 35 artyku\u0142\u00f3w naukowych oraz ponad 50-ciu patent\u00f3w i zastrze\u017ce\u0144 patentowych w latach 1964-1982. Promotor 12 rozpraw doktorskich.\n\nSzczeg\u00f3lnie zas\u0142u\u017cony w dziedzinie przekszta\u0142tnikowych nap\u0119d\u00f3w elektrycznych. Stworzy\u0142 naukowe podstawy tych nap\u0119d\u00f3w i zapewni\u0142 przemys\u0142owe wdro\u017cenia wielu nowatorskich rozwi\u0105za\u0144. Zdobyte do\u015bwiadczenie w dziedzinie teorii i projektowania, zaowocowa\u0142o wieloma nowatorskimi rozwi\u0105zaniami uk\u0142ad\u00f3w sterowania i regulacji nap\u0119d\u00f3w elektrycznych w polskim hutnictwie. Podczas budowy Huty im. Lenina zosta\u0142 powo\u0142any na technicznego doradc\u0119 Dyrekcji. Jego konsultacje i ekspertyzy by\u0142y cenione w ca\u0142ej Polsce. Nauczyciel i wychowawca wielu pokole\u0144 in\u017cynier\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych.\n\nCz\u0142onek Stowarzyszenia Elektryk\u00f3w Polskich (od 1950 roku), cz\u0142onek Ko\u0142a SEP nr 16 przy AGH, cz\u0142onek Zarz\u0105du Oddzia\u0142u Krakowskiego SEP (1960-1965).\n\nCz\u0142onek Komitetu Elektrotechniki PAN oraz licznych rad naukowych instytut\u00f3w naukowo-badawczych. Przez wiele lat przewodnicz\u0105cy Rady Nadzorczej Instytutu Fizyki i Techniki J\u0105drowej AGH. Doktor honoris causa AGH (1994).\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\n[[Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi]], [[Srebrny Krzy\u017c Zas\u0142ugi]], [[Krzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Krzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Order Sztandaru Pracy]], [[Medal Komisji Edukacji Narodowej]], tytu\u0142: Zas\u0142u\u017cony Nauczyciel PRL, tytu\u0142 honorowy: Zas\u0142u\u017cony dla AGH, Nagroda Pa\u0144stwowa Zespo\u0142owa II stopnia, liczne Nagrody Rektora za dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukow\u0105 i dydaktyczn\u0105, Srebrne i Z\u0142ote Odznaczenie Honorowe SEP, Z\u0142ota Odznaka Honorowa NOT, Medal im. prof. M. Po\u017caryskiego, tytu\u0142: Zas\u0142u\u017cony Senior SEP, godno\u015b\u0107 cz\u0142onka honorowego SEP\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n==== Ksi\u0105\u017cki ==== \n\n* 100 lat AGH : twarze wydzia\u0142u w latach 1952-2018. Krak\u00f3w 2019, s. 125-138, [foto]\n* Informator nauki polskiej, 1995/96. T. 4: Ludzie nauki. Wyd. 26. Warszawa1996, s. 408\n* Kto jest kim w Polsce : informator biograficzny. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Ed. 3. Warszawa 1993, s. 435\n* Mitkowski W.: Kronika Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH. Krak\u00f3w 2002, s. 65-70, [foto]\n* Non omnis moriar\u2026 : groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 2019. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2019, s. 133-135, [foto]\n* Polacy zas\u0142u\u017ceni dla elektryki : pocz\u0105tki elektrotechnicznego szkolnictwa wy\u017cszego, pionierzy elektryki. Pod red. J. Hickiewicza. Warszawa ; Gliwice ; Opole 2009, s. 489-495, [foto]\n* Postaci AGH  we wspomnieniach i anegdotach. Red. E. Konieczna. Krak\u00f3w [2008], s. 86-90, [foto]\n* Profesor Kazimierz Bisztyga : (1922-2010) : wychowawca wielu pokole\u0144 in\u017cynier\u00f3w elektryk\u00f3w, autorytet w dziedzinie nap\u0119d\u00f3w elektrycznych i dzia\u0142acz stowarzyszeniowy. Red. J. Strza\u0142ka. Krak\u00f3w 2022, s. 169-172, [foto]\n* S\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 17. Red. J. Pi\u0142atowicz. Warszawa 2006, s. 99-102, [foto]\n* S\u0142ownik biograficzny zas\u0142u\u017conych elektryk\u00f3w krakowskich. Cz. 1. Pod red. J. Strza\u0142ki. Krak\u00f3w 2009, s. 125-128, [foto]\n* 100 lat Oddzia\u0142u Krakowskiego Stowarzyszenia Elektryk\u00f3w Polskich : 1919-2019. Oprac. J.  Strza\u0142ka. Krak\u00f3w 2019, s 44, [foto]\n* Twarze Wydzia\u0142u w latach 1952-2012. Red. J. Kajda\u0144ski, M. Czekaj. [Krak\u00f3w] 2012, s. 105-118, [foto]\n* Who is who absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki [AGH] : [w 45 lecie Wydzia\u0142u 1952-1997]. Krak\u00f3w 1999, s. 10, 13, [foto]\n* Who is who? elitarnego Wydzia\u0142u Elektrycznego AGH. Red. i uk\u0142ad albumu J. Czajkowski, Z. K. Witek. Krak\u00f3w 2002, s. 10, 300, [foto]\n* Wielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 221-222, [foto]\n* Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 624-625 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n* Zygmunt H.: S\u0142ownik biograficzny zas\u0142u\u017conych elektryk\u00f3w krakowskich. Cz. I. Krak\u00f3w 2009, s. 125-128\n\n==== Artyku\u0142y ==== \n\n* Bisztyga K.: Jubileusz Profesora Jana Manitiusa. ''Zeszyty Naukowe. Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza'' ; nr  915. [Seria ] ''Elektrotechnika'' 1982, T. 1, z. 2, s. 5-7, [foto]\n* Bisztyga K.: Prof. Jan Manitius. Jubileusze. ''Przegl\u0105d Elektrotechniczny'' 1981, R. 57, nr 6, s. 250\n* Bisztyga K.: Profesorowi Janowi Manitiusowi : znani i lubiani w AGH... czyli uczeni i o uczonych. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 10-11, s. 18\n* ''Biuletyn Rektora'' [''AGH''] 1991, 1 maja, s. 2-3\n* Cie\u015bla A.: 60 lat Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki. ''Biuletyn AGH'' 2012, nr 54/55, s. 28-29, [foto]\n* Doktoraty honoris causa. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 16-18\n* Engel Z. W.: P\u00f3\u0142wiecze dzia\u0142alno\u015bci Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki AGH. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2002, nr 108, s. 6-10\n* Konieczna E.: Postaci AGH we wspomnieniach i anegdotach : Prof. Jan Manitius. ''Miesi\u0105c w Krakowie'' 2009, nr 5, s. 51-52, [foto] [wspominaj\u0105: M. Tondos, P. Ma\u0107ko, H. Zygmunt, A. Manitius, A. Manitius] \n* Kozio\u0142 R.: Wybitni elektrycy : [Jan Manitius]. ''Jako\u015b\u0107 i U\u017cytkowanie Energii Elektrycznej'' 1996, T. 2, z. 1, s. 61-63, [foto]\n* Mitkowski W.: Kronika wydarze\u0144 [Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki AGH]. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2002, nr 111, s. 16-18\n* Podrzucki C.: Konwent Senior\u00f3w AGH w dw\u00f3ch ostatnich kadencjach swej dzia\u0142alno\u015bci. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2001, nr 90, s. 7-8\n*[[Media:Tablice - Czlonkowie Honorowi SW AGH. Zasluzeni dla AGH. Biuletyn AGH nr 78-79.pdf|Sie\u0144ski H.: Cz\u0142onkowie Honorowi Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w AGH. Zas\u0142u\u017ceni dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej : tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz 14. ''Biuletyn AGH'' 2014, nr 78-79, s. 34-35]]\n* Zygmunt H.: Wspomnienia po\u015bmiertne : prof. Jan Manitius 1911-1996. ''Przegl\u0105d Elektrotechniczny'' 1997, [nr] 2, s. 52-53, [foto]\n\n==== Inne ==== \n\n* Na podstawie materia\u0142\u00f3w Sekretariatu Prorektora ds. Og\u00f3lnych AGH\n\n{{DEFAULTSORT:Manitius, Jan Stefan}}\n[[Category:Biogramy]]\n[[Category:Doktorzy honoris causa AGH]]\n\nSzablony u\u017cyte w tym artykule:\n\nSzablon:Funkcja\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nJan Stefan Manitius\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Jan_Stefan_Manitius\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jan_Stefan_Manitius&action=edit", "title": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Jan Stefan Manitius \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "e4f3135ebec3504827a41b6128866ac1", "word_count": 1426, "headings": [{"level": 1, "text": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Jan Stefan Manitius"}]}}