{"content": "# Bielsko-Bia\u0142a \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\nCrawled: 2025-03-19 22:00:51\n\nBielsko-Bia\u0142a\n\nZ Historia AGH\n\nBielsko-Bia\u0142a\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nEdward Fra\u015b\n19 wrze\u015bnia 1940\nKierownik Katedry In\u017cynierii Stop\u00f3w i\u00a0Kompozyt\u00f3w Odlewanych Wydzia\u0142u Odlewnictwa AGH (2007-2010)\nJan Jacek Jarominek\n9 sierpnia 1941\nJanusz Antoni Majewski\n12 lutego 1951\nProdziekan Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki (2002-2005, 2005-2008)\nKrzysztof Mendrok\n25 lipca 1974\nProrektor AGH ds. Kszta\u0142cenia (2024-2028)\nFranciszek Sztefko\n14 wrze\u015bnia 1938\nWojciech Hubert \u017burek\n1951\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nData \u015bmierci\nPelnione funkcje\nW\u0142adys\u0142aw Wojciech Nowakowski\n26 kwietnia 1980\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Bielsko-Bia\u0142a&oldid=27207\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a", "title": "Bielsko-Bia\u0142a \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "43a09fe1aa68a250952d9c62b88d5b0d", "word_count": 86, "headings": [{"level": 1, "text": "Bielsko-Bia\u0142a"}]}}