{"content": "# Infografika dla akademika - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/infografika-dla-akademika/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:36\n\nCeLiID AGH\n > \nTw\u00f3rz zasoby\n > \nMy\u015bl\u0119 wizualnie\n > \nInfografika dla akademika\n\nProwadz\u0105:\nAneta Gruszczyk (CeL)\n\n27 maja 2021 \n\ndowiesz si\u0119, jakie s\u0105 korzy\u015bci stosowania infografiki jako \nnarz\u0119dzia edukacyjnego\n;\n\npoznasz kilka darmowych \nnarz\u0119dzi\n do projektowania infografik;\n\nzobaczysz krok po kroku \ndemonstracj\u0119\n z procesu tworzenia dydaktycznej infografiki;\n\npotrenujesz szczeg\u00f3\u0142owo korzystanie z narz\u0119dzia \nCanva\n.\n\nWebinaroteka\nKategorie\nNadchodz\u0105ce webinary\n\nTre\u015bci tej strony dost\u0119pne s\u0105 na licencji\nCreative Commons\n\nUznanie autorstwa - Na tych samych warunkach 4.0 Mi\u0119dzynarodowe\n\nMo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107\n\nRysowanie akademickie\nartyku\u0142\nRysuj\u0105c, anga\u017cuj do wsp\u00f3\u0142pracy [cz\u0119\u015b\u0107 1]\nwebinar\n24 marca 2021", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/infografika-dla-akademika/", "title": "Infografika dla akademika - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "af0fc72cd6923044b6ebf1478eae5c72", "word_count": 93, "headings": [{"level": 1, "text": "Mo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107"}, {"level": 3, "text": "Rysowanie akademickie"}, {"level": 3, "text": "Rysuj\u0105c, anga\u017cuj do wsp\u00f3\u0142pracy [cz\u0119\u015b\u0107 1]"}]}}