{"content": "#  Aktualno\u015bci -- Akademickie Centrum Materia\u0142\u00f3w i Nanotechnologii \n\nURL: https://acmin.agh.edu.pl/aktualnosci\nCrawled: 2025-03-19 21:38:26\n\nOferta pracy w projekcie NCN: OPUS \u2013 ST na 2 stanowiska: adiunkt (post-doc) w grupie pracownik\u00f3w badawczych \n\n Akademickie Centrum Materia\u0142\u00f3w i Nanotechnologii poszukuje dw\u00f3ch os\u00f3b na stanowisko: adiunkt (post-doc) w grupie\u00a0[...] \n\n17.12.2024", "metadata": {"url": "https://acmin.agh.edu.pl/aktualnosci", "title": " Aktualno\u015bci -- Akademickie Centrum Materia\u0142\u00f3w i Nanotechnologii ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "6bc7a42c519aca2f949175d80b6cb188", "word_count": 33, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Ruszaj\u0105 zapisy na przedmioty innowacyjne"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w projekcie NCN: OPUS \u2013 ST na stanowisko: adiunkt (post-doc) w grupie pracownik\u00f3w badawczych"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w projekcie NCN: OPUS \u2013 ST na stanowisko: student stypendysta"}, {"level": 2, "text": "Niskotemperaturowy skaningowy mikroskop tunelowy (LT-STM)"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w projekcie NCN: OPUS \u2013 ST na 2 stanowiska: adiunkt (post-doc) w grupie pracownik\u00f3w badawczych"}, {"level": 2, "text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t i Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku 2025!"}, {"level": 2, "text": "Wyr\u00f3\u017cnienie dla dr hab. in\u017c. Angeliki Kmita, prof. AGH na 75 \u015awiatowym Kongresie Odlewnictwa, Deyang, Chiny."}, {"level": 2, "text": "Rozstrzygni\u0119cie konkursu w projekcie NCN: OPUS \u2013 ST na stanowisko doktorant stypendysta"}, {"level": 2, "text": "Oferta pracy w projekcie NCN: OPUS \u2013 ST na 2 stanowiska: doktorant stypendysta"}, {"level": 2, "text": "III Wyjazdowe Sympozjum ACMiN za nami!"}, {"level": 2, "text": "Spektrometr enVISion\u2122 do pomiar\u00f3w absorpcji przej\u015bciowej"}, {"level": 2, "text": "Naukowcy ACMiN w\u015br\u00f3d laureat\u00f3w konkursu na najbardziej presti\u017cowe osi\u0105gni\u0119cie publikacyjne AGH 2023"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}