{"content": "#  Aktualno\u015bci / Centrum Spraw Mi\u0119dzynarodowych AGH\n\nURL: https://www.dwz.agh.edu.pl/index.php?id=2764\nCrawled: 2025-03-19 21:24:46\n\n19.03.2025 \n\nDodatkowa rekrutacja w ramach programu Erasmus+ KA131 - kraje ba\u0142ka\u0144skie\n\nCSM og\u0142asza dodatkow\u0105 rekrutacj\u0119 na wymian\u0119 pracownik\u00f3w AGH z uczelniami z kraj\u00f3w: Albania oraz Bo\u015bnia i Hercegowina.\nOkres realizacji mobilno\u015bci: do 15 lipca 2025 r.\nProjekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce typy mobilno\u015bci:\nwyjazdy...\n[wi\u0119cej]\n\n10.03.2025 \n\nPrzed\u0142u\u017cenie terminu rekrutacji do projektu Erasmus+ KA171 Pa\u0144stwa trzecie niestowarzyszone z programem 2024-2027\n\nPragniemy poinformowa\u0107 o przed\u0142u\u017ceniu terminu na przesy\u0142anie zg\u0142osze\u0144  w ramach projektu Erasmus+ KA171. W obecnej edycji projektu AGH  otrzyma\u0142a fundusze na wymian\u0119 student\u00f3w/doktorant\u00f3w i nauczycieli  akademickich z uczelniami...\n[wi\u0119cej]\n\n05.03.2025 \n\nSpotkanie informacyjne Erasmus+ \u2013 rekrutacja 2025/2026!\n\nChcesz wyjecha\u0107 na wymian\u0119 w ramach programu Erasmus+? Do\u0142\u0105cz do spotkania informacyjnego online, gdzie dowiesz si\u0119 wszystkiego o mo\u017cliwo\u015bciach studiowania i odbywania praktyk za granic\u0105! \nKiedy? 13 marca 2025...\n[wi\u0119cej]\n\n05.03.2025 \n\nSJO AGH i CSM AGH organizuj\u0105 kursy j\u0119zykowe dla student\u00f3w staraj\u0105cych si\u0119 o wyjazdy na studia zagraniczne w ramach programu Erasmus+\n\nStudium J\u0119zyk\u00f3w Obcych AGH i Centrum Spraw Mi\u0119dzynarodowych AGH organizuj\u0105 kursy:\nJ\u0118ZYKA HISZPA\u0143SKIEGO (poziom A1 i A2)J\u0118ZYKA NIEMIECKIEGO (poziom A1 i A2)J\u0118ZYKA FRANCUSKIEGO (poziom A1)\ndla student\u00f3w staraj\u0105cych si\u0119 o wyjazdy...\n[wi\u0119cej]\n\n04.03.2025 \n\nWizyta delegacji AGH w Omanie i Zjednoczonych Emiratach Arabskich!\n\nW ubieg\u0142ym tygodniu delegacja naszej Uczelni, na czele z W\u0142adzami JM Rektorem prof. Jerzym Lisem, Prorektorem ds. Wsp\u00f3\u0142pracy prof. Rafa\u0142em Wi\u015bniowskim, Dyrektorem CSM AGH Paw\u0142em \u015awierkiem oraz Koordynatorem Zespo\u0142u Radc\u00f3w...\n[wi\u0119cej]\n\n28.02.2025 \n\nERASMUS+ STAFF TRAINING WEEK 2025 at University of Murcia\n\nW imieniu University of Murcia zach\u0119camy do zapoznania si\u0119 z ofert\u0105 Staff Training Week w ramach Programu Erasmus+:\nInvitation to International Staff Training Week at the University of Murcia!   The Vice-Rector for...\n[wi\u0119cej]\n\n21.02.2025 \n\nStudia we Francji - prezentacja otwarta Campus France Polska\n\nSerdecznie zapraszamy na prezentacj\u0119, podczas kt\u00f3rej mo\u017cna uzyska\u0107 informacje na temat dost\u0119pnych kierunk\u00f3w, finansowania i stypendi\u00f3w, a wi\u0119c wszystkich praktycznych aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 podj\u0119cia studi\u00f3w we...\n[wi\u0119cej]\n\nWy\u015bwietla nowo\u015bci od 1 do 7 ze wszystkich 780\n<< Pierwsza\n\n< Poprzednia\n\n1-7\n\n8-14\n\n15-21\n\n22-28\n\n29-35\n\n36-42\n\n43-49\n\nNast\u0119pna >\n\nOstatnia >>", "metadata": {"url": "https://www.dwz.agh.edu.pl/index.php?id=2764", "title": " Aktualno\u015bci / Centrum Spraw Mi\u0119dzynarodowych AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "53148c7a9ad77e2438b907f4a22ad9c7", "word_count": 323, "headings": [{"level": 2, "text": "Dodatkowa rekrutacja w ramach programu Erasmus+ KA131 - kraje ba\u0142ka\u0144skie"}, {"level": 2, "text": "Przed\u0142u\u017cenie terminu rekrutacji do projektu Erasmus+ KA171 Pa\u0144stwa trzecie niestowarzyszone z programem 2024-2027"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie informacyjne Erasmus+ \u2013 rekrutacja 2025/2026!"}, {"level": 2, "text": "SJO AGH i CSM AGH organizuj\u0105 kursy j\u0119zykowe dla student\u00f3w staraj\u0105cych si\u0119 o wyjazdy na studia zagraniczne w ramach programu Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "Wizyta delegacji AGH w Omanie i Zjednoczonych Emiratach Arabskich!"}, {"level": 2, "text": "ERASMUS+ STAFF TRAINING WEEK 2025 at University of Murcia"}, {"level": 2, "text": "Studia we Francji - prezentacja otwarta Campus France Polska"}]}}