{"content": "#  Aktualno\u015bci -- WGGIOS AGH \n\nURL: https://www.wggios.agh.edu.pl/aktualnosci\nCrawled: 2025-03-19 21:32:14\n\nZmiana terminu sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium socjalne oraz stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w semestrze letnim roku akademickiego 2024/2025 \n\n Zgodnie z pismem Prorektora ds. Studenckich prof. dr. hab. in\u017c. Rafa\u0142a Da\u0144ko\u00a0termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w o\u00a0[...] \n\n28.02.2025", "metadata": {"url": "https://www.wggios.agh.edu.pl/aktualnosci", "title": " Aktualno\u015bci -- WGGIOS AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "3202d0ddeec3aaeaf4a214bc0a067469", "word_count": 36, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Informacja dla student\u00f3w WGGiO\u015a \u2014 Erasmus+ w roku akademickim 2025/2026"}, {"level": 2, "text": "Tematy projekt\u00f3w licencjackich dla student\u00f3w II roku Geoturystyki 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Harmonogram zaj\u0119\u0107 terenowych z geologii oraz nauk o Ziemi w semestrze letnim"}, {"level": 2, "text": "Obowi\u0105zkowe szkolenie BHP dla student\u00f3w rozpoczynaj\u0105cych kszta\u0142cenie w AGH w semestrze letnim roku akademickim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Program Erasmus+ \u2014 rekrutacja 2025/2026, spotkanie informacyjne"}, {"level": 2, "text": "Zmiana godzin pracy dziekanatu 6 marca br. (czwartek)"}, {"level": 2, "text": "Sk\u0142adanie poda\u0144 o przepisanie ocen cz\u0105stkowych"}, {"level": 2, "text": "Zmiana terminu sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium socjalne oraz stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w semestrze letnim roku akademickiego 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Podzia\u0142 na specjalno\u015bci dla student\u00f3w przyj\u0119tych na 1 rok studi\u00f3w II stopnia"}, {"level": 2, "text": "Plan zaj\u0119\u0107 w semestrze letnim w roku akademickim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Zapisy na przedmioty Bloku Innowacyjnego UBPO"}, {"level": 2, "text": "Terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w o stypendium w semestrze letnim 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}