{"content": "# Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Wydzia%C5%82_Elektrotechniki,_Automatyki,_Informatyki_i_In%C5%BCynierii_Biomedycznej\nCrawled: 2025-03-19 22:29:25\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej\n\nZ Historia AGH\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej\n\nRok za\u0142o\u017cenia\n\n2012\n\nLogo\n\nPochodzi od\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nPrzekszta\u0142cony na:\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej\n zosta\u0142 powo\u0142any Zarz\u0105dzeniem nr 12 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Antoniego Tajdusia z dnia 28 maja 2012 r.,\nw wyniku przekszta\u0142cenia Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki  i Elektroniki.\n[1]\n\nWi\u0119cej o historii wydzia\u0142u:\n\nhttps://www.eaiib.agh.edu.pl/o-wydziale/\n\nStruktura wydzia\u0142u\n\n2018- \n\nKatedra Automatyki i Robotyki (2017-) \n[2]\n\nKatedra Biocybernetyki i In\u017cynierii Biomedycznej (2017-)\n[3]\n\nKatedra Energoelektroniki i Automatyki System\u00f3w Przetwarzania Energii (2013-)\n\nKatedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki (2008-)\n\nKatedra Informatyki Stosowanej (2012-)\n\nKatedra Metrologii i Elektroniki (2012-)\n[4]\n\n2013-2017\n\nKatedra Automatyki i In\u017cynierii Biomedycznej(2012-2017)\n\nKatedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki (2008-)\n\nKatedra Informatyki Stosowanej (2012-)\n\nKatedra Metrologii i Elektroniki (2012-)\n\nKatedra Energoelektroniki i Automatyki System\u00f3w Przetwarzania Energii(2013-)\n[5]\n\n2012\n (30 maj)\n\nKatedra Automatyki i In\u017cynierii Biomedycznej (2012-2017) \n[6]\n\nKatedra Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych (1992-2012)\n\nKatedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki (2008-)\n\nKatedra Informatyki Stosowanej (2012-)\n[7]\n\nKatedra Metrologii i Elektroniki (2012-)\n[8]\n\nKatedra Maszyn Elektrycznych (1992-2012)\n\nW\u0142adze wydzia\u0142u\n\nFunkcja\nRok od\nRok do\nKrzysztof Antoni Oprz\u0119dkiewicz\nProdziekan\n2012\n2016\nAntoni Cie\u015bla\nDziekan\n2012\n2016\nRyszard Franciszek Sroka\nProdziekan ds. Kszta\u0142cenia\n2012\n2016\nJanusz Stanis\u0142aw Gajda\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n2016\n2020\nRyszard Franciszek Sroka\nDziekan\n2016\n2020\nJanusz Stanis\u0142aw Gajda\nProdziekan ds. Nauki\n2020\n2024\nRyszard Franciszek Sroka\nDziekan\n2020\n2024\nEdyta Kucharska\nProdziekan\n2020\n2024\nEdyta Kucharska\nDziekan\n2024\n2028\n\nOsoby zwi\u0105zane z wydzia\u0142em\n\nPiotr Augustyniak\n, \nAndrzej Ignacy Bie\u0144\n, \nWitold Andrzej Byrski\n, \nJerzy Antoni Baranowski\n, \nJanusz Eugeniusz Bro\u017cek\n, \nPiotr Jerzy Chrz\u0105stowski\n, \nAntoni Cie\u015bla\n, \nJacek Marian Stanis\u0142aw Czosnowski\n, \nEwa Krystyna Dudek-Dyduch\n, \nAleksander Dziadecki\n, \nMicha\u0142 Miros\u0142aw J\u00f3zef Daszczyszak\n, \nJ\u00f3zef Duda\n, \nBarbara Bronis\u0142awa Florkowska\n, \nMarek Jacek Florkowski\n, \nJanusz Stanis\u0142aw Gajda\n, \nWac\u0142aw Gaw\u0119dzki\n, \nZygfryd G\u0142owacz\n, \nMarek Gorgo\u0144\n, \nWojciech Grega\n, \nZbigniew Tadeusz Hanzelka\n, \nWies\u0142aw W\u0142odzimierz Ja\u017cd\u017cy\u0144ski\n, \nRyszard Klempka\n, \nAdam W\u0142adys\u0142aw Kowalewski\n, \nEugeniusz Czes\u0142aw Kurgan\n, \nAdam Witold Korytowski\n, \nEdyta Kucharska\n, \nAntoni Robert Lig\u0119za\n, \nStanis\u0142aw Andrzej Mitkowski\n, \nWojciech Mitkowski\n, \nJacek Nalepa\n, \nMarek Romuald Ogiela\n, \nKrzysztof Antoni Oprz\u0119dkiewicz\n, \nTadeusz Stefan Orzechowski\n, \nAdam Krzysztof Pi\u0142at\n, \nStanis\u0142aw Pir\u00f3g\n, \nWitold Rams\n, \nJan Rusek\n, \nTadeusz Sidor\n, \nJerzy Skwarczy\u0144ski\n, \nRyszard Franciszek Sroka\n, \nTomasz Bart\u0142omiej Szmuc\n, \nAndrzej Maciej Jacek Skulimowski\n, \nMaciej Stanis\u0142aw Tondos\n, \nAndrzej Tadeusz Turnau\n, \nWies\u0142aw J\u00f3zef Wajs\n, \nZbigniew Waradzyn\n, \nAnna Wasiewicz-Por\u0119bska\n, \nJaros\u0142aw Andrzej W\u0105s\n, \nTadeusz \u017begle\u0144\n\nPrzypisy\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem nr 33 Rektora AGH z dnia 05.12.2011, z dniem 05.12.2011 wszcz\u0119to procedur\u0119 przekszta\u0142cenia Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki  i Elektroniki, w dwa wydzia\u0142y, kt\u00f3re otrzyma\u0142y robocze oznaczenia Wydzia\u0142 A i Wydzia\u0142 B\u00a0; Senat AGH na posiedzeniu w dniu 28.03.2012 pozytywnie zaopiniowa\u0142 nazwy Wydzia\u0142\u00f3w A i B\u00a0; Zarz\u0105dzeniem nr 12 Rektora AGH prof. dr hab. in\u017c. Antoniego Tajdusia z dnia 28.05.2012: Wydzia\u0142 A otrzymuje nazw\u0119: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej a Wydzia\u0142 B otrzymuje nazw\u0119: Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n\n\u2191\n\nKatedra Automatyki zosta\u0142a powo\u0142ana na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 marca 1992r. Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 30 maja 2012 r. zmiana nazwy na Katedra Automatyki i In\u017cynierii Biomedycznej. Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 29 listopada 2017 r. zmiana nazwy na Katedra Automatyki i Robotyki\n\n\u2191\n\nUtworzona Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 29 listopada 2017 r.\n\n\u2191\n\nZak\u0142ad Metrologii zosta\u0142 powo\u0142any na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 marca 1992r. Na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 26 marca 2003r. przekszta\u0142cony w Katedr\u0119 Metrologii. Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25 stycznia 2012 r. zmiana nazwy na Katedra Metrologii i Elektroniki.\n\n\u2191\n\nPowsta\u0142a w wyniku po\u0142\u0105czenia Katedry Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych oraz Katedry Maszyn Elektrycznych na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 6 marca 2013r.\n\n\u2191\n\nKatedra Automatyki zosta\u0142a powo\u0142ana na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 marca 1992r. Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 30 maja 2012 r. zmiana nazwy na Katedra Automatyki i In\u017cynierii Biomedycznej. Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 29 listopada 2017 r. zmiana nazwy na Katedra Automatyki i Robotyki\n\n\u2191\n\nUtworzona Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25 stycznia 2012 r.\n\n\u2191\n\nZak\u0142ad Metrologii zosta\u0142 powo\u0142any na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 25 marca 1992r. Na mocy Uchwa\u0142y Senatu AGH z dn. 26 marca 2003r. przekszta\u0142cony w Katedr\u0119 Metrologii. Uchwa\u0142\u0105 Senatu AGH z dn. 25 stycznia 2012 r. zmiana nazwy na Katedra Metrologii i Elektroniki.\n\nBibliografia\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nJubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994\n\nKozio\u0142 R.: Katedra Automatyki Nap\u0119du i Urz\u0105dze\u0144 Przemys\u0142owych. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 35-46\n\nRams W.: Katedra Maszyn Elektrycznych. W: Jubileusz 75-lecia AGH\u00a0: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki i Elektroniki. [red. Zdzis\u0142aw Papir]. Krak\u00f3w 1994, s. 67-72\n\nArtyku\u0142y\n\nSroka R.: Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n [online] 2017, nr 17, s. 18-22, [foto] [przegl\u0105dany 14.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://vivat.agh.edu.pl/vivatpdf/vivat_017.pdf\n\nInne\n\nKatedra Automatyki i Robotyki [online] [przegl\u0105dany 05.01.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://kair.agh.edu.pl/\n\nKatedra Biocybernetyki i In\u017cynierii Biomedycznej [online] [przegl\u0105dany 05.01.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttp://kbib.agh.edu.pl/\n\nKatedra Elektrotechniki i Elektroenergetyki [online] [przegl\u0105dany 05.01.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.kee.agh.edu.pl/\n\nKatedra Energoelektroniki i Automatyki System\u00f3w Przetwarzania Energii [online] [przegl\u0105dany 05.01.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://keiaspe.agh.edu.pl/\n\nKatedra Informatyki Stosowanej [online] [przegl\u0105dany 05.01.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://kis.agh.edu.pl/\n\nKatedra Metrologii i Elektroniki [online] [przegl\u0105dany 05.01.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.kmet.agh.edu.pl/\n\n70 lat \"Elektrycznego\" - jubileusz Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej [online] [przegl\u0105dany 01.02.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.agh.edu.pl/wydarzenia/info/article/70-lat-elektrycznego-jubileusz-wydzialu-elektrotechniki-automatyki-informatyki-i-inzynierii-bi/\n\n70 lat Elektrycznego [online] [przegl\u0105dany 01.02.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://70eaiib.agh.edu.pl/\n\nWEAIiIB \u2013 a co to takiego? Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej [online] [przegl\u0105dany 21.04.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.youtube.com/watch?v=8z28_xIWeWc\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej [online] [przegl\u0105dany 05.01.2022]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.eaiib.agh.edu.pl/\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a (w uk\u0142adzie chronologicznym)\n\nZarz\u0105dzenie Nr 33/2011 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 5 grudnia 2011 r. w sprawie okre\u015blenia procedury przekszta\u0142cania Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki /dalej WEAIiE/\n\nUchwa\u0142a Nr 4/2012 Senatu AGH z dnia 25 stycznia 2012 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nUchwa\u0142a Nr 48/49/2012 Senatu AGH z dnia 28 marca 2012 r. w sprawie opinii dotycz\u0105cej nazw wydzia\u0142\u00f3w powstaj\u0105cych w wyniku przekszta\u0142cania Wydzia\u0142u Elektroniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki, posiadaj\u0105cych dotychczas nazwy Wydzia\u0142 A oraz Wydzia\u0142 B\n\nZarz\u0105dzenie Nr 8/2012 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 25 kwietnia 2012 r. w sprawie utworzenia Instytutu Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n\nZarz\u0105dzenie Nr 12/2012 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 28 maja 2012 r. w sprawie nadania nazw Wydzia\u0142owi A i Wydzia\u0142owi B powstaj\u0105cym z przekszta\u0142cenia Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki /dalej WEAIiE/\n\nUchwa\u0142a nr 113/2012 Senatu AGH z dnia 30 maja 2012 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki\n\nZarz\u0105dzenie Nr 24/2012 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 28 sierpnia 2012 r. w sprawie zmian organizacyjnych zwi\u0105zanych z przekszta\u0142ceniem Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Elektroniki /dalej WEAIiE/\n\nUchwa\u0142a Nr 147/2017 Senatu AGH z dnia 29 listopada 2017 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej\n\nZarz\u0105dzenie Nr 44/2019 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 1 pa\u017adziernika 2019 r. w sprawie statusu i struktury organizacyjnej Wydzia\u0142u Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej AGH\n\nstan na dzie\u0144 04.03.2025\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wydzia\u0142_Elektrotechniki,_Automatyki,_Informatyki_i_In\u017cynierii_Biomedycznej&oldid=86407\n\u201d\n\nKategoria\n: \nWydzia\u0142", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Wydzia%C5%82_Elektrotechniki,_Automatyki,_Informatyki_i_In%C5%BCynierii_Biomedycznej", "title": "Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "bd848e94735ee465e90d75725e24215b", "word_count": 1228, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej"}, {"level": 2, "text": "Struktura wydzia\u0142u"}, {"level": 2, "text": "W\u0142adze wydzia\u0142u"}, {"level": 2, "text": "Osoby zwi\u0105zane z wydzia\u0142em"}, {"level": 2, "text": "Przypisy"}, {"level": 2, "text": "Bibliografia"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a (w uk\u0142adzie chronologicznym)"}]}}