{"content": "#  Aktualno\u015bci -- WMS AGH \n\nURL: https://wms.agh.edu.pl/aktualnosci\nCrawled: 2025-03-19 21:36:56\n\nProf. Anna Dudek otrzyma\u0142a presti\u017cowy grant francuskiej fundacji A*MIDEX (Initiative d\u2019excellence Aix-Marseille) \n\n Projekt profesor Anny Dudek \u201eNonstationary models for biological signals\u201d b\u0119dzie finansowany przez 3 lata. \u00a0[...] \n\n24.01.2025", "metadata": {"url": "https://wms.agh.edu.pl/aktualnosci", "title": " Aktualno\u015bci -- WMS AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "aa622c9decdd9f2e580aa0cd57fb1429", "word_count": 28, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Profesor Monika Pil\u015bniak i profesor Anna Dudek koordynatorkami ds. wsp\u00f3\u0142pracy w kadencji 2024\u20132028"}, {"level": 2, "text": "Nasi pracownicy cz\u0142onkami Komisji Statystyki Komitetu Matematyki PAN"}, {"level": 2, "text": "Prof. Anna Dudek otrzyma\u0142a presti\u017cowy grant francuskiej fundacji A*MIDEX (Initiative d\u2019excellence Aix-Marseille)"}, {"level": 2, "text": "Laur Dydaktyka AGH 2024 \u2013 nominowani dydaktycy z WMS"}, {"level": 2, "text": "\u015awi\u0119to Absolwent\u00f3w Wydzia\u0142u Matematyki Stosowanej AGH"}, {"level": 2, "text": "II miejsce Bartosza Majewskiego w konkursie dla m\u0142odych statystyk\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Prof. Pawe\u0142 Przyby\u0142owicz w komitecie \u201e2025 Best Paper Award\u201d"}, {"level": 2, "text": "Nie \u017cyje profesor Zdzis\u0142aw Skupie\u0144"}, {"level": 2, "text": "Bo\u017ce Narodzenie"}, {"level": 2, "text": "Prof. Vicentiu Radulescu z AGH otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Prezesa Rady Ministr\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Dni Hoborskiego 2024 przesz\u0142y do historii"}, {"level": 2, "text": "Nowy grant NCN w konkursie Opus 27 dla prof. dr. hab. Piotra Oprochy"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}