{"content": "# Wiaczes\u0142aw Pietrowicz Jelutin \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wiaczes%C5%82aw_Pietrowicz_Jelutin&oldid=78754\nCrawled: 2025-03-19 22:19:07\n\nWiaczes\u0142aw Pietrowicz Jelutin\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 14:28, 2 cze 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nWiaczes\u0142aw Pietrowicz Jelutin\n\nNazwisko\n\nJelutin\n\nImi\u0119 / imiona\n\nWiaczes\u0142aw Pietrowicz\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n26 lutego (11 marca) 1907\n\nMiejsce urodzenia\n\nSaratow\n\nData \u015bmierci\n\n5 lutego 1993\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmetalurgia\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1974\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0pracach naukowo-badawczych z\u00a0zakresu proces\u00f3w metalurgicznych i\u00a0stalownictwa oraz na polu zacie\u015bniania wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy szkolnictwem wy\u017cszym Zwi\u0105zku Socjalistycznych Republik Radzieckich i\u00a0Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\n\nWiaczes\u0142aw Pietrowicz Jelutin\n (1907\u20131993)\n\n(\u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: metalurgia\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 26 lutego (11 marca) 1907 roku w Saratowie, zmar\u0142 5 lutego 1993 roku.\n\nProfesor Instytutu Metali i Stop\u00f3w w Moskwie. Minister szkolnictwa ZSRR.\n\nBy\u0142 tw\u00f3rc\u0105 rosyjskich bada\u0144 nad materia\u0142ami do pracy w wysokich temperaturach. Zajmowa\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metalurgi\u0105 \u017celazostop\u00f3w.\n\nBy\u0142 inicjatorem wsp\u00f3\u0142pracy Instytutu Stali i Stop\u00f3w w Moskwie z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 w Krakowie.\n\nW 1974 roku otrzyma\u0142 w AGH doktorat honoris causa z zakresu metalurgii \u017celazostop\u00f3w za osi\u0105gni\u0119cia w pracach naukowo-badawczych z zakresu proces\u00f3w metalurgicznych i stalownictwa oraz na polu zacie\u015bniania wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy szkolnictwem wy\u017cszym Zwi\u0105zku Socjalistycznych Republik Radzieckich i Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej. Promotor: prof. Tadeusz Malkiewicz. Uchwa\u0142a Senatu z dnia 1.02.1972 roku.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\n90 lat \"Metalurgii\" w fotografiach i wspomnieniach. Oprac. I. Suliga. Krak\u00f3w 2012, s. 59, [foto]\n\n75 lat Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Krak\u00f3w 1994, [rozdz.] Doktorzy honoris causa, s. [6], [foto]\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: informator. Red. J. Kajtoch. Krak\u00f3w 1994, s. 28, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\nInne\n\nDyplom nadania DHC AGH (materia\u0142y Muzeum AGH)\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Muzeum Historii AGH\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Sekretariatu Prorektora ds. Og\u00f3lnych AGH\n\n\u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d [online] [przegl\u0105dany 21.07.2016]. Dost\u0119pny w: \nhttps://goo.gl/tRJD6u\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wiaczes\u0142aw_Pietrowicz_Jelutin&oldid=78754\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wiaczes%C5%82aw_Pietrowicz_Jelutin&oldid=78754", "title": "Wiaczes\u0142aw Pietrowicz Jelutin \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "488f988dfbd1bca5f1d55811a03d60c5", "word_count": 338, "headings": [{"level": 1, "text": "Wiaczes\u0142aw Pietrowicz Jelutin"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}