{"content": "# Marsz \u201eRazem dla pokoju w Ukrainie\u201d-- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej \n\nURL: https://agh.edu.pl/solidarni-z-ukraina/aktualnosci/detail/razem-dla-pokoju-w-ukrainie\nCrawled: 2025-03-19 21:13:53\n\nMarsz \u201eRazem dla pokoju w Ukrainie\u201d \n\n 23/02/2023 \n\n W rocznic\u0119 wybuchu wojny w Ukrainie, 24 lutego 2023 r., jako wyraz solidarno\u015bci z narodem ukrai\u0144skim odb\u0119dzie si\u0119 marsz pod has\u0142em \u201eRazem dla pokoju w Ukrainie\u201d. \n\nMarsz poprzedzi msza \u015bw. w Katedrze na Wawelu odprawiona w intencji pokoju (godz. 16.30), po kt\u00f3rej odb\u0119dzie si\u0119 koncert M\u0142odzie\u017cowej Akademickiej Orkiestry Symfonicznej \u201eSlobozhansky\u201d z Charkowa.\n\nPowr\u00f3t", "metadata": {"url": "https://agh.edu.pl/solidarni-z-ukraina/aktualnosci/detail/razem-dla-pokoju-w-ukrainie", "title": "Marsz \u201eRazem dla pokoju w Ukrainie\u201d-- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej ", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "a83111363eb16e09cba2282991da00f6", "word_count": 60, "headings": [{"level": 1, "text": "Solidarni z Ukrain\u0105 - aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Inne artyku\u0142y z tej kategorii"}, {"level": 2, "text": "Najnowsze artyku\u0142y"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}