{"content": "# Edytuj Scientist: Edmund Chromi\u0144ski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Edmund_Chromi%C5%84ski&action=formedit\nCrawled: 2025-03-19 21:53:17\n\nEdytuj Scientist: Edmund Chromi\u0144ski\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nNazwisko:\n\nImi\u0119:\n\nDrugie imi\u0119/imiona:\n\nTytu\u0142y:\n\nZdj\u0119cie:\n\nEdmund_Chrominski.jpg\n\nData urodzenia:\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData \u015bmierci:\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nSpecjalno\u015bci:\n\nmaszynoznawstwo\nbudowa i\u00a0eksploatacja kot\u0142\u00f3w parowych\n\nPe\u0142nione funkcje:\n\nRektor AG (1926-1928)\n\nWydzia\u0142:\n\nWydzia\u0142 Hutniczy\n\nJednostka pozawydzia\u0142owa:\n\nOdznaczenia i nagrody:\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH:\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH:\n\nTytu\u0142y honorowe AGH:\n\nPe\u0142nione Funkcje\n\nFunkcje:\n\nRektor\n\nJednostka:\n\nAkademia G\u00f3rnicza\n\nRok_od:\n\nRok_do:\n\nFunkcje:\n\nProrektor\n\nJednostka:\n\nAkademia G\u00f3rnicza\n\nRok_od:\n\nRok_do:\n\nFunkcje:\n\nDziekan\n\nJednostka:\n\nWydzia\u0142 Hutniczy\n\nRok_od:\n\nRok_do:\n\nFunkcje:\n\nJednostka:\n\nRok_od:\n\nRok_do:\n\ndodaj funkcj\u0119\n\nTekst biogramu:\n\nProf. zw. dr in\u017c. '''Edmund Chromi\u0144ski''' (1874\u20131954)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: maszynoznawstwo, budowa i\u00a0eksploatacja kot\u0142\u00f3w parowych\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 8 listopada 1874 roku w\u00a0Rykach. Zmar\u0142 11 wrze\u015bnia 1954 roku w\u00a0Krakowie. Pochowany na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie.\n\nStudia rozpocz\u0105\u0142 na Wydziale Filozoficznym UJ. W\u00a01898\u00a0roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 na Wydzia\u0142 Budowy Maszyn Politechniki Lwowskiej. W\u00a01901 roku otrzyma\u0142 dyplom, uda\u0142 si\u0119 do Wiednia i\u00a0zosta\u0142 asystentem Wiede\u0144skiego Stowarzyszenia Dozoru Kot\u0142\u00f3w. Po utworzeniu oddzia\u0142u Stowarzyszenia w\u00a0Krakowie, zosta\u0142 mianowany drugim inspektorem kot\u0142owym.\n\nOd 1921\u00a0roku zwi\u0105zany z\u00a0AG, pocz\u0105tkowo jako profesor kontraktowy, a\u00a0od\u00a01922\u00a0roku jako profesor zwyczajny. Wyk\u0142ada\u0142 termodynamik\u0119, kot\u0142y parowe, maszyny t\u0142okowe i\u00a0maszyny wiruj\u0105ce (p\u00f3\u017aniej przedmioty te nazwano Maszynoznawstwo II). W\u00a0latach 1923-192 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 Dziekana [[Wydzia\u0142 Hutniczy|Wydzia\u0142u Hutniczego]], by\u0142 jednym z\u00a0pierwszych jego organizator\u00f3w. Przyczyni\u0142 si\u0119 do wybudowania laboratorium maszynowego (1926). Wraz z\u00a0prof. J. Krauze opracowa\u0142 przepisy o\u00a0studiach w\u00a0AG. W latach 1926-1928 by\u0142 Rektorem Akademii G\u00f3rniczej, a w latach 1928-1930 prorektorem.  \n\nZosta\u0142 aresztowany przez gestapo 6 listopada 1939 roku w ramach \"Sonderaktion Krakau\" i wi\u0119ziony w obozie koncentracyjnym w Sachsenhausen. Odzyska\u0142 wolno\u015b\u0107 w lutym 1940 roku.\n\nPo wojnie powr\u00f3ci\u0142 do wyk\u0142ad\u00f3w z\u00a0Maszynoznawstwa II.\n\nAutorytet w\u00a0dziedzinie budowy i\u00a0eksploatacji kot\u0142\u00f3w parowych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem zagadnie\u0144 cieplnych. Prowadzi\u0142 badania r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w w\u0119gla dla okre\u015blenia charakterystyki ich spalania w\u00a0paleniskach kot\u0142\u00f3w parowych. Autor podr\u0119cznika \u201eKot\u0142y parowe i\u00a0ich obs\u0142uga\u201d, kt\u00f3ry do 1952\u00a0roku by\u0142 jedyn\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0105 z\u00a0tego zakresu w\u00a0j\u0119zyku polskim.\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\nMedal za D\u0142ugoletni\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119, Medal Zwyci\u0119stwa i Wolno\u015bci\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n==== Ksi\u0105\u017cki ====\n\n* Album in\u017cynier\u00f3w i technik\u00f3w w Polsce. Lw\u00f3w 1932, s. 57, [foto]\n* Historia katedry System\u00f3w Energetycznych i Urz\u0105dze\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Red. K. Prync-Skotniczny. Krak\u00f3w 2019, s. 16-79, [foto]\n* Non omnis moriar\u2026 : groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 2019. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2019, s. 35-37, [foto]\n* Non omnis moriar\u2026 : groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 43-48, [foto]\n* [Sk\u0142ad osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1924/25]. Krak\u00f3w 1924, s. 7\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1929/30]. Krak\u00f3w 1929, s. 15\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1930/31]. Krak\u00f3w 1930, s. 14\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1931/32]. Krak\u00f3w 1931, s. 15\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 22\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1933/34]. Krak\u00f3w 1933, s. 22\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1935/36]. Krak\u00f3w 1935, s. 22\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1936/37]. Krak\u00f3w 1936, s. 24\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej ... 1937/38]. Krak\u00f3w 1937, s. 23\n* S\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 4/5. Red. nacz. T. Skarzy\u0144ski. Warszawa 1994, s. 21-22\n* Wydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej : jubileusz 80-lecia Wydzia\u0142u 1922-2002. [AGH]. Krak\u00f3w 2002, s. 42, [foto]\n* Wydzia\u0142 In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej : Wydzia\u0142 Hutniczy (1922-1951), Wydzia\u0142 Metalurgiczny (1951-1993), Wydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej (1993-2005) : jubileusz 90-lecia Wydzia\u0142u : 1922-2012 [AGH]. Krak\u00f3w 2012, s. 35, [foto]\n* Wyrok na Uniwersytet Jagiello\u0144ski 6 listopada 1939. Pod red. L. Hajdukiewicza. Krak\u00f3w 1989, s. 276-277, [foto]\n* \u017byciorysy profesor\u00f3w i asystent\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie (1919-1964). Red. M. Odlanicki-Poczobutt. Krak\u00f3w 1965, s. 38-41 (Zeszyty Naukowe. Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie ; nr 41, z. spec. 4)\n\n==== Artyku\u0142y ====\n\n* Aresztowani podczas aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren 6 listopada 1939 roku : aresztowani naukowcy Wydzia\u0142u Hutniczego Akademii G\u00f3rniczej. ''Alma Mater'' 2019, numer specjalny 212, s. 33, [foto] \n* Aresztowani podczas aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren 6 listopada 1939 roku : aresztowani naukowcy Wydzia\u0142u Hutniczego Akademii G\u00f3rniczej. ''Alma Mater'' 2021, nr 227, s. 65, [foto]\n* Bolewski A.: Mobilizacja si\u0142 naukowych i organizacyjnych przy powstawaniu oraz inauguracji Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr\u00a05, s.\u00a05-6\n* Janowski J.: Dzia\u0142 Informacyjny Wydzia\u0142u Metalurgicznego AGH za okres 50-lecia Wydzia\u0142u 1922 - 1972 r. ''Zeszyty Naukowe AGH'' ; nr 367. [Seria] ''Metalurgia i Odlewnictwo'' 1973, z. 51, s. 277-339\n* Nowakowski A., Wn\u0119k Z.: Wspomnienia o zmar\u0142ych profesorach Wydzia\u0142u : Prof. dr in\u017c. Edmund Chromi\u0144ski (1874-1954). ''Zeszyty Naukowe AGH'' ; nr 367. [Seria] ''Metalurgia i Odlewnictwo'' 1973, z. 51, s. 41-42\n* Poczet Rektor\u00f3w AGH : lata 1919-1961 : Edmund Chromi\u0144ski (1874-1954). ''Biuletyn AGH'' 2013, wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 14, [foto]\n* [[Media:04 Poczet rektorow - Edmund Chrominski Rektor w latach 1926\u20131928.pdf|Sie\u0144ski H.: Edmund Chromi\u0144ski Rektor w latach 1926-1928 : Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 4. ''Biuletyn AGH'' 2020, nr 152, s. 39-41, [foto]]]\n* Tomczyk M.: 75. rocznica \"Sonderaktion Krakau\". ''Biuletyn AGH'' 2014, nr 83, s. 8-9, [foto]\n\n{{DEFAULTSORT:Chromi\u0144ski, Edmund }}\n[[Category:Biogramy]]\n\nOpis zmian:\n\nTo jest drobna zmiana\n\nObserwuj\n\nZapisz\n\nPoka\u017c podgl\u0105d\n\nPodgl\u0105d zmian\n\nAnuluj", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Edmund_Chromi%C5%84ski&action=formedit", "title": "Edytuj Scientist: Edmund Chromi\u0144ski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "e410aefcae1bbb0c0bd6e448c3fa30f9", "word_count": 883, "headings": [{"level": 1, "text": "Edytuj Scientist: Edmund Chromi\u0144ski"}]}}