{"content": "#  Senacka Komisja ds. Kszta\u0142cenia -- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej \n\nURL: https://agh.edu.pl/o-agh/wladze/senat/senacka-komisja-ds-ksztalcenia\nCrawled: 2025-03-19 21:08:11\n\nSkip to content \u2193\n\n Senacka Komisja ds. Kszta\u0142cenia \n\nSk\u0142ad komisji na kadencj\u0119 2024\u20132028\n\ndr hab. in\u017c. Beata Leszczy\u0144ska-Madej, prof. AGH \u2013 przewodnicz\u0105ca\n dr hab. in\u017c. Piotr Burmistrz, prof. AGH\n dr hab. in\u017c. Zbigniew Burtan, prof. AGH\n dr in\u017c. Jacek Dajda\n dr Tomasz Drwi\u0119ga\n dr in\u017c. Bart\u0142omiej Garda\n dr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Hanus, prof. AGH\n dr in\u017c. \u0141ukasz Jamrozowicz\n dr in\u017c. Andrzej Jamr\u00f3z\n dr in\u017c. Ewa Knapik\n dr in\u017c. Jacek Ko\u0142odziej\n dr in\u017c. Anna Kusior\n dr hab. in\u017c. Tomasz Machniewicz, prof. AGH\n dr hab. in\u017c. Agnieszka Ob\u0142\u0105kowska-Mucha, prof. AGH\n dr hab. in\u017c. Adam Postawa, prof. AGH\n dr hab. in\u017c. \u0141ukasz Rauch, prof. AGH\n dr Rados\u0142aw Tyra\u0142a\n Zuzanna Gomu\u0142a, przedstawicielka studentek i student\u00f3w\n\nStopka\n\nW\u0142adze\n\nWydzia\u0142y, szko\u0142a doktorska, jednostki\n\nFakty i liczby\n\nHistoria i tradycja\n\nOferta badawcza\n\nOferta dla biznesu\n\nSpo\u0142eczna odpowiedzialno\u015b\u0107\n\nStudia\n\nKierunki studi\u00f3w\n\nStudia podyplomowe\n\nKursy i szkolenia\n\nOpen AGH \u2013 Otwarte Zasoby Edukacyjne\n\nBaza Danych o Autorach i Publikacjach AGH\n\nBiuletyn Informacji Publicznej\n\nZam\u00f3wienia publiczne\n\nFinansowanie z bud\u017cetu pa\u0144stwa\n\nOferty pracy\n\nDla medi\u00f3w\n\nPatronaty\n\nSklep Internetowy AGH\n\nKontakt\n\nSpis pracownik\u00f3w\n\nOchrona danych osobowych\n\nR\u00f3wno\u015b\u0107 w AGH\n\nDeklaracja dost\u0119pno\u015bci\n\nCyberbezpiecze\u0144stwo\n\nPoczta AGH\n\nMapa strony\n\nBack", "metadata": {"url": "https://agh.edu.pl/o-agh/wladze/senat/senacka-komisja-ds-ksztalcenia", "title": " Senacka Komisja ds. Kszta\u0142cenia -- Serwis Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej ", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "a72738cf47f39009de44e42003e58651", "word_count": 185, "headings": [{"level": 1, "text": "Senacka Komisja ds. Kszta\u0142cenia"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}