{"content": "# Edward G\u00f6rlich \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Edward_G%C3%B6rlich\nCrawled: 2025-03-19 21:09:45\n\nEdward G\u00f6rlich\n\nZ Historia AGH\n\nEdward G\u00f6rlich\n\nNazwisko\n\nG\u00f6rlich\n\nImi\u0119 / imiona\n\nEdward\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n26 lipca 1914\n\nMiejsce urodzenia\n\nKrak\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n8 lipca 2009\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\ngeochemia\n, \n\u00a0elektrochemia\n, \nkrystalochemia\n, \n\u00a0chemia krzemian\u00f3w\n, \nanaliza chemiczna\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProrektor ds. Og\u00f3lnych (1969\u20131973)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1995\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza zas\u0142ugi dla AGH\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nMedal 10-lecia Polski Ludowej\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProdziekan\nWydzia\u0142 Geologiczno-Poszukiwawczy\n1954\n1954\nDziekan\nWydzia\u0142 Ceramiczny\n1960\n1964\nProrektor\nAGH\n1969\n1973\n\nProf. dr \nEdward G\u00f6rlich\n (1914\u20132009)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: geochemia, elektrochemia, krystalochemia, chemia krzemian\u00f3w, analiza chemiczna\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 26 lipca 1914 roku w\u00a0Krakowie, tam te\u017c zmar\u0142 8 lipca 2009 roku i\u00a0zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Rakowickim. \n\nPrzed wojn\u0105 uko\u0144czy\u0142 studia chemiczne na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim, p\u00f3\u017aniej studiowa\u0142 tam geologi\u0119. W czasie okupacji pracowa\u0142 w Ostdeutsche Chemische Werke GmbH (Krakowskie Zak\u0142ady Sodowe Solvay) jako laborant, gdzie uczestniczy\u0142 w opracowaniu podstaw produkcji p\u00f3\u0142toraw\u0119glanu sodowego. Prowadzi\u0142 \u0107wiczenia z analizy chemicznej dla student\u00f3w farmacji UJ w Tajnym\nUniwersytecie.\n\nW 1947 roku uzyska\u0142 dyplom magistra filozofii w zakresie chemii na Wydziale Matematyczno-Przyrodniczym UJ. \n\nStopnie i tytu\u0142y naukowe: dr \"scientiarum naturalium\" UJ (1951), docent (1954), prof. nadzw. (1959). \n\nW 1969 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora. \n\nCa\u0142e swoje \u017cycie zwi\u0105za\u0142 z\u00a0Akademi\u0105: pracowa\u0142 na AG od 1945 roku. Zast\u0119pca profesora (1952). W latach 1945-1960 w Katedrze Mineralogii i Petrografii Wydzia\u0142u Geologicznego AGH. Prodziekan Wydzia\u0142u Geologiczno-Poszukiwawczego (1954), kierownik Katedry Chemii Krzemian\u00f3w (1960\u20131972), dziekan \n Wydzia\u0142u Ceramicznego\n (1960\u20131964), dyrektor Instytutu In\u017cynierii Materia\u0142owej (1971), prorektor AGH (1971\u20131973). \n\nJeden ze wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u00f3w Wydzia\u0142u Ceramicznego i\u00a0jedynej w\u00a0Polsce Katedry Chemii Krzemian\u00f3w. Stworzy\u0142 polsk\u0105 szko\u0142\u0119 chemii krzemian\u00f3w. Z\u00a0jego inicjatywy powsta\u0142 w\u00a0Polsce pierwszy Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i\u00a0Ceramiki i\u00a0pierwszy kierunek studi\u00f3w \u201eIn\u017cynieria Materia\u0142owa\u201d.\n\nAutor ponad 120 publikacji naukowych i\u00a0kilku monografii, w\u00a0tym pierwszego w\u00a0Polsce podr\u0119cznika do chemii krzemian\u00f3w. Jeden z\u00a0pierwszych zajmowa\u0142 si\u0119 krystalochemi\u0105 krzemian\u00f3w, a\u00a0szczeg\u00f3lnie minera\u0142\u00f3w ilastych.\n\nCz\u0142onek czynny Polskiej Akademii Nauk; wicedyrektor Wydzia\u0142u Matematyczno-Fizyczno-Chemicznego (1995\u20132000); cz\u0142onek 5 Komisji Nauk O/K PAN od 1959; cz\u0142onek Komitetu Hutnictwa PAN. Od 1984 roku cz\u0142onek, a w latach 2002-2003 wiceprzewodnicz\u0105cy Konwentu Senior\u00f3w AGH. Przewodnicz\u0105cy Spo\u0142ecznej Komisji Etycznej ds. integracji pracownik\u00f3w Wydzia\u0142u (1990\u20131993). Cz\u0142onek NOT 1958\u20131980. Wiceprzewodnicz\u0105cy Sekcji Przemys\u0142u Mineralnego i\u00a0Materia\u0142\u00f3w Budowlanych SITPChem (1958\u20131960) oraz cz\u0142onek Zarz\u0105du G\u0142\u00f3wnego 1958\u20131960. Cz\u0142onek honorowy Polskiego Towarzystwa Ceramicznego. Cz\u0142onek Komitetu \u201eKrak\u00f3w 2000\u201d. Przewodnicz\u0105cy Komitetu Redakcyjnego serii wydawniczej \u201eNauka dla wszystkich\u201d (1964\u20132002).\n\nW\u00a01995\u00a0roku Senat AGH w\u00a0uznaniu zas\u0142ug dla AGH uhonorowa\u0142 go godno\u015bci\u0105 doktora honoris causa.\n\nHumanista, znawca sztuki, a w szczeg\u00f3lno\u015bci archeologii j\u0119zykowej. Hobby: j\u0119zykoznawstwo por\u00f3wnawcze, kosmologia, turystyka g\u00f3rska, p\u0142ywanie.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nMedal 10-lecia Polski Ludowej\n, \nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, Srebrna Odznaka Miasta Krakowa, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, Z\u0142ota Odznaka Miasta Krakowa, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, nagrody MOiSW, wielokrotny laureat nagr\u00f3d Rektora AGH za prace naukowo-dydaktyczne i za ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142alno\u015bci organizacyjnej i dydaktycznej.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nEdward G\u00f6rlich. W: Manecki A.: Alfabet wspomnie\u0144 o ludziach nauki i wydarzeniach lat minionych. Krak\u00f3w 2015, s. 163\n\nEdward G\u00f6rlich. W: Manecki A.: Ludzie nauk o Ziemi i Kosmosie\u00a0: z wydarzeniami lat minionych tle. Krak\u00f3w 2023, s. 58-59\n\nEncyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 252\n\nKto jest kim w ceramice\u00a0: 50 lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\u00a0: 1949-1999. [AGH]. Krak\u00f3w 1999, s. 58, 105, [foto]\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 102\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH w 70-lecie swojej dzia\u0142alno\u015bci. Krak\u00f3w 2019, s. 14, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nBiela\u0144ski A. [et al.]: Kim jest profesor Edward G\u00f6rlich. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1995, nr 17, s. 7-8\n\nCh\u0142opek J.: Jubileusz Profesora Edwarda G\u00f6rlicha. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2004, nr 132/133, s. 13, [24], [foto]\n\nDziennik Polski\n 2009, nr 161 (11\u201312\u2009VII 2009), s. A10 [nekr.]\n\nHandke M.: Dorobek naukowy [Edwarda G\u00f6rlicha]. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1995, nr 17, s. 9\n\nHandke M.: Dorobek naukowy [Edwarda G\u00f6rlicha]. \nSzk\u0142o i Ceramika\n 1995, nr 4, s. 20-22, [foto]\n\nJubileusz Profesora Edwarda G\u00f6rlicha. \nMateria\u0142y Ceramiczne\n 2004, t. 56, nr 3, s. 117\n\nKry\u015b-Dyja A.: Kim jest profesor Edward G\u00f6rlich. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1995, nr 17, s. 7-8\n\nMrowec S.: Edward G\u00f6rlich - niezwyk\u0142a osobowo\u015b\u0107. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1995, nr 17, s. 6, [foto]\n\nMrowec S.: Edward G\u00f6rlich - niezwyk\u0142a osobowo\u015b\u0107. \nSzk\u0142o i Ceramika\n 1995, nr 4, s. 22-23\n\nPodrzucki C.: Konwent Senior\u00f3w AGH w dw\u00f3ch ostatnich kadencjach swej dzia\u0142alno\u015bci. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2001, nr 90, s. 7-8\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 19.04.1995], s. 1, 6\n\nStoch L.: Profesor Edward G\u00f6rlich tw\u00f3rca oryginalnych koncepcji naukowych, 1914-2009. \nMateria\u0142y Ceramiczne\n 2012, t. 64, nr 1, s. 142-152, [foto]\n\nUroczysto\u015b\u0107 nadania tytu\u0142u doktora honoris causa AGH prof. dr Edwardowi G\u00f6rlichowi 14 czerwca 1995. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1995, nr 18, s. 2, [foto]\n\nInne\n\nAleksandrowicz S. W.:  Edward G\u00f6rlich [audycja radiowa]. [Prowadz\u0105cy] red. J. St\u0119pie\u0144. Krak\u00f3w, Producent: Radio Krak\u00f3w S.A. [wyemitowano 17.02.2019]. Dost\u0119pny w:  \nhttp://www.radiokrakow.pl/audycje/w-kregu-nauki/audycja-z-dn17022019-r/\n [10.12.2019]\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Edward_G\u00f6rlich&oldid=80453\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Edward_G%C3%B6rlich", "title": "Edward G\u00f6rlich \u2013 Historia AGH", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "b55235f3b9cd0f14ec460af69f8f85f3", "word_count": 858, "headings": [{"level": 1, "text": "Edward G\u00f6rlich"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}