{"content": "# Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami\n\nURL: https://wilgz.agh.edu.pl/wydarzenia/relacja-z-xxxiv-szkoly-eksploatacji-podziemnej/\nCrawled: 2025-03-19 21:29:47\n\nHomepage\n \u00a0/\u00a0 \nWydarzenia\n \u00a0/\u00a0 \nRelacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej\n\nTo wydarzenie min\u0119\u0142o.\n\nRelacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej\n\n 08.03.2025 \n\n:\n\nPracownik\nSlide\nStudent\n\n 8 marca 2025 \n\nCa\u0142y dzie\u0144\n\nW dniach 24-25 lutego 2025 po raz 34 odby\u0142a si\u0119 Szko\u0142a Eksploatacji Podziemnej. Ta konferencja jest tradycyjnym spotkaniem naukowc\u00f3w i praktyk\u00f3w, gdzie tocz\u0105 si\u0119 dyskusje, prezentowane s\u0105 wyk\u0142ady i prelekcje o tera\u017aniejszo\u015bci i przysz\u0142o\u015bci przemys\u0142\u00f3w wydobywczego i energetycznego. WILIGZ w tegorocznej edycji SEP by\u0142 partnerem konferencji.\nPrelekcja Dziekana w sesji plenarnej\nW sesji plenarnej pod has\u0142em \u201eStrategiczna transformacja energetyki i g\u00f3rnictwa w Polsce\u201d Dziekan WILiGZ AGH \u2013 dr hab. in\u017c. Arkadiusz Kustra, prof. AGH wyg\u0142osi\u0142 prelekcj\u0119 pt. \u201eRestrukturyzacja aktyw\u00f3w firm energetycznych na potrzeby realizacji strategii zielonej transformacji\u201d.\nW trakcie obrad odbywaj\u0105cych si\u0119 w Teatrze im. J. S\u0142owackiego w Krakowie, Prodziekan ds. Rozwoju, dr hab. in\u017c. Zbigniew Burtan, prof. AGH\u00a0 wr\u0119czy\u0142 wyr\u00f3\u017cnienia w konkursie Bezpieczna Kopalnia.\nLiczne wyst\u0105pienia pracownik\u00f3w WILIGZ\nSzko\u0142a Eksploatacji Podziemnej, jak co roku obfitowa\u0142a w wiele sesji tematycznych. Nie zabrak\u0142o referat\u00f3w pracownik\u00f3w WILIGZ w tych sesjach Nasi przedstawiciele byli tak\u017ce moderatorami w niekt\u00f3rych sesjach tematycznych. Poni\u017cej tematy referat\u00f3w wyg\u0142oszonych przez Pracownik\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych sesjach. Szczeg\u00f3\u0142owy program, streszczenia referat\u00f3w oraz sprawozdanie z ca\u0142o\u015bci SEP (w tym nagrania wybranych sesji) mo\u017cna znale\u017a\u0107 \ntutaj\n:\nSesja \u2013 Skr\u0119powanie warunk\u00f3w prowadzenia rob\u00f3t g\u00f3rniczych a kszta\u0142towanie si\u0119 zagro\u017cenia sejsmicznego i t\u0105paniami\nZbigniew Burtan, Chlebowski Dariusz \u2013 Skr\u0119powanie warunk\u00f3w prowadzenia rob\u00f3t g\u00f3rniczych a kszta\u0142towanie si\u0119 zagro\u017cenia sejsmicznego i t\u0105paniami.\nAdrianna Konopa, Piotr Ma\u0142kowski \u2013 Szacowane i rejestrowane przyspieszenia drga\u0144 pochodz\u0105ce od wstrz\u0105s\u00f3w g\u00f3rniczych na skutek eksploatacji \u015bcian 709 i 710 w pok\u0142adzie 207 w ZG Janina.\nSesja \u2013 Nowe techniki i technologie w podziemnej eksploatacji z\u0142\u00f3\u017c\nKrzysztof Broda, Wiktor Filipek, Barbara Tora \u2013 G\u00f3rnictwo morskie \u2013 transport urobku z du\u017cych g\u0142\u0119boko\u015bci.\nBarbara Tora, Stanis\u0142aw Pietrzyk, Krzysztof Broda, Wiktor Filipek \u2013 Deep sea mining \u2013 mo\u017cliwo\u015bci pozyskania metali.\nDariusz Faustman, Rafa\u0142 Sie\u0144ko, \u0141ukasz Bednarski -Zastosowanie ci\u0105g\u0142ych geometrycznie \u015bwiat\u0142owodowych pomiar\u00f3w odkszta\u0142ce\u0144 i przemieszcze\u0144 obiekt\u00f3w geotechnicznych.\nZbigniew Rak, Jerzy Stasica \u2013 Propozycja zmian technologicznych w dr\u0105\u017ceniu wyrobisk w obudowie podporowo-kotwowej.\nSesja \u2013 Transformacja energetyczna sektora g\u00f3rniczego\nJacek Korski \u2013 ITG KOMAG, Zbigniew Rak- U\u017cyteczno\u015b\u0107 i funkcjonalno\u015b\u0107 \u0142a\u0144cuchowego grawitacyjnego magazynu energii w szybie kopalnianym.\nArtur Halbina \u2013 Zarz\u0105dzanie zapotrzebowaniem na energi\u0119 ukierunkowane na wzrost warto\u015bci firmy.\nSesja \u2013 Wentylacja i klimatyzacja kopal\u0144\nNikodem Szl\u0105zak, Marek Korzec \u2013 Obliczanie rozp\u0142ywu powietrza w sieci wentylacyjnej jako narz\u0119dzie do wspomagania decyzji o rozwoju kopalni.\nAndrzej Szmuk \u2013 Jastrz\u0119bska Sp\u00f3\u0142ka W\u0119glowa SA, Zbigniew Kuczera, Marek Borowski \u2013 Nowa metoda budowy modeli sieci wentylacyjnych w oparciu o skaning 3D. Predykcja parametr\u00f3w wentylacyjnych w bocznicach sieci kopal\u0144 podziemnych.\nNikodem Szl\u0105zak, Justyna Swolkie\u0144, Marek Korzec \u2013 Zastosowanie lodu zawiesinowego dla poprawy warunk\u00f3w klimatycznych w kopalniach.\nSesja \u2013 Metan w g\u00f3rnictwie w\u0119gla kamiennego \u2013 wyzwania w \u015bwietle nowych przepis\u00f3w UE\nDariusz Obracaj, Marek Korzec \u2013 W\u0142asno\u015bci sorpcyjne w\u0119gli kamiennych w aspekcie oceny zagro\u017cenia zjawiskami gazogeodynamicznymi w kopalniach podziemnych.\nMarek Borowski, Piotr Kasza \u2013 Instytut Nafty i Gazu \u2013 Pa\u0144stwowy Instytut Badawczy Zmniejszenie emisji metanu w systemach wentylacji kopal\u0144 podziemnych.\nJustyna Swolkie\u0144, Jaros\u0142aw N\u0119cki, Nikodem Szl\u0105zak \u2013 Robert Field \u2013 UNEP\u2019s International Methane Emission Observatory (IMEO), Pawe\u0142 Jagoda, Jakub Bartyzel, Marek Korzec \u2013 Najnowsze osi\u0105gni\u0119cia w zakresie monitoringu metanu z kopal\u0144.\nSesja \u2013 Zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem pracy w kopalniach\nDagmara Nowak-Senderowska, Waldemar Korzeniowski \u2013 Identyfikacja i budowa scenariuszy zagro\u017ce\u0144 w kopalni podziemnej.\nZbigniew Burtan, Dagmara Nowak-Senderowska , Pawe\u0142 Szczepa\u0144ski \u2013 QES Consulting sp. z o.o. \u00a0\u2013 Cechy charakterystyczne zagro\u017ce\u0144 podstaw\u0105 doboru metod oceny ryzyka zawodowego w kopalniach w\u0119gla kamiennego.\nMariusz Kapusta \u2013 Procesy budowy kultury bezpiecze\u0144stwa pracy w przedsi\u0119biorstwach g\u00f3rniczych.\nSesja \u2013 Dobre praktyki w utrzymaniu stateczno\u015bci wyrobisk korytarzowych i eksploatacyjnych\nPiotr Ma\u0142kowski, Zbigniew Niedbalski, \u0141ukasz Bednarek \u2013 Pomiary rozwarstwie\u0144 stropu \u2013 jak je bada\u0107 i po co.\nZbigniew Niedbalski, Piotr Ma\u0142kowski, \u0141ukasz Bednarek , Mariusz Jaszczurowski \u2013 PGG SA, KWK ROW, Ruch Marcel, Przemys\u0142aw Pilis \u2013 PGG SA, KWK RUDA, Ruch Bielszowice \u2013 Zmiany sytuacji geomechanicznej w rejonie wyrobisk zlokalizowanych w pok\u0142adzie wybieranym na warstwy.\nZbigniew Rak, Jerzy Stasica \u2013 Dobre praktyki w utrzymywaniu wyrobiska w jednostronnym otoczeniu zrobami zawa\u0142owymi \u2013 technika kotwienia.\nSerdecznie wszystkim prelegentom dzi\u0119kujemy za istotny wk\u0142ad w dzia\u0142ania rozwojowe polskiego przemys\u0142u wydobywczego. Zapraszamy do ogl\u0105dni\u0119cia mini galerii zdj\u0119\u0107.\n\n Kalendarz Google \n\n Eksportuj iCal \n\nRelated Events\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n20 marca @ 11:00\n \u2013 \n13:00\n\n Wczytaj widok. \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 2 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 2 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 2025-02-28\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej\n\n28 lutego\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej \n\nW\u0142adze Wydzia\u0142u In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami pragn\u0105 poinformowa\u0107, \u017ce dnia 28 lutego Biblioteka Wydzia\u0142owa b\u0119dzie czynna w godzinach 12:00 - 14:00. \n\n 2025-02-28\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w\n\n28 lutego\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w \n\nGratulujemy wszystkim, kt\u00f3rzy wpisali si\u0119 na II stopie\u0144 studi\u00f3w na naszym Wydziale! \n\n 1 wydarzenie, \n\n 1 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 1 \n\n 2025-03-01\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n1 marca\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek. \n\nZ g\u0142\u0119bokim \u017calem zawiadamiamy, \u017ce 20 lutego 2025 r. zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 3 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 3 \n\n 2025-03-03\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO\n\n3 marca\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO \n\nRuszaj\u0105 zapisy na zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO. \ntura podstawowa: 25.02.2025 r., godz. 10:00 \u2013 28.02.2025 r., godz. 10.00, \ntura uzupe\u0142niaj\u0105ca: 03.03.2025 r., godz. 10:00 \u2013 11.03.2025 r., godz. 10.00.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 7 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 7 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 8 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 8 \n\n 2025-03-08\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej\n\n8 marca\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej \n\nW dniach 24-25 lutego 2025 po raz 34 odby\u0142a si\u0119 Szko\u0142a Eksploatacji Podziemnej. Ta konferencja jest tradycyjnym spotkaniem naukowc\u00f3w i praktyk\u00f3w, gdzie tocz\u0105 si\u0119 dyskusje, prezentowane s\u0105 wyk\u0142ady i prelekcje o tera\u017aniejszo\u015bci i przysz\u0142o\u015bci przemys\u0142\u00f3w wydobywczego i energetycznego. WILIGZ w tegorocznej edycji SEP by\u0142 partnerem konferencji.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 9 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 9 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 10 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 10 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 11 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 11 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 12 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 12 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 13 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 13 \n\n 2025-03-13\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+\n\n13 marca\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+ \n\nMo\u017cna ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski do programu Erasmus+. Rekrutacja dotyczy wyjazd\u00f3w na studia oraz praktyki do uczelni znajduj\u0105cych si\u0119 w bazie AGH, z kt\u00f3rymi nasz Wydzia\u0142 ma zawarte umowy o wymianie studenckiej. \nSpotkanie informacyjne online odb\u0119dzie si\u0119 13 marca 2025 o godz. 13:30 na platformie MS Teams.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 14 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 14 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 15 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 15 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 16 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 16 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 17 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 17 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 18 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 18 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 19 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 19 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 20 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 20 \n\n 11:00 \n\n - \n\n 13:00 \n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n20 marca @ 11:00\n - \n13:00\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\nPrzewodnicz\u0105cy i Rada Dyscypliny In\u017cynieria \u015arodowiska, G\u00f3rnictwo i Energetyka uprzejmie informuj\u0105, \u017ce w dniu 20 marca 2025 r. o godz. 11:00 w paw. A-4, sali 15, odb\u0119dzie si\u0119 publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 21 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 21 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 22 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 22 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 23 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 23 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 29 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 29 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 30 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 30 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 31 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 31 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 1 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 1 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 3 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 3 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 28 lutego \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w \n\n 1 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek. \n\n There are no events on this day. \n\n 3 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 8 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 13 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Rekrutacja do programu Erasmus+ \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 20 marca \n\n20 marca @ 11:00\n - \n13:00\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n 20 marca \n\n20 marca @ 11:00\n - \n13:00\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n Poka\u017c kalendarz", "metadata": {"url": "https://wilgz.agh.edu.pl/wydarzenia/relacja-z-xxxiv-szkoly-eksploatacji-podziemnej/", "title": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "c5654002d034fb219cf60a4001438c2f", "word_count": 1638, "headings": [{"level": 1, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 2, "text": "8 marca 2025Ca\u0142y dzie\u0144"}, {"level": 2, "text": "Prelekcja Dziekana w sesji plenarnej"}, {"level": 2, "text": "Liczne wyst\u0105pienia pracownik\u00f3w WILIGZ"}, {"level": 3, "text": "Sesja \u2013 Skr\u0119powanie warunk\u00f3w prowadzenia rob\u00f3t g\u00f3rniczych a kszta\u0142towanie si\u0119 zagro\u017cenia sejsmicznego i t\u0105paniami"}, {"level": 3, "text": "Sesja \u2013 Nowe techniki i technologie w podziemnej eksploatacji z\u0142\u00f3\u017c"}, {"level": 3, "text": "Sesja \u2013 Transformacja energetyczna sektora g\u00f3rniczego"}, {"level": 3, "text": "Sesja \u2013 Wentylacja i klimatyzacja kopal\u0144"}, {"level": 3, "text": "Sesja \u2013 Metan w g\u00f3rnictwie w\u0119gla kamiennego \u2013 wyzwania w \u015bwietle nowych przepis\u00f3w UE"}, {"level": 3, "text": "Sesja \u2013 Zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem pracy w kopalniach"}, {"level": 3, "text": "Sesja \u2013 Dobre praktyki w utrzymaniu stateczno\u015bci wyrobisk korytarzowych i eksploatacyjnych"}, {"level": 2, "text": "Related Events"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 2, "text": ""}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 3, "text": "2 wydarzenia,28"}, {"level": 1, "text": "2 wydarzenia,28"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,1"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,1"}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,3"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,3"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,7"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,7"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,8"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,8"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,9"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,9"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,10"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,10"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,11"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,11"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,12"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,12"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,13"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,13"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,14"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,14"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,15"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,15"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,16"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,16"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,17"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,17"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,18"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,18"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,19"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,19"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,20"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,20"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,21"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,21"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,22"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,22"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,23"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,23"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,28"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,28"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,29"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,29"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,30"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,30"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,31"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,31"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,1"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,1"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,3"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,3"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}]}}