{"content": "# Eduardo Frei Ruiz-Tagle \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Eduardo_Frei_Ruiz-Tagle&oldid=76803\nCrawled: 2025-03-19 22:11:27\n\nEduardo Frei Ruiz-Tagle\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 11:50, 20 mar 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nEduardo Frei Ruiz-Tagle\n\nNazwisko\n\nFrei Ruiz-Tagle\n\nImi\u0119 / imiona\n\nEduardo\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nIn\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n24 czerwca 1942\n\nMiejsce urodzenia\n\nSantiago\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nhydraulika\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1999\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitne zas\u0142ugi w\u00a0dziele zbli\u017cenia kulturalnego i\u00a0naukowego mi\u0119dzy Chile i\u00a0Polsk\u0105\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Wielki Orderu Zas\u0142ugi Rzeczypospolitej Polskiej\n\nIn\u017c. \nEduardo Frei Ruiz-Tagle\n (1942-)\n\nPrezydent Chile w latach 1994-2000\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: hydraulika\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 w\u00a0Santiago 24 czerwca 1942 roku. \n\nJest wychowankiem Universidad de Chile, in\u017cynierem budownictwa l\u0105dowego i\u00a0wodnego ze specjalno\u015bci\u0105 w\u00a0zakresie hydrauliki. Zaw\u00f3d in\u017cynierski uprawia\u0142 w\u00a0latach 1969\u20131988, pracuj\u0105c w firmie Sigdo Koppers.\n\nW czasach studenckich wst\u0105pi\u0142 do Partii Chrze\u015bcija\u0144sko-Demokratycznej. Prowadzi\u0142 kampani\u0119 wyborcz\u0105 Eduardo Frei Montalva, swego ojca. W czasach dyktatury wojskowej walczy\u0142 o przywr\u00f3cenie wolnych wybor\u00f3w. W 1989 roku zosta\u0142 wybrany senatorem w okr\u0119gu Santiago. Od 1991 roku przewodnicz\u0105cy Partii Chrze\u015bcija\u0144skiej Demokracji. W 1994 roku obj\u0105\u0142 stanowisko prezydenta Chile na sze\u015bcioletni\u0105 kadencj\u0119.\n\nZ\u00a0jego inicjatywy zawarto polsko-chilijskie umowy o\u00a0wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczo-handlowej, kulturalnej i\u00a0naukowo-technicznej, nawi\u0105zano mi\u0119dzyuniwersyteckie kontakty z\u00a014 polskimi uczelniami, w\u00a0tym z AGH (wsp\u00f3\u0142praca z\u00a0Universidad de la Serena, Universidad Catolica de Antofagasta w\u00a0obszarze geologii, wulkanologii i\u00a0g\u00f3rnictwa).\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Wielki Orderu Bernardo O\u2019Higginsa (Chile), Wielki Order Kr\u00f3la Tomis\u0142awa (Chorwacja), \u0141a\u0144cuch Orderu Izabeli Katolickiej (Hiszpania), Komandor Order S\u0142o\u0144ca Peru, Wielki \u0141a\u0144cuch Orderu Sikatuny (Filipiny), \nKrzy\u017c Wielki Orderu Zas\u0142ugi Rzeczypospolitej Polskiej\n i inne\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nArtyku\u0142y\n\nDoktorat Honorowy dla Prezydenta Chile. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1999, nr 64, s. 29\u201336, [foto]\n\nInne\n\nEduardo Frei Ruiz-Tagle - Wikipedia [online] [przegl\u0105dany 20.03.2023]. Dost\u0119pny w: \nhttps://en-m-wikipedia-org.translate.goog/wiki/Eduardo_Frei_Ruiz-Tagle?_x_tr_sl=en&_x_tr_tl=pl&_x_tr_hl=pl&_x_tr_pto=sc\n\nEduardo Frei (m\u0142odszy)... [online] [przegl\u0105dany 16.11.2016]. Dost\u0119pny w: \nhttps://pl.wikipedia.org/wiki/Eduardo_Frei_(m%C5%82odszy)\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Sekretariatu Prorektora ds. Og\u00f3lnych AGH\n\nstan na dzie\u0144 20.03.2023\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Eduardo_Frei_Ruiz-Tagle&oldid=76803\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Eduardo_Frei_Ruiz-Tagle&oldid=76803", "title": "Eduardo Frei Ruiz-Tagle \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "872ea9f4387e93e6c5f70036dd634184", "word_count": 337, "headings": [{"level": 1, "text": "Eduardo Frei Ruiz-Tagle"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}