{"content": "# Prodziekan ds. Dydaktycznych \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prodziekan_ds._Dydaktycznych\nCrawled: 2025-03-19 21:59:42\n\nProdziekan ds. Dydaktycznych\n\nZ Historia AGH\n\nProdziekan ds. Dydaktycznych\n\nuszczeg\u00f3\u0142awia\n\nProdziekan\n\nOsoba\n\"-Ma podobiekt\u00a0<span style=\"font-size:small;\">(-Has subobject)</span>\" is a predefined property representing a \ncontainer\n construct and is provided by \nSemantic MediaWiki\n.\nJednostka\nFunkcja\nRok od\nRok do\nJerzy Lis\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\nProdziekan ds. Dydaktycznych\n1999\n2002\nJerzy Lis\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\nProdziekan ds. Dydaktycznych\n1996\n1999\nAndrzej Adam Tytko\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\nProdziekan ds. Dydaktycznych\n2002\n2005\nJan Wr\u00f3bel\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\nProdziekan ds. Dydaktycznych\n1987\n1990\nJan Wr\u00f3bel\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\nProdziekan ds. Dydaktycznych\n1984\n1987\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Prodziekan_ds._Dydaktycznych&oldid=18496\n\u201d\n\nKategoria\n: \nFunkcja", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prodziekan_ds._Dydaktycznych", "title": "Prodziekan ds. Dydaktycznych \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "c1c877dcb0c2da505b156410168006cc", "word_count": 106, "headings": [{"level": 1, "text": "Prodziekan ds. Dydaktycznych"}]}}