{
  "metadata": {},
  "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 1 do Regulaminu konkursu \u201eGrant Rektora\u201d\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\t\t\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\n                  Nazwa  i piecz\u0119\u0107 KN\t\t\t\t\t\t\tMiejsce i data\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n          Pion G\u00f3rniczy/Pion Hutniczy\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nNazwa Wydzia\u0142u na terenie, kt\u00f3rego dzia\u0142a KN\n\n\n\n\n\nWNIOSEK\n\no dofinansowanie w ramach konkursu \u201eGrant Rektora\u201d\n\n\n\nTytu\u0142 projektu \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026......\n\nKategoria projektu \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\nRealizator projektu \u2013 pe\u0142na nazwa ko\u0142a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nImi\u0119 i nazwisko przewodnicz\u0105cego/prezesa ko\u0142a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\nAdres mailowy ko\u0142a naukowego w domenie AGH \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nImi\u0119 i nazwisko oraz dane kontaktowe osoby odpowiedzialnej za realizacj\u0119 \n\nprojektu \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nImi\u0119 i nazwisko opiekuna ko\u0142a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...\n\nJednostka zatrudniaj\u0105ca opiekuna ko\u0142a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nLista uczestnik\u00f3w projektu:\n\n\n\nl.p.\n\nImi\u0119 i nazwisko\n\nNr albumu\n\nRok studi\u00f3w\n\nKierunek\n\nWydzia\u0142\n\nPodpis (opcjonalnie)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCele projektu: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\nSpodziewane efekty projektu: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nCzy ko\u0142o naukowe bra\u0142o udzia\u0142 w poprzednich edycjach konkursu \u201eGrant \n\nRektora\u201d?\n\nTAK/NIE - \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026........................(poda\u0107 edycj\u0119 \n\nkonkursu i kwot\u0119 dofinansowania, np. 2020 \u2013 13\u00a0000z\u0142.)\n\n\n\nSzczeg\u00f3\u0142owy harmonogram projektu (harmonogram powinien uwzgl\u0119dnia\u0107 kluczowe terminy podane w komunikacie Prorektora ds. studenckich):\n\nData\n\nEtapy realizacji projektu/Dzia\u0142ania\n\n\n\nRozpocz\u0119cie projektu\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026....\n\n15.10.2021r.\n\nZako\u0144czenie projektu\n\n\n\nZnaczenie projektu dla Uczelni: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\nOpis merytoryczny projektu (max. 3-5 stron) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nKosztorys projektu (przed konsultacj\u0105 w ZOOS CSS)\n\n\n\nL.p.\n\nPrzewidywane pozycje koszt\u00f3w\n\nKwota\n\n [z\u0142.]\n\n\u015arodki z projektu konkurs \u201eGR\u201d\n\n\u015arodki z Wydzia\u0142u\n\n\u015arodki od sponsora\n\nWp\u0142aty w\u0142asne uczestnik\u00f3w\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPodpisy cz\u0142onk\u00f3w projektu\n\nPodpis i piecz\u0119\u0107 opiekuna ko\u0142a"
}