{"content": "# Niemczyk \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Niemczyk\nCrawled: 2025-03-19 21:57:17\n\nNiemczyk\n\nZ Historia AGH\n\nNiemczyk\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nHenryk Zbigniew Filcek\n9 listopada 1928\nRektor AGH (1975\u20131979)\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Niemczyk&oldid=27239\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Niemczyk", "title": "Niemczyk \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ef2039ca0caee28671b2e8c8d921d1e7", "word_count": 29, "headings": [{"level": 1, "text": "Niemczyk"}]}}