{"content": "#  Aktualno\u015bci -- S4S \u2013 Nauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa \n\nURL: https://s4s.agh.edu.pl/aktualnosci\nCrawled: 2025-03-19 22:39:35\n\nPierwsza konferencja \u201eNauka dla Spo\u0142ecze\u0144stwa\u201d realizowana w ramach projektu \u201eNauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa-system komunikacji podmiot\u00f3w naukowych i gospodarczych \u201eScience4Society\u201d finansowanego przez Ministerstwo Edukacji i Nauki, Krak\u00f3w AGH 2023 \n\n18.05.2023", "metadata": {"url": "https://s4s.agh.edu.pl/aktualnosci", "title": " Aktualno\u015bci -- S4S \u2013 Nauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "809388b4b8b83c00b79fc16d1c54cf06", "word_count": 28, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Druga konferencja \u201eNauka dla Spo\u0142ecze\u0144stwa\u201d realizowana w ramach projektu \u201eNauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa-system komunikacji podmiot\u00f3w naukowych i gospodarczych \u201eScience4Society\u201d finansowanego przez Ministerstwo Edukacji i Nauki, Krak\u00f3w AGH 2023"}, {"level": 2, "text": "I Kongres Energetyki Rozproszonej oraz Konferencja Naukowa Energetyki Rozproszonej, Krak\u00f3w AGH 2023"}, {"level": 2, "text": "Kadry dla przemys\u0142u lotniczego"}, {"level": 2, "text": "Z\u0142oty Medal na 16th International Invention and Innovation Show INTARG 2023"}, {"level": 2, "text": "Panel Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego, \u201eKadry dla przemys\u0142u lotniczego\u201d, Mielec 2023"}, {"level": 2, "text": "16th International Invention and Innovation Show INTARG 2023 oraz w 25 Gie\u0142da Wynalazk\u00f3w Katowice 2023"}, {"level": 2, "text": "Pierwsza konferencja \u201eNauka dla Spo\u0142ecze\u0144stwa\u201d realizowana w ramach projektu \u201eNauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa-system komunikacji podmiot\u00f3w naukowych i gospodarczych \u201eScience4Society\u201d finansowanego przez Ministerstwo Edukacji i Nauki, Krak\u00f3w AGH 2023"}, {"level": 2, "text": "Z\u0142oty Medal na 48 Mi\u0119dzynarodowym Salonie Wynalazk\u00f3w Genewa 2023"}, {"level": 2, "text": "Wystawa wynalazk\u00f3w w Genewie 2023, \u201cThe International Exhibition of Inventors\u201d"}, {"level": 2, "text": "XLI Colloquium on Metal Forming, Austria 2023"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}