{"content": "# Krzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Krzy%C5%BC_Oficerski_Orderu_Odrodzenia_Polski\nCrawled: 2025-03-19 21:57:01\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nZ Historia AGH\n\nOdznaczeni:\n\nCzes\u0142aw Adamski\n, \nStefan Witold Alexandrowicz\n, \nMarian Franciszek Bana\u015b\n, \nRyszard Benesch\n, \nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n, \nAdam Jan Biela\u0144ski\n, \nWitold Franciszek Marian Biernawski\n, \nFranciszek Bierski\n, \nKrzysztof Ludwik Birkenmajer\n, \nKazimierz Bisztyga\n, \nWies\u0142aw Stanis\u0142aw Blaschke\n, \nW\u0142adys\u0142aw Bogusz\n, \nRoman Bromowicz\n, \nMieczys\u0142aw Budkiewicz\n, \nWitold Andrzej Byrski\n, \nCzes\u0142aw Cempel\n, \nStanis\u0142aw Chrzanowski\n, \nAleksander Ciszewski\n, \nJan J\u00f3zef Cz\u0105stka\n, \nRyszard Czekajowski\n, \nKazimierz Czopek\n, \nAleksander D\u0142ugosz\n, \nZygmunt Drzyma\u0142a\n, \nJ\u00f3zef Antoni Dubi\u0144ski\n, \nMiko\u0142aj Dubowicki\n, \nW\u0142adys\u0142aw Duli\u0144ski\n, \nAndrzej Dunikowski\n, \nZbigniew Witold Engel\n, \nFeliks Teodor Esse\n, \nZbigniew J\u00f3zef Fajklewicz\n, \nJanusz Filipiak\n, \nTadeusz Florkowski\n, \nJerzy Jan Frydrych\n, \nMicha\u0142 Fuksa\n, \nAleksander Jacek Garlicki\n, \nAntoni Gawe\u0142\n, \nJ\u00f3zef Kazimierz Giergiel\n, \nAndrzej Maria Go\u0142a\u015b\n, \nStanis\u0142aw Go\u0142\u0105b\n, \nStanis\u0142aw Gorczyca\n, \nHenryk G\u00f3recki\n, \nZbigniew G\u00f3rny\n, \nJerzy G\u00f3rski\n, \nMaciej W\u0142adys\u0142aw Grabski\n, \nHubert Gruszczyk\n, \nJerzy Haber\n, \nMiros\u0142aw J\u00f3zef Handke\n, \nWies\u0142aw Adam Heflik\n, \nKazimierz Konrad Hess\n, \nJ\u00f3zef Oskar Hansel\n, \nJerzy Jab\u0142o\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Jachimski\n, \nZbigniew Jaglarz\n, \nAnna Jankowska-K\u0142apkowska\n, \nJan Stanis\u0142aw Janowski\n, \nPlaton Januszewicz\n, \nMieczys\u0142aw Jawie\u0144\n, \nMieczys\u0142aw Je\u017cewski\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Jucha\n, \nTadeusz Kaczorek\n, \nCzes\u0142aw Kalata\n, \nAleksander Adam Karcz\n, \nJan Maria Karp\n, \nZygmunt Kawecki\n, \nZenobiusz Stefan Kl\u0119bowski\n, \nAdam Klich\n, \nZdzis\u0142aw K\u0142eczek\n, \nGabriel Kniaginin\n, \nStanis\u0142aw Marian Knothe\n, \nAntoni Kolano\n, \nZygmunt Szymon Kolenda\n, \nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\n, \nKazimierz Korbel\n, \nLudwik Koz\u0142owski\n, \nZbigniew Stanis\u0142aw Koz\u0142owski\n, \nStanis\u0142aw Kreczmer\n, \nMarian Kruci\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Wojciech Kruczek\n, \nBoles\u0142aw Krupi\u0144ski\n, \nAleksander Wac\u0142aw Krupkowski\n, \nLucjan Kruszecki\n, \nMarian Ksi\u0105\u017ckiewicz\n, \nZdzis\u0142aw Kubas\n, \nTadeusz Aleksander Kubiczek\n, \nW\u0142adys\u0142aw Kuczewski\n, \nWiktor Kulczycki\n, \nAleksy Kurbiel\n, \nTadeusz Piotr Laskowski\n, \nMieczys\u0142aw Laso\u0144\n, \nJan Lech Lewandowski\n, \nKazimierz Piotr Liszka\n, \nAdam Julian Piotr Ludkiewicz\n, \nStefan \u0141aciak\n, \nZdzis\u0142aw Kazimierz Maciejasz\n, \nIgnacy Malecki\n, \nTadeusz Malkiewicz\n, \nPiotr Ma\u0142oszewski\n, \nStanis\u0142aw Ma\u0142oszewski\n, \nKazimierz Mamro\n, \nAndrzej Manecki\n, \nJan Stefan Manitius\n, \nStanis\u0142aw Markowski\n, \nEugeniusz Mazanek\n, \nStanis\u0142aw Andrzej Mitkowski\n, \nJanusz Mroczka\n, \nStanis\u0142aw Zygmunt Mrowec\n, \nBogdan Jerzy Ney\n, \nRoman Ney\n, \nJerzy Wiktor Niewodnicza\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Nizio\u0142\n, \nMarian Noga\n, \nMicha\u0142 Odlanicki-Poczobutt\n, \nCzes\u0142aw Kazimierz Olech\n, \nPawe\u0142 Olechnowicz\n, \nZbigniew Osi\u0144ski\n, \nJerzy Antoni Ostoja-S\u0119dzimir\n, \nRoman Kazimierz Pampuch\n, \nAndrzej Tomasz Paulo\n, \nTadeusz J\u00f3zef Micha\u0142 Pawlik\n, \nCzes\u0142aw Stanis\u0142aw Peszat\n, \nJan Pielichowski\n, \nJur Piszak\n, \nCzes\u0142aw J\u00f3zef Podrzucki\n, \nKarol Stanis\u0142aw Przyby\u0142owicz\n, \nW\u0142adys\u0142aw Przyby\u0142owski\n, \nTadeusz Rachwa\u0142\n, \nJ\u00f3zef Wojciech Raczkowski\n, \nTadeusz Rokossowski\n, \nJanusz Ryszard Roszkowski\n, \nW\u0142adys\u0142aw Rubczy\u0144ski-Prawdzic\n, \nStanis\u0142aw Antoni Rychlicki\n, \nTadeusz Ryncarz\n, \nJulian Micha\u0142 Samuj\u0142\u0142o-Sulima\n, \nTadeusz Sendzimir\n, \nJakub Kazimierz Siemek\n, \nAdam Siemieniec\n, \nTadeusz Jan Skawina\n, \nStanis\u0142aw S\u0142upek\n, \nStanis\u0142aw Sobolewski\n, \nLeszek Stanis\u0142aw Stoch\n, \nZbyszko Andrzej Stojek\n, \nStanis\u0142aw Zbigniew Stopa\n, \nStanis\u0142aw Antoni Stryczek\n, \nJerzy Sulikowski\n, \nTadeusz Syryjczyk\n, \nJan Tadeusz Szargut\n, \nLeopold Wiktor Szefer\n, \nLudger Miros\u0142aw Szklarski\n, \nTomasz Bart\u0142omiej Szmuc\n, \nLudwik August Szostak\n, \nKazimierz Stanis\u0142aw Sztaba\n, \nFerdynand Szwagrzyk\n, \nKazimierz Jan \u015awi\u0105tkowski\n, \nRoman Antoni Staszewski\n, \nRyszard Tadeusiewicz\n, \nAntoni J\u00f3zef Tajdu\u015b\n, \nStanis\u0142aw Takuski\n, \nAdam Tokarski\n, \nZbigniew Micha\u0142 Tokarski\n, \nAdam Stefan Trembecki\n, \nAlfred Zdzis\u0142aw Trzaska\n, \nRyszard Henryk Uberman\n, \nStanis\u0142aw Wdowiarz\n, \nJan W\u0119glarz\n, \nStefan W\u0119grzyn\n, \nTadeusz Wi\u0119ckowski\n, \nZbigniew Eugeniusz Wilk\n, \nRomuald Stanis\u0142aw W\u0142odek\n, \nJ\u00f3zef Wojnar\n, \nEugeniusz Wosiek\n, \nZbigniew Kazimierz Witek\n, \nFeliks Franciszek Zalewski\n, \nWies\u0142aw Olgierd Aureliusz Zapa\u0142owicz\n, \nJ\u00f3zef Zasadzi\u0144ski\n, \nStefan Ziemba\n, \nWiktor Zin\n, \nJ\u00f3zef Zna\u0144ski\n, \nHenryk J\u00f3zef Zygmunt\n, \nWitold \u017babicki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Krzy\u017c_Oficerski_Orderu_Odrodzenia_Polski&oldid=30394\n\u201d\n\nKategoria\n: \nOdznaczenie", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Krzy%C5%BC_Oficerski_Orderu_Odrodzenia_Polski", "title": "Krzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "322cf17ebdd87be2287c87ecc504b9bb", "word_count": 637, "headings": [{"level": 1, "text": "Krzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski"}]}}