{"content": "# Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 28.02.2025r. - Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych\n\nURL: http://wmn.agh.edu.pl/dyzur-prodziekan-ds.-studenckich-i-ksztalcenia-w-dniu-28.02.2025r.-381-74\nCrawled: 2025-03-19 21:34:19\n\nDy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 28.02.2025r.\n\nInformujemy, \u017ce w dniu \n28.02.2025r.\n dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia zostaje \nodwo\u0142any.\nW sprawach pilnych prosimy o kontakt e-mail (\nbleszcz@agh.edu.pl\n).\nWstecz", "metadata": {"url": "http://wmn.agh.edu.pl/dyzur-prodziekan-ds.-studenckich-i-ksztalcenia-w-dniu-28.02.2025r.-381-74", "title": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 28.02.2025r. - Wydzia\u0142 Metali Nie\u017celaznych", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "8e46e531ac91d8cdf8dc1106ec1fb9bf", "word_count": 33, "headings": [{"level": 1, "text": "Dy\u017cur Prodziekan ds. Studenckich i Kszta\u0142cenia w dniu 28.02.2025r."}]}}