{"content": "# Jas\u0142o \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Jas%C5%82o\nCrawled: 2025-03-19 22:16:35\n\nJas\u0142o\n\nZ Historia AGH\n\nJas\u0142o\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nTadeusz Kalisz\n6 kwietnia 1905\nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n27 grudnia 1906\nProrektor AGH d.s. Nauki (1958-1961)\nMarek Nocu\u0144\n29 listopada 1957\nJan Osika\n18 listopada 1942\nAndrzej Stefan Oberc\n7 pa\u017adziernika 1920\nProrektor AGH (1955-1959)\nCzes\u0142aw J\u00f3zef Podrzucki\n30 maja 1924\nKierownik Zak\u0142adu, a nast\u0119pnie Katedry Odlewnictwa \u017beliwa w Instytucie Technologii i\u00a0Mechanizacji Odlewnictwa WO AGH (1969\u20131994)\nJerzy J\u00f3zef Sobczak\n1952\nAndrzej Kazimierz So\u0142tysik\n7 sierpnia 1940\nAleksander Henryk Wody\u0144ski\n25 listopada 1949\nTadeusz \u017begle\u0144\n26 pa\u017adziernika 1954\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nData \u015bmierci\nPelnione funkcje\nPiotr Wasiunyk\n4 stycznia 2004\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jas\u0142o&oldid=27432\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Jas%C5%82o", "title": "Jas\u0142o \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "5eb1bdec6a9d506df47b9fc6f6d56c3c", "word_count": 107, "headings": [{"level": 1, "text": "Jas\u0142o"}]}}