{"content": "# Dzie\u0144 dobry, co nowego na UPeL 4.0? - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/dzien-dobry-co-nowego-na-upel/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:30\n\nCeLiID AGH\n > \nPoznawaj narz\u0119dzia\n > \nMoodle / UPeL\n > \nDzie\u0144 dobry, co nowego na UPeL 4.0?\n\nProwadz\u0105:\nKarolina Grodecka, Marta St\u0105porek, Kazimierz Ch\u0142o\u0144 (CeL)\n\n23 wrze\u015bnia 2022 \n\nZ nagrania dowiesz si\u0119 m.in. o:\n\naktualizacji Uczelnianej Platformy e-Learningowej do wersji \nMoodle 4.0.\n,\n\nnowym interfejsie platformy,\n\nnowej strukturze kurs\u00f3w,\n\nintegracji wszystkich obszar\u00f3w wydzia\u0142owych w jeden wsp\u00f3lny obszar,\n\nlogowaniu do UPEL jak do innych us\u0142ug sieciowych AGH.\n\nSZYBKO i DO CELU:\n\n4:04 \u2013 6:07\n: aktualizacja UPeL i co z tego wynika;\n\n6:09 \u2013 16:27\n: nowy interfejs i jak si\u0119 w nim odnale\u017a\u0107;\n\n16:39 \u2013 23:53\n:\u00a0nowa struktura;\n\n23:54 \u2013 38:50\n: przeprowadzka na \u201cnowego UPeLa\u201d;\n\n38:52 \u2013 41:48\n:\u00a0nowy spos\u00f3b logowania;\n\n41:58 \u2013 56:20\n:\u00a0zmiany w kursie;\n\n56:52 \u2013 1:45:36\n:\u00a0czas na Q&A.\n\nOdpowiedzi na pytania zadane w trakcie webinaru zebrali\u015bmy \nw tym dokumencie\n.\n\n_____\n\nzob. te\u017c:\n\nminiPrzewodnik dla dydaktyk\u00f3w 22/23\n\nminiPrzewodnik studenta online 22/23\n\nWebinaroteka\nKategorie\nNadchodz\u0105ce webinary\n\nTre\u015bci tej strony dost\u0119pne s\u0105 na licencji\nCreative Commons\n\nUznanie autorstwa - Na tych samych warunkach 4.0 Mi\u0119dzynarodowe\n\nMo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107\n\nUPeL 4.0 ju\u017c jest!\nartyku\u0142\nTesty na platformie UPeL\nszkolenie\n05.05-09.05.2025 \nDzie\u0144 dobry, co nowego na UPeL 4.0?\nwebinar\n23 wrze\u015bnia 2022", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/dzien-dobry-co-nowego-na-upel/", "title": "Dzie\u0144 dobry, co nowego na UPeL 4.0? - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "bd09f1b23be644be8314cf501a8b5761", "word_count": 199, "headings": [{"level": 1, "text": "Mo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107"}, {"level": 3, "text": "UPeL 4.0 ju\u017c jest!"}, {"level": 3, "text": "Testy na platformie UPeL"}, {"level": 3, "text": "Dzie\u0144 dobry, co nowego na UPeL 4.0?"}]}}