{"content": "#  Organizatorzy Dni Hoborskiego AGH -- \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego \n\nURL: http://www.dni-hoborskiego.agh.edu.pl/organizatorzy\nCrawled: 2025-03-19 22:35:41\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Organizatorzy \n\nPrzewodnicz\u0105cy:\n dr hab. Jerzy Stochel, prof. AGH - Dziekan WMS\nCz\u0142onkowie:\n\nprof. dr hab. in\u017c. Krzysztof Mendrok - Prorektor ds. Kszta\u0142cenia\n\ndr hab. in\u017c. Edyta Kucharska, prof. AGH - Dziekan WEAIiIB\n\nprof. dr hab. in\u017c. S\u0142awomir Gruszczy\u0144ski - Dziekan WIEiT\n\nprof. dr hab. in\u017c. W\u0142odzimierz Mozgawa - Dziekan WIMiC\n\ndr hab. in\u017c. Jaros\u0142aw Konieczny, prof. AGH - Dziekan WIMiR\n\nprof. dr hab. Ewa Kmiecik - Dziekan\u00a0WGGiO\u015a\n\nprof. dr hab. in\u017c. Monika Motak - Dziekan WEiP\n\nprof. dr hab. Bart\u0142omiej Szafran - Dziekan WFiIS\n\nprof. dr hab. in\u017c. Marek Przybylski - Dyrektor ACMiN\n\nm\u0142odszy inspektor mgr Lidia Dziedzi\u0144ska\n\nmgr Ewa S\u0142obodzian - Zast\u0119pca Kwestora AGH\n\nmgr Wioletta Wi\u0119c\u0142aw - Dyrektor Administracyjny WEiP\n\nmgr in\u017c. \u0141ukasz Jura - Pe\u0142nomocnik Rektora AGH ds. Kultury / Prezes Zarz\u0105du Fundacji ACADEMICA\n\ndr in\u017c. Pawe\u0142 Janowski - Pe\u0142nomocnik Rektora AGH ds. Pionu Studenckich Akademickich K\u00f3\u0142 Naukowych, WFiIS\n\nmgr in\u017c. Micha\u0142 Kud - WFiIS\n\nmgr Olgierd \u015alizie\u0144\n\nmgr in\u017c. Maciej Skiba - WEiP\n\nWydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej\n\nWydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki\n\nWydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska \n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nWydzia\u0142 Energetyki i Paliw\n\nWydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej\n\nWydzia\u0142 Matematyki Stosowanej\n\nAkademickie Centrum Materia\u0142\u00f3w i Nanotechnologii\n\nWydzia\u0142 Informatyki\n\nMgr Joanna Sajd\u0142owska-Filar \u2013 Kwestor AGH\n\nProf. dr hab. in\u017c.\u00a0 Aleksander Byrski \u2013 Prodziekan \nds. Nauki i Wsp\u00f3\u0142pracy \nWI\n\nDr Tomasz Drwi\u0119ga - Prodziekan ds. studenckich i kszta\u0142cenia WMS\n\nDr in\u017c. Andrzej Miku\u0142a \u2013 \nProdziekan ds. Studenckich\n WIMiC\n\nDr in\u017c. Miko\u0142aj Skowron \u2013 Prodziekan ds. Studenckich i Og\u00f3lnych WEAIiIB\n\nProf. dr hab. Janusz Wolny \u2013 Przewodnicz\u0105cy senackiej komisji ds. nagr\u00f3d, WFiIS\n\nProf. dr hab. in\u017c. Bogus\u0142aw Ba\u015b - Przewodnicz\u0105cy Zespo\u0142u Elektroanalizy Komitetu Chemii PAN, WIMiC\n\nDr hab. Tomasz Rokita, prof. AGH - Kierownik Katedry In\u017cynierii Maszyn i Transportu WIMiR\n\nDr hab. Bogus\u0142aw Bo\u017cek, prof. AGH \u2013 WMS\n\nMgr in\u017c. Barbara Jezierska \u2013 Dyrektor Centrum Komunikacji i Marketingu AGH\n\nDr in\u017c. Tomasz Pe\u0142ech-Pilichowski \u2013 Dyrektor Centrum Rekrutacji AGH\n\nMgr in\u017c.\u00a0 Aleksandra Chomentowska \u2013 Dyrektor Administracyjny WMS\n\nMgr in\u017c. El\u017cbieta Barcikowska-Chromiec \u2013 Kierownik Sekcji ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Edukacyjnej Centrum Rekrutacji AGH\n\nDr\u00a0Katarzyna Czy\u017cewska \u2013 Sekcja ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Edukacyjnej Centrum Rekrutacji AGH\n\nMgr in\u017c. Martyna Wadowiec \u2013 Sekcja ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Edukacyjnej Centrum Rekrutacji AGH\n\nMgr Monika Szpak \u2013 Sekcja ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Edukacyjnej Centrum Rekrutacji AGH\n\nMgr in\u017c. Andrzej Janus \u2013 Kierownik Pracowni Komputerowej WMS\u00a0\u00a0 \u00a0\n\nIwona Paw\u0142owska \u2013 WEiP\n\nMarek Deszcz \u2013 WMS\n\noraz studenci:\n\nWFiIS: Jakub Goryl, Dawid Pietruch, Micha\u0142 Wro\u0144ski\n\nWMS: Filip P\u0142atek, Maciej Cisi\u0144ski, Micha\u0142 Malik, Milena Ciepluch, Jan Cioch, Wojciech Chare\u0144ski, Alicja Czu\u017c\n\nWEiP: Katarzyna Wichucka, Jakub Kuligowski\n\nWIMIC: Anna Pietrakowska, Krystian Szygu\u0142a\n\nWIMIP: Jakub Prejznar\n\nWI: Barbara Kulawska\n\nWEAIiIB: Micha\u0142 Augusty\u0144ski, Magdalena Sroka\n\nWIET: Micha\u0142 Florczyk\n\nStopka\n\n \u00a9 2023 \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "http://www.dni-hoborskiego.agh.edu.pl/organizatorzy", "title": " Organizatorzy Dni Hoborskiego AGH -- \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "21c26129e29a85a279b2a8b5ea998cc8", "word_count": 469, "headings": [{"level": 1, "text": "Organizatorzy"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}