{"content": "# Biskupice \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Biskupice\nCrawled: 2025-03-19 22:07:13\n\nBiskupice\n\nZ Historia AGH\n\nBiskupice\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nCzes\u0142aw Cempel\n22 lipca 1938\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Biskupice&oldid=33106\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Biskupice", "title": "Biskupice \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "11bb52645fe831abe64a6417d113a5bb", "word_count": 25, "headings": [{"level": 1, "text": "Biskupice"}]}}