{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Andrzej \u0141\u0119dzki \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Andrzej_%C5%81%C4%99dzki&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 22:29:52\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Andrzej \u0141\u0119dzki\n\n\u2190 \nAndrzej \u0141\u0119dzki\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=\u0141\u0119dzki\n|given-name=Andrzej\n|honorific-prefix=Prof. dr hab. in\u017c.\n|image=Andrzej \u0141\u0119dzki.jpg\n|birth_date=6 stycznia 1945\n|birth_place=Krak\u00f3w\n|fields=metalurgia, metalurgia ekstrakcyjna \u017celaza, in\u017cynieria \u015brodowiska, Informatyka stosowana\n|function=Prorektor AGH ds. Og\u00f3lnych (1999\u20132002), prorektor AGH ds. Kaszta\u0142cenia (2002-2005)\n|faculty=Wydzia\u0142 In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej\n|awards=Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski, Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi, Br\u0105zowy Krzy\u017c Zas\u0142ugi, Medal Komisji Edukacji Narodowej\n|honorAGH=Profesor Honorowy AGH\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prodziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 Metalurgiczny\n|Rok_od=1991\n|Rok_do=1993\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor ds. Og\u00f3lnych\n|Jednostka=AGH\n|Rok_od=1999\n|Rok_do=2002\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor ds. Kszta\u0142cenia\n|Jednostka=AGH\n|Rok_od=2002\n|Rok_do=2005\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prodziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\n|Rok_od=1993\n|Rok_do=1996\n}}\nProf. dr hab. in\u017c. '''Andrzej \u0141\u0119dzki''' (1945\u2013)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: metalurgia, metalurgia ekstrakcyjna \u017celaza, in\u017cynieria \u015brodowiska, informatyka stosowana\n\n== Nota biograficzna ==\nUrodzi\u0142 si\u0119 6 stycznia 1945 roku w Krakowie.\n\nW 1968 roku uko\u0144czy\u0142 studia na Wydziale Metalurgicznym AGH w specjalno\u015bci Metalurgia sur\u00f3wki i stali.\n\nPo uko\u0144czeniu studi\u00f3w rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 na [[Wydzia\u0142 Metalurgiczny|Wydziale Metalurgicznym]] (obecnie Wydzia\u0142 In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej).\nPrac\u0119 doktorsk\u0105 obroni\u0142 w 1972 roku, stopie\u0144 doktora habilitowanego nauk technicznych uzyska\u0142 w 1987 roku, w 1988 roku zosta\u0142 mianowany na stanowisko docenta, w latach 1992-2001 by\u0142 prof. AGH, tytu\u0142 profesora zwyczajnego otrzyma\u0142 w 2001 roku.\n\nW latach 1991-1993 prodziekan Wydzia\u0142u Metalurgicznego, nast\u0119pnie w latach\nlatach 1993-19966 prodziekan ds. Dydaktycznych Wydzia\u0142u Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej.\n\nW latach 1999-2002 prorektor AGH ds. Og\u00f3lnych i w latach 2002-2005 prorektor AGH ds. Nauczania.\n\nKierownik Katedry Metalurgii Stop\u00f3w \u017belaza w AGH 1999-2014 roku.\n\nW kadencji 1997-1999 przewodnicz\u0105cy Senackiej Komisji ds. Kadrowych AGH.\n\nKierownik Katedry Metalurgii w Politechnice Cz\u0119stochowskiej od 1999 do 2002 roku.\n\nCz\u0142onek Stowarzyszenia Hutniczego (1989-2007). Od 1996 roku cz\u0142onek Komitetu Metalurgii PAN. Przewodnicz\u0105cy Sekcji Metalurgii Ekstrakcyjnej KM PAN (1996-2000).\n\nSta\u017ce kr\u00f3tkotrwa\u0142e: Francja, Rosja, Czechy, Niemcy, USA, Szwecja.\n\nAutor oko\u0142o 230 publikacji w tym 79 artyku\u0142\u00f3w w publikacjach krajowych i zagranicznych, 109 publikacji w materia\u0142ach konferencyjnych. Autor 3 ksi\u0105\u017cek, 4 skrypt\u00f3w AGH, 5 patent\u00f3w i 29 wdro\u017ce\u0144.\n\nPromotor 7 prac doktorskich i oko\u0142o 80 magisterskich.\nRecenzent 13 os\u00f3b na mianowanie na profesora, 8 na dr. hab. i 11 na dr nauk technicznych, recenzent wielu publikacji i wniosk\u00f3w na projekty naukowo-badawcze.\n\n28 pa\u017adziernika 2022 roku podczas uroczystego posiedzenia Senatu Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej otrzyma\u0142 godno\u015b\u0107 Profesora Honorowego AGH za \"ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142a\u0144 w zakresie naukowym, dydaktycznym i organizacyjnym na rzecz Wydzia\u0142u In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej oraz Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie\".\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\n[[Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi]], [[Br\u0105zowy Krzy\u017c Zas\u0142ugi]], [[Medal Komisji Edukacji Narodowej]], Nagroda Ministra Nauki, Szkolnictwa Wy\u017cszego i Techniki, wielokrotnie Nagroda Ministra Edukacji Narodowej, wielokrotnie Nagroda Rektora AGH, Nagroda Kapitu\u0142y UJ i PKOL - \u201eKalos Kaghatos\u201d, Z\u0142ota Odznaka Miasta Krakowa\n\n==== Bibliografia publikacji ====\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/ledzki-andrzej-002840\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n==== Ksi\u0105\u017cki ==== \n\n* 90 lat \"Metalurgii\" w fotografiach i wspomnieniach. Oprac. I. Suliga. Krak\u00f3w 2012, s. 99, [foto]\n* Prof. Andrzej \u0141\u0119dzki profesorem honorowym Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie, Krak\u00f3w, 28 pa\u017adziernika 2022 r. Krak\u00f3w 2022, 35 s., [foto]\n* Profesor Andrzej \u0141\u0119dzki. W: 100 anegdot na stulecie Wydzia\u0142u 1922-2022 : jubileusz 100-lecia Wydzia\u0142u In\u017cynierii Metali i Informatyki Przemys\u0142owej AGH. Oprac. I. Suliga. Krak\u00f3w 2022, s. 143-144, [foto]\n* Wielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 207, [foto]\n* Wydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej : informator. Red. J. Kajtoch. Krak\u00f3w 1994, s. 36, [foto]\n\n==== Artyku\u0142y ====\n\n* Nowe w\u0142adze AGH na kadencj\u0119 1999-2002. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1999, nr 69, s. 2, 35 [foto]\n* Profesor Andrzej \u0141\u0119dzki i profesor Janusz \u0141uksza honorowymi profesorami. ''Biuletyn AGH'' 2022, nr 176, s. 12-13, [foto]\n* W\u0142adze rektorskie AGH na kadencj\u0119 2002-2005. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2002, nr 106/107, s. 2, 16-17, [foto]\n\n==== Inne ====\n\n* Informacje od Andrzeja \u0141\u0119dzkiego\n* Uroczysto\u015b\u0107 nadania tytu\u0142u Profesora Honorowego AGH prof. Andrzejowi \u0141\u0119dzkiemu oraz prof. Januszowi \u0141ukszy [online] [przegl\u0105dany 26.10.2022]. Dost\u0119pny w: https://www.agh.edu.pl/wydarzenia/detail/s/uroczystosc-nadania-tytulu-profesora-honorowego-agh-prof-andrzejowi-ledzkiemu-oraz-prof-januszowi-lukszy   \n\n'''''<span style=\"color:red;\">stan na dzie\u0144 8.02.2023</span>'''''\n\n{{DEFAULTSORT:\u0141\u0119dzki, Andrzej}}\n[[Category:Biogramy]]\n\nSzablony u\u017cyte w tym artykule:\n\nSzablon:Funkcja\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nAndrzej \u0141\u0119dzki\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Andrzej_\u0141\u0119dzki\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Andrzej_%C5%81%C4%99dzki&action=edit", "title": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Andrzej \u0141\u0119dzki \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "295a52f37fc85a52640692fcedc88f8a", "word_count": 692, "headings": [{"level": 1, "text": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Andrzej \u0141\u0119dzki"}]}}