{"content": "# Abano Terme \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Abano_Terme\nCrawled: 2025-03-19 22:22:06\n\nAbano Terme\n\nZ Historia AGH\n\nAbano Terme\n\nMiejsce urodzenia:\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nData \u015bmierci\nPelnione funkcje\nAlbert Portevin\n12 kwietnia 1962\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Abano_Terme&oldid=32875\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Abano_Terme", "title": "Abano Terme \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "bb08a7cd43af2f188c28946bdbdea8d6", "word_count": 27, "headings": [{"level": 1, "text": "Abano Terme"}]}}