{"content": "#  Zesp\u00f3\u0142 Zarz\u0105dzaj\u0105cy Projektem -- Inicjatywa Doskona\u0142o\u015bci \u2013 Uczelnia Badawcza \n\nURL: https://idub.agh.edu.pl/zespol-zarzadzajacy-projektem\nCrawled: 2025-03-19 21:15:35\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Zesp\u00f3\u0142 Zarz\u0105dzaj\u0105cy Projektem \n\nSk\u0142ad Zespo\u0142u Zarz\u0105dzaj\u0105cego Projektem i kompetencje jego cz\u0142onk\u00f3w zgodnie z tzw. celami g\u0142\u00f3wnymi Projektu \"Inicjatywa Doskona\u0142o\u015bci - Uczelnia Badawcza\":\n\nProf. dr hab. in\u017c. Marek Gorgo\u0144, Prorektor ds. Nauki AGH \u2013 Kierownik Projektu\n\nProf. dr hab. in\u017c. Barbara Tomaszewska \u2013 Z-ca Kierownika Projektu, dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu wp\u0142ywu dzia\u0142alno\u015bci naukowej na rozw\u00f3j \u015bwiatowej nauki\n\nProf. dr hab. in\u017c.\u00a0 \u0141ukasz Madej\u00a0 \u2013 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wzmocnieniu wsp\u00f3\u0142pracy badawczej z instytucjami naukowymi o wysokiej renomie w skali mi\u0119dzynarodowej\n\nDr hab. in\u017c. Anna Sowi\u017cd\u017ca\u0142, prof. AGH \u2013 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce przygotowaniu i wdro\u017ceniu kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 ukierunkowanych na rozw\u00f3j zawodowy pracownik\u00f3w uczelni, w szczeg\u00f3lno\u015bci m\u0142odych naukowc\u00f3w\n\nDr in\u017c. Szczepan Moskwa \u2013 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu jako\u015bci kszta\u0142cenia student\u00f3w i doktorant\u00f3w\n\nProf. dr hab. in\u017c. Marta Radecka - dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce przygotowaniu i wdro\u017ceniu kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 ukierunkowanych na rozw\u00f3j doktorant\u00f3w oraz zapewnieniu dzia\u0142a\u0144 o charakterze ci\u0105g\u0142ym\n\nDr hab. in\u017c.\u00a0 Tomasz Szumlak, prof. AGH - dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce kompleksowej promocji wybitnych naukowc\u00f3w na r\u00f3\u017cnych etapach kariery naukowej oraz wspieraniu wsp\u00f3\u0142pracy z wielkimi mi\u0119dzynarodowymi o\u015brodkami badawczymi\n\nDr hab. in\u017c. Katarzyna Styszko, prof. AGH - dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wzmocnieniu zaplecza naukowo-badawczego AGH oraz oferty realizacji bada\u0144 i wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej\n\nMgr in\u017c. Lidia Krawentek, Dyrektor CON \u2013 nadz\u00f3r nad Biurem Projektu\n\nMgr in\u017c. Barbara Jezierska \u2013 wzmocnienie promocji dzia\u0142alno\u015bci naukowej AGH oraz wprowadzenie j\u0119zyka angielskiego jako r\u00f3wnoleg\u0142ego w funkcjonowaniu uczelni\n\nKoordynacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 D12-D16 prowadzi Zesp\u00f3\u0142 ds Kszta\u0142cenia w sk\u0142adzie:\n\nDr hab. in\u017c. Edyta Brzychczy, prof. AGH\n\nDr hab in\u017c. Pawe\u0142 Hanus, prof AGH\n\nDr hab. in\u017c. M. Maj, prof. AGH\n\nDr in\u017c. Szczepan Moskwa\n\nDr. in\u017c. T. Pe\u0142ech-Pilichowski\n\nProf. dr hab. in\u017c. M. Reben\n\nDr hab. in\u017c.\u00a0 J. Tarasiuk, prof. AGH\n\nStopka\n\n \u00a9 2024 Inicjatywa Doskona\u0142o\u015bci \u2013 Uczelnia Badawcza\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "https://idub.agh.edu.pl/zespol-zarzadzajacy-projektem", "title": " Zesp\u00f3\u0142 Zarz\u0105dzaj\u0105cy Projektem -- Inicjatywa Doskona\u0142o\u015bci \u2013 Uczelnia Badawcza ", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "0a8d4384d4a52bb7591dbbe5cfcb6cf8", "word_count": 289, "headings": [{"level": 1, "text": "Zesp\u00f3\u0142 Zarz\u0105dzaj\u0105cy Projektem"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}