{"content": "#  Wybory 2024 -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH \n\nURL: https://ceramika.agh.edu.pl/wydzial/wladze-wydzialu/wybory-2024\nCrawled: 2025-03-19 21:32:37\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Wybory 2024 \n\nProf. dr hab. in\u017c. W\u0142odzimierz Mozgawa Dziekanem Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki na kadencj\u0119 2024-2028\n\u00a0/ 3.07.2024\n\nProfesor Jerzy Lis ponownie Rektorem AGH\n\u00a0/ 26.04.2024 r.\n\nDebata na temat strategii rozwoju Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki / 26.04.2024 r.\n\nZaproszenie na zebranie Uczelnianego Kolegium Elektror\u00f3w - wybory Rektora\n\u00a0/ 26.04.2024 r.\n\nZaproszenie na spotkanie z kandydatami na Rektora AGH\n\u00a0/ 22.04.2024 r.\n\nW wyniku przeprowadzonego (przeprowadzonych) g\u0142osowania (g\u0142osowa\u0144) we wrze\u015bniu 2024 wybrano:\n\nRD In\u017cynieria Materia\u0142owa\u00a0\n\nFr\u0105czek-Szczypta Aneta\u00a0\n\nGrzesik Zbigniew\u00a0\n\nGubernat Agnieszka\u00a0\n\nHandke Bartosz\u00a0\n\nJedli\u0144ski Jerzy\u00a0\n\nKata Dariusz\u00a0\n\nKornaus Kamil\u00a0\n\nKyzio\u0142 Karol\u00a0\n\nMastalska-Pop\u0142awska Joanna\u00a0\n\nZych \u0141ukasz\u00a0\n\nRD Nauki Chemiczne\n\nBa\u015b Bogus\u0142aw\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\n\nDorosz Dominik \u00a0\n\nDrabik Anna\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\n\nDro\u017cd\u017c Ewa\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\n\nHasik Magdalena\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\n\nKole\u017cy\u0144ski Andrzej\u00a0\u00a0\n\nKr\u00f3l Magdalena\u00a0\n\nMarchewka Jakub\n\nMozgawa W\u0142odzimierz\u00a0\n\nPasierb Pawe\u0142\u00a0\n\nRadecka Marta\u00a0\n\nSitarz Maciej\u00a0\n\nStoch Pawe\u0142\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\n\nTrenczek-Zaj\u0105c Anita\u00a0\n\nRD In\u017cynieria Chemiczna\u00a0\n\nCholewa-Kowalska Katarzyna\u00a0\n\nGajek Marcin\u00a0\n\nGo\u0142ek \u0141ukasz\u00a0\n\nKapeluszna Ewa\u00a0\n\nKotwica \u0141ukasz\u00a0\n\nKr\u00f3licka Agnieszka\u00a0\n\n\u0141agosz Artur\u00a0\n\nP\u0119dzich Zbigniew\u00a0\n\nPich\u00f3r Waldemar\u00a0\n\nReben Manuela\u00a0\n\nSzumera Magdalena\u00a0\n\n\u015aroda Marcin\u00a0\n\nRD In\u017cynieria Biomedyczna\u00a0\n\nW wyniku g\u0142osowania przeprowadzonego 24 maja, 3 czerwca i 10 czerwca 2024 r. zostali wybrani cz\u0142onkowie Kolegium Wydzia\u0142u i Senatu AGH.\n\nKolegium Wydzia\u0142u\n\nBenko Aleksandra\u00a0\n\nDziadek Micha\u0142\u00a0\n\nFendrych Katarzyna\u00a0\n\nFr\u0105czek-Szczypta Aneta\u00a0\n\nGo\u0142ek \u0141ukasz\u00a0\n\nHandke Bartosz\n\nJajuga Monika\n\nJanowska Beata\n\nJedli\u0144ski Jerzy\n\nJele\u0144 Piotr\n\nKata Dariusz\n\nK\u0142osek-Wawrzyn Ewelina\n\nKornaus Kamil\n\nKotwica \u0141ukasz\n\nLaska Jadwiga\n\nPamu\u0142a El\u017cbieta\n\nP\u0119dzich Zbigniew\n\nPielichowska Kinga\n\nRadecka Marta\n\nReben Manuela\n\nSzumera Magdalena\n\nZima Aneta\n\nSenat AGH\n\n6 maja 2024 odby\u0142o si\u0119 zebranie Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzi 77 przedstawicieli pracownik\u00f3w, doktorant\u00f3w oraz student\u00f3w naszego Wydzia\u0142u. Zgodnie ze Statutem AGH podczas Zebrania wy\u0142oniono kandydat\u00f3w na Dziekana \nWydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\n. Ka\u017cdy Elektor obecny na Zebraniu (75 os\u00f3b) w spos\u00f3b tajny zg\u0142osi\u0142 swojego kandydata, bez konieczno\u015bci uzyskania jego zgody na kandydowanie. Przeprowadzona procedura pozwoli\u0142a wy\u0142oni\u0107 list\u0119 trzech os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 g\u0142os\u00f3w elektorskich, s\u0105 nimi:\n\nProf. dr hab. in\u017c. W\u0142odzimierz Mozgawa (liczba oddanych g\u0142os\u00f3w: 41)\n\nProf.\u00a0dr\u00a0hab.\u00a0in\u017c.\u00a0Manuela\u00a0Reben\u00a0(liczba\u00a0oddanych\u00a0g\u0142os\u00f3w:\u00a026)\n\nProf.\u00a0dr\u00a0hab.\u00a0in\u017c.\u00a0Dariusz\u00a0Kata\u00a0(liczba\u00a0oddanych\u00a0g\u0142os\u00f3w:\u00a07)\n\nLista kandydat\u00f3w zostanie niezw\u0142ocznie przekazana Rektorowi-Elektowi, kt\u00f3ry wska\u017ce osob\u0119, kt\u00f3ra obejmie funkcj\u0119 Dziekana \nWydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\n od 1 wrze\u015bnia 2024 roku. Warto wspomnie\u0107, i\u017c wskazanie poprzedzone jest wyra\u017ceniem zgody na pe\u0142nienie funkcji dziekana przez wskazanego kandydata.\n\nW wyniku przeprowadzonego g\u0142osowania 27.03.2024 r. i 3.04.2024 zostali wybrani\u00a0\n w grupie profesor\u00f3w i profesor\u00f3w Uczelni:\u00a0\n\nSzumera Magdalena\n\nJedli\u0144ski Jerzy\n\nP\u0119dzich Zbigniew\n\nPielichowska Kinga\n\nReben Manuela\n\nDeja Jan\n\nSmoluch Marek\n\nKata Dariusz\u00a0\n\nw grupie wyborc\u00f3w: pozosta\u0142ych nauczycieli akademickich\n\nOkr\u0119g wyborczy numer 8 (OKW-WIMiC)\n\nW wyniku przeprowadzonego g\u0142osowania zostali wybrani\u00a0\n w grupie profesor\u00f3w i profesor\u00f3w Uczelni:\u00a0\n\nBa\u015b Bogus\u0142aw\u00a0\n\nBodzo\u0144-Ku\u0142akowska Anna\u00a0\n\nBrylewski Tomasz\u00a0\n\nCholewa-Kowalska Katarzyna\u00a0\n\nDeja Jan\u00a0\n\nDorosz Dominik\u00a0\n\nDrabik Anna\u00a0\n\nFr\u0105czek-Szczypta Aneta\u00a0\n\nGajek Marcin\u00a0\n\nGrzesik Zbigniew\u00a0\n\nGubernat Agnieszka\u00a0\n\nHandke Bartosz\u00a0\n\nJakubowska Ma\u0142gorzata\u00a0\n\nJedli\u0144ski Jerzy\u00a0\n\nKata Dariusz\u00a0\n\nKluska Stanis\u0142awa\u00a0\n\nKotwica \u0141ukasz\u00a0\n\nKr\u00f3licka Agnieszka\u00a0\n\nKucza Witold\u00a0\n\nKyzio\u0142 Karol\u00a0\n\n\u0141agosz Artur\u00a0\n\nMadej Dominika\u00a0\n\nMozgawa W\u0142odzimierz\u00a0\n\nNocu\u0144 Marek\u00a0\n\nPamu\u0142a El\u017cbieta\u00a0\n\nPartyka Janusz\u00a0\n\nP\u0119dzich Zbigniew\u00a0\n\nPich\u00f3r Waldemar\u00a0\n\nPielichowska Kinga\u00a0\n\nPytel Zdzis\u0142aw\u00a0\n\nRadecka Marta\u00a0\n\nRapacz-Kmita Alicja\u00a0\n\nReben Manuela\u00a0\n\nSuder Piotr\u00a0\n\nSzaraniec Barbara\u00a0\n\nSzumera Magdalena\u00a0\n\n\u015aroda Marcin\u00a0\n\nWojciechowski Krzysztof\u00a0\n\nZi\u0105bka Magdalena\u00a0\n\nZima Aneta\u00a0\n\nZych \u0141ukasz\u00a0\n\nw grupie pozosta\u0142ych nauczycieli akademickich:\u00a0\n\nBik Maciej\u00a0\n\nChlubny Leszek\u00a0\n\nD\u0105browa Juliusz\u00a0\n\nDziadek Micha\u0142\u00a0\n\nGo\u0142ek \u0141ukasz\u00a0\u00a0\n\nGubernat Maciej\u00a0\n\nJele\u0144 Piotr\u00a0\n\nK\u0142osek-Wawrzyn Ewelina\u00a0\n\nKornaus Kamil\u202f\u00a0\n\nKusior Anna\u00a0\n\n\u0141\u0105cz Agnieszka\u00a0\n\nMarchewka Jakub\u00a0\n\nMiku\u0142a Andrzej\u00a0\n\nRutkowski Pawe\u0142\u00a0\n\nWojteczko Agnieszka\u00a0\n\nZajusz Marek\u00a0\n\nw grupie pracownik\u00f3w nieb\u0119d\u0105cych nauczycielami akademickimi:\u00a0\n\nw grupie doktorant\u00f3w\n\nw grupie student\u00f3w\n\nDechnik Jakub\n\nDru\u017cy\u0144ska Martyna\n\nDziubek Wiktora\n\nHankus Aleksandra\n\nHebda Jakub\n\nIwaniec Bart\u0142omiej\n\nKujawa Wiktoria\u00a0\n\nNowak Kamil\n\nPaw\u0142owska Zuzanna\n\nPietrakowska Anna\n\nPud\u0142owska Wiktoria\n\nS\u0142omiany Oliwia\n\nRozpocz\u0119li\u015bmy cykl wyborczy na Uczelni, kt\u00f3ry prowadzi do wy\u0142onienia W\u0142adz AGH, Wydzia\u0142\u00f3w oraz organ\u00f3w kolegialnych.\u00a0Poni\u017cej dokumenty niezb\u0119dne do zapoznania si\u0119 z harmonogramem i organizacj\u0105 wybor\u00f3w. W szczeg\u00f3lno\u015bci:\n\n1. Harmonogram procesu wyborczego\n\n2. Zesp\u00f3\u0142 Okr\u0119gowej Komisji Wyborczej\n\nprof. dr hab. Piotr Suder - Przewodnicz\u0105cy\n\nprof. dr hab. in\u017c. Kinga Pielichowska \u2013 Z-ca Przewodnicz\u0105cego\n\ndr in\u017c. Monika Migdalska - sekretarz\n\nWiktoria Dziubek - studentka\n\nmgr in\u017c. Ma\u0142gorzata Golonka- doktorant\n\ndr hab. in\u017c. \u0141ukasz Kotwica, prof. AGH\n\nMartyna Kraska - studentka\n\nin\u017c. Grzegorz Kuci\u0144ski\n\ndr hab. in\u017c. Witold Kucza, prof. AGH\n\nmgr Ewelina Kowalska\n\ndr in\u017c. Rados\u0142aw Mr\u00f3z\n\ndr in\u017c. Pawe\u0142 Nieroda\n\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 Stoch, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. Marcin \u015aroda, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. \u0141ukasz Zych, prof. AGH\n\n3. Informacje rozsy\u0142ane przez Uczelnian\u0105 Komisj\u0119 wyborcz\u0105\n\nPierwsza tura wybor\u00f3w Elektor\u00f3w do Kolegium Okr\u0119gowego\n (OKE) odb\u0119dzie si\u0119 w dniach:\n 14.03.2024 oraz 15.03.2024\n w godzinach \n8.00-15.00. \nKomisje Wyborcze b\u0119d\u0105 zlokalizowane w budynkach B6 oraz A3.\n Dodatkowo w dniach \n12-15.03.2024 \nczeka nasz\u0105 Spo\u0142eczno\u015b\u0107 zg\u0142aszanie Kandydat\u00f3w do \nUczelnianego Kolegium Elektor\u00f3w \n(UKE) oraz zg\u0142aszanie \nKandydat\u00f3w do Senatu w grupie Pracownik\u00f3w nieb\u0119d\u0105cych nauczycielami akademickimi.\n\nLista kandydat\u00f3w WIMiC do Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w\u00a0\n\nNa \nWydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n AGH\u00a0rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces wyborczy, od 4 marca 2024 r. rusza akcja wyborcza do organ\u00f3w AGH na kadencj\u0119 2024-2028, kolegi\u00f3w wydzia\u0142owych oraz wy\u0142aniania kandydat\u00f3w do obj\u0119cia funkcji kierowniczych na wydzia\u0142ach.\u00a0 W terminie\n 4-7.03.2024 r.\u00a0\nOkr\u0119gowa Komisja Wyborcza Wydzia\u0142u b\u0119dzie dystrybuowa\u0107 i przyjmowa\u0107 zg\u0142oszenia Kandydat\u00f3w do Okr\u0119gowego Kolegium Elektor\u00f3w.\u00a0\n\nKarty zg\u0142osze\u0144 b\u0119d\u0105 dost\u0119pne od poniedzia\u0142ku 4.03.2024 przez ca\u0142y okres zg\u0142aszania Kandydat\u00f3w (04-07.03.2024 r.,\u00a0 godz. 8.00-15.00) w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach:\n1. budynek B8, pok\u00f3j 0.24, dr in\u017c. Monika Migdalska\n 2. budynek A3, pok\u00f3j 213, dr hab. in\u017c. Marcin \u015aroda\n\nProsimy o sk\u0142adanie wype\u0142nionych kart w siedzibach Okr\u0119gowej Komisji Wyborczej:\n- w pokoju 0.23 budynek B8 w godzinach 8.00-15.00 w dniach od 4 do 7.03.2024\n - w pokoju 410 budynek A3 w godzinach 8.00-15.00 w dniach od 4 do 7.03.2024\n\nWybory w AGH 2024\n\nStopka\n\nKana\u0142 WIMiC AGH w serwisie YouTube\nFanpage WIMiC AGH w serwisie Facebook\">\nFanpage AGH w serwisie Linkedin\">\nKana\u0142 AGH w serwisie Twitter\">\nFanpage WIMiC AGH w serwisie Instagram\">\nFanpage AGH w serwisie Tiktok\">\n\n \u00a9 2023 Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "https://ceramika.agh.edu.pl/wydzial/wladze-wydzialu/wybory-2024", "title": " Wybory 2024 -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "8a837227b6a9db2c39048a8823fade20", "word_count": 957, "headings": [{"level": 1, "text": "Wybory 2024"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}