{"content": "# Kategoria:Biogramy \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Kategoria:Biogramy\nCrawled: 2025-03-19 21:52:36\n\nPomoc\n\nKategoria:Biogramy\n\nZ Historia AGH\n\nBIOGRAM\n\n- biobibliograficzna baza danych zawieraj\u0105ca informacje o osobach zwi\u0105zanych z AGH i jej histori\u0105 wraz z wykazem literatury na ich temat. Podstaw\u0119 wyboru sylwetek stanowi\u0142y opublikowane materia\u0142y biograficzne (m. in. ksi\u0105\u017cki, fragmenty ksi\u0105\u017cek, artyku\u0142y).\nBaza zawiera noty biograficzne os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w tworzeniu Uczelni (Komitet Organizacyjny), pe\u0142ni\u0105cych w niej kierownicze funkcje, a tak\u017ce wyk\u0142adowc\u00f3w, propagator\u00f3w nowych kierunk\u00f3w dydaktycznych.\nBaza BIOGRAM jest opracowywana przez pracownik\u00f3w Oddzia\u0142u Informacji Naukowej Biblioteki G\u0142\u00f3wnej AGH. \n\nKontakt\u00a0: oin@bg.agh.edu.pl\n\nPage schema\n\nSzablon\n\nformat\n\nstandard\n\nPole\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nSekcja\n\nPoziom\n\n2\n\nSzablon: \nInfobox scientist\n\nformat\n\ninfobox\n\nPole: \nfamily-name\n\nLabel\n\nNazwisko\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \ngiven-name\n\nLabel\n\nImi\u0119\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nadditional-name\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nDrugie imi\u0119/imiona\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nhonorific-prefix\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nTytu\u0142y\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nimage\n\nDisplay\n\nhidden\n\nLabel\n\nZdj\u0119cie\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nbirth_date\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nData urodzenia\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nbirth_place\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nMiejsce urodzenia\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \ndeath_date\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nData \u015bmierci\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \ndeath_place\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nTekst\n\nPole: \nfields\n\nList\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nfunction\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nfaculty\n\nList\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nWydzia\u0142\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nawards\n\nList\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nNagrody i odznaczenia\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nhonorAGH\n\nList\n\nDisplay\n\nnonempty\n\nLabel\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nSzablon: \nFunkcja\n\nmultiple\n\nformat\n\nplain\n\nPole: \nStanowisko\n\nDisplay\n\nhidden\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nJednostka\n\nDisplay\n\nhidden\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nStrona\n\nPole: \nRok_od\n\nDisplay\n\nhidden\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nData\n\nPole: \nRok_do\n\nDisplay\n\nhidden\n\nFiltr\n\nSemantic property\n\nType\n\nData\n\nSpis tre\u015bci:\n\nTop\n\n\u00b7\n\nA\n\nB\n\nC\n\nD\n\nE\n\nF\n\nG\n\nH\n\nI\n\nJ\n\nK\n\nL\n\n\u0141\n\nM\n\nN\n\nO\n\nP\n\nQ\n\nR\n\nS\n\n\u015a\n\nT\n\nU\n\nV\n\nW\n\nX\n\nY\n\nZ\n\n\u0179\n\n\u017b\n\nTa kategoria u\u017cywa formularza \nScientist\n.\n\nStrony w kategorii \u201eBiogramy\u201d\n\nPoni\u017cej wy\u015bwietlono 200 spo\u015br\u00f3d wszystkich 1721 stron tej kategorii.\n\n(poprzednia strona) (\nnast\u0119pna strona\n)\nA\n\nAndrzej Franciszek Adamczyk\n\nAnna Adamczyk\n\nJan Andrzej Adamczyk\n\nKrzysztof Stanis\u0142aw Adamczyk\n\nLeszek Stanis\u0142aw Adamczyk\n\nRyszard Adamczyk\n\nLeopold Adamiakowski\n\nEwa Danuta Adamiec\n\nJanusz Andrzej Adamowski\n\nCzes\u0142aw Adamski\n\nAnna Adrian\n\nHenryk Adrian\n\nKarol Wies\u0142aw Adwentowski\n\nAli Bin Ibrahim Al-Naimi\n\nStefan Witold Alexandrowicz\n\nZofia Alexandrowicz\n\nAleksander Anasiewicz\n\nLech Anczyk\n\nWac\u0142aw Andrusikiewicz\n\nRoman Stefan Andrzejewski\n\nAleksandra Anio\u0142a-Kusiak\n\nJan Anio\u0142a\n\nJanusz Antoniuk\n\nCzes\u0142aw Antos\n\nPawe\u0142 Wojciech Armatys\n\nJan Artymiuk\n\nAndrzej Tadeusz Augustynek\n\nEwa El\u017cbieta Augustyniak\n\nPiotr Augustyniak\nB\n\nStanis\u0142aw Bach\n\nTadeusz Jan Bachleda-Curu\u015b\n\nKrzysztof Leon Bahranowski\n\nTomasz Piotr Bajda\n\nMarian Balicki\n\nMaria Joanna Ba\u0142a\n\nAdam Kazimierz Ba\u0142ut\n\nTadeusz Julian Banachiewicz\n\nPiotr Micha\u0142 Banasik\n\nTadeusz Marian Banaszewski\n\nJacek Maria Bana\u015b\n\nMarian Franciszek Bana\u015b\n\nJanusz Kazimierz Baran\n\nJerzy Antoni Baranowski\n\nBronis\u0142aw Jan Barcha\u0144ski\n\nPiotr Barta\n\nStanis\u0142aw Franciszek Barycz\n\nJan Barzy\u0144ski\n\nZbigniew Stanis\u0142aw Basi\u0144ski\n\nBogus\u0142aw J\u00f3zef Ba\u015b\n\nW\u0142adys\u0142aw Batkiewicz\n\nPawe\u0142 Batko\n\nWojciech Batko\n\nAndrzej Battaglia\n\nJerzy Bazan\n\nJ\u00f3zef Ryszard Bednarczyk\n\nS\u0142awomir Bednarczyk\n\nBogus\u0142aw Stanis\u0142aw Bednarek\n\nStanis\u0142aw Krzysztof Bednarek\n\nStanis\u0142aw Tadeusz Bednarek\n\nMicha\u0142 Bednarski\n\nStanis\u0142aw Bednarz\n\nStanis\u0142aw Gracjan Bednarz\n\nJ\u00f3zef Bronis\u0142aw Beluch\n\nCarl Axel Fredrik Benedicks\n\nRyszard Benesch\n\nJerzy W\u0142odzimierz Bernasik\n\n\u017bywis\u0142aw Bernatowicz\n\nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n\nZbigniew Wojciech B\u0119benek\n\nStanis\u0142aw Bia\u0142as\n\nJerzy W\u0142odzimierz Bia\u0142osk\u00f3rski\n\nWies\u0142aw Leon Bia\u0142ow\u0105s\n\nW\u0142adys\u0142aw Zygmunt Bieda\n\nBogus\u0142aw Kazimierz Bieda\n\nFranciszek Bieda\n\nWojciech Les\u0142aw Biedrzycki\n\nTeresa Biegun\n\nAdam Jan Biela\u0144ski\n\nDanuta Wiktoria Bielewicz\n\nZygmunt Bielski-Saryusz\n\nZdzis\u0142aw Tadeusz Richard Bieniawski\n\nAndrzej Ignacy Bie\u0144\n\nArtur Bie\u0144\n\nStanis\u0142aw Bie\u0144kowski\n\nWitold Franciszek Marian Biernawski\n\nFranciszek Bierski\n\nWies\u0142aw J\u00f3zef Bilan\n\nKrzysztof Ludwik Birkenmajer\n\nKazimierz Bisztyga\n\nTeodor J\u00f3zef Blachut (B\u0142achut)\n\nStanis\u0142aw Bladowski\n\nRenata Jadwiga Blajda\n\nJanusz Adam Blaschke\n\nStanis\u0142aw Blaschke\n\nWies\u0142aw Stanis\u0142aw Blaschke\n\nZofia Blaschke\n\nJacek Zbigniew Blicharski\n\nMarek Ryszard Blicharski\n\nArtur Fryderyk Blum\n\nLucjan Bluszcz\n\nKrystyna B\u0142aszczak\n\nLudwik Marian B\u0142a\u017c\n\nMarta Teresa B\u0142a\u017cewicz\n\nStanis\u0142aw B\u0142a\u017cewicz\n\nAndrzej Wiktor Bobrowski\n\nW\u0142adys\u0142aw Bobrowski\n\nTadeusz Antoni Boche\u0144ski\n\nStanis\u0142aw Boczar\n\nLeszek Bodzo\u0144\n\nMarek Jan Bogacki\n\nKazimierz Bogacz\n\nWies\u0142aw Bogacz\n\nW\u0142adys\u0142aw Bogusz\n\nKarol Nereusz Bohdanowicz\n\nAndrzej Adolf Stanis\u0142aw Bolewski\n\nAndrzej Ludwik Bombik\n\nZbigniew Piotr Bonderek\n\nMaria Borczuch-\u0141\u0105czka\n\nStanis\u0142aw Borkacki\n\nBogumi\u0142a Maria Borkowska-K\u0142eczek\n\nAdam Boro\u0144\n\nW\u0142adys\u0142aw Adam Borowiec\n\nStanis\u0142awa Borucka\n\nKrzysztof Boryczko\n\nBogus\u0142aw Wojciech Bo\u017cek\n\nMarian Jerzy Branny\n\nZdzis\u0142aw Jan Broda\n\nJan Wiktor Bromowicz\n\nRoman Bromowicz\n\nMarian Bronicki\n\nJanusz Eugeniusz Bro\u017cek\n\nMarian Bro\u017cek\n\nAndrzej Br\u00fcckman de Renstrom\n\nTomasz Brylewski\n\nWitold Ludwik Brylicki\n\nEl\u017cbieta Barbara Brylska\n\nJadwiga Brzezi\u0144ska-Miecznik\n\nStanis\u0142aw Brzychczy\n\nBoles\u0142aw Brzyski\n\nAndrzej Buczek\n\nBronis\u0142aw Tomasz Buczek\n\nMiros\u0142aw M. Bu\u0107ko\n\nMieczys\u0142aw Budkiewicz\n\nWitold Budryk\n\nW\u0142adys\u0142aw Jan Bugajski\n\nJulian Jan Bugiel\n\nKazimierz Bujakowski\n\nLech Andrzej Bukowski\n\nAdam Zbigniew Bunsch\n\nPiotr Burmistrz\n\nZbigniew Ryszard Burtan\n\nWac\u0142aw Burzewski\n\nLidia Burzy\u0144ska\n\nErhard Busek\n\nMa\u0142gorzata Maria Bu\u015bko\n\nJerzy Buzek\n\nJerzy Jan Buzek\n\nJaros\u0142aw Stanis\u0142aw Byd\u0142osz\n\nZbigniew By\u0142o\n\nAlicja Helena Byrska-R\u0105pa\u0142a\n\nWies\u0142aw Byrski\n\nWitold Andrzej Byrski\n\nFranciszek Byrtus\nC\n\nMarek Ca\u0142a\n\nMarek Capik\n\nMarek Capi\u0144ski\n\nGra\u017cyna Maria Ceglarska-Stefa\u0144ska\n\nCzes\u0142aw Cempel\n\nIgor Cependa\n\nKrzysztof Cetnarowicz\n\nMarian Chandij\n\nJan Ch\u0142opek\n\nJanusz Antoni Chmist\n\nJan Chmura\n\nBogdan Adam Choczewski\n\nAndrzej Chojecki\n\nJerzy Andrzej Chojnacki\n\nJ\u00f3zef Chojnacki\n\nKatarzyna Cholewa-Kowalska\n\nStanis\u0142aw Cholewicki\n\nPiotr Cho\u0142da\n\nEwa Choma\n\nAdam Stanis\u0142aw Chorobik\n\nTadeusz Chrobak\n\nEdmund Chromi\u0144ski\n\nKatarzyna Chruszcz-Lipska\n\nJan Chruszcz\n\nEdward J\u00f3zef Chru\u015bciel\n\nHalina Chrzanowska-Mi\u0105czy\u0144ska\n\nAdam Chrzanowski\n\nStanis\u0142aw Chrzanowski\n\nPiotr Jerzy Chrz\u0105stowski\n\nWac\u0142aw W\u0142adys\u0142aw Chrz\u0105szcz\n\nLeon Ong Chua\n\nJerzy Chwastek\n\nBogdan Cianciara\n\nAndrzej W\u0142adys\u0142aw Cia\u015b\n\nPiotr Micha\u0142 Cichoci\u0144ski\n\nAdam Stanis\u0142aw Cichy\n\nZygmunt Wojciech Ciechanowski\n(poprzednia strona) (\nnast\u0119pna strona\n)\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Kategoria:Biogramy&oldid=61372\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Kategoria:Biogramy", "title": "Kategoria:Biogramy \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "b70115cd0d922bb66926a0f5e3f71c91", "word_count": 883, "headings": [{"level": 1, "text": "Kategoria:Biogramy"}, {"level": 2, "text": "Strony w kategorii \u201eBiogramy\u201d"}, {"level": 3, "text": "A"}, {"level": 3, "text": "B"}, {"level": 3, "text": "C"}]}}