{"content": "# Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Roman_W%C5%82adys%C5%82aw_Krajewski&oldid=80478\nCrawled: 2025-03-19 22:16:34\n\nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 08:00, 20 wrz 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n\nNazwisko\n\nKrajewski\n\nImi\u0119 / imiona\n\nRoman W\u0142adys\u0142aw\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. zw. dr hab. in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n27 grudnia 1906\n\nMiejsce urodzenia\n\nJas\u0142o\n\nData \u015bmierci\n\n12 czerwca 1993\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\ngeologia\n, \ngeologia z\u0142\u00f3\u017c kopalin\n, \ngeologia in\u017cynierska\n, \nhydrogeologia\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProrektor AGH d.s. Nauki (1958-1961)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Geologiczno-Poszukiwawczy\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1985\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitne zas\u0142ugi dla rozwoju geologii stosowanej oraz za zas\u0142ugi w\u00a0utworzeniu polskiej szko\u0142y geologii kopalnianej\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nPa\u0144stwowa Nagroda II stopnia\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nDziekan\nWydzia\u0142 Geologiczno-Poszukiwawczy\n1952\n1954\nProrektor ds. Nauki\nAGH\n1958\n1961\n\nProf. zw. dr hab. in\u017c. \nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n (1906-1993)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: geologia, geologia in\u017cynierska, geologia z\u0142\u00f3\u017c kopalin, hydrogeologia\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 w\u00a027 grudnia 1906 roku w\u00a0Ja\u015ble. Zmar\u0142 12 czerwca 1993 roku. Pochowany na Cmentarzu Salwatorskim w\u00a0Krakowie.\n\nStudiowa\u0142 na Wydziale G\u00f3rniczym AG - doktorat (1946), habilitacja (1948), prof. nadzw. (1950), prof. zw. (1957).\n\nOd 1945 roku zwi\u0105zany by\u0142 z dwoma instytucjami Pa\u0144stwowym Instytutem Geologicznym i Akademi\u0105 G\u00f3rnicz\u0105. Prowadzi\u0142 badania krajowych z\u0142\u00f3\u017c \u017celaza, manganu, w\u0119gli brunatnych, siarki w\u00a0Pa\u0144stwowym Instytucie Geologicznym w\u00a0Warszawie. W\u00a0Akademii G\u00f3rniczej prowadzi\u0142 wyk\u0142ady w Zak\u0142adzie Geologii Stosowanej \nWydzia\u0142u Geologiczno-Mierniczego\n. Kierowa\u0142 Zak\u0142adem i\u00a0Katedr\u0105 Geologii Stosowanej I, Katedr\u0105 Geologii Kopalnianej, Instytutem Hydrogeologii i\u00a0Geologii In\u017cynierskiej, Zak\u0142adem Geologii In\u017cynierskiej i Kopalnianej. By\u0142 dziekanem (1952-1954) i\u00a0organizatorem \nWydzia\u0142u Geologiczno-Poszukiwawczego\n. W latach 1958-1961 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 prorektora ds. nauki.\n\nOd 1977 roku profesor emerytowany.\n\nWsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z\u00a0przemys\u0142em w\u00a0zakresie tworzenia g\u00f3rnictwa miedzi, w\u0119gla kamiennego, siarki, zw\u0142aszcza w\u00a0zakresie hydrogeologii. Tw\u00f3rca polskiej szko\u0142y geologii g\u00f3rniczej, hydrogeologii kopalnianej i in\u017cynierskiej geologii kopalnianej. \n\nCz\u0142onek Polskiego Towarzystwa Geologicznego i\u00a0NOT. Doktor honoris causa Leningradzkiego Instytutu G\u00f3rniczego (1975) oraz doktor honoris causa AGH (1985).\n\nAutor ponad 140 publikacji z zakresu szeroko rozumianej geologii stosowanej, w tym wielu podr\u0119cznik\u00f3w i monografii. Autor fundamentalnego podr\u0119cznika \"Geologiczna obs\u0142uga kopal\u0144\". Promotor 17 rozpraw doktorskich.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nPa\u0144stwowa Nagroda II stopnia\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nEncyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 489\n\nInformator Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica. Red. K. Matl, K. Norwicz. Krak\u00f3w 1995, s. 103\n\nKsi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 90\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Ed. 3. Warszawa 1993, s. 341\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Ed. 2. Warszawa 1989, s. 621\n\nKto jest kim w Polsce 1984\u00a0: informator biograficzny. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Ed. 1. Warszawa 1984, s. 455\n\nRoman Krajewski. W: Manecki A.: Alfabet wspomnie\u0144 o ludziach nauki i wydarzeniach lat minionych. Krak\u00f3w 2015, s. 179-180\n\nRoman Krajewskii. W: Manecki A.: Ludzie nauk o Ziemi i Kosmosie\u00a0: z wydarzeniami lat minionych tle. Krak\u00f3w 2023, s. 100-102\n\nS\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 18. Red. J. Pi\u0142atowicz. Warszawa 2007, s. 76-78, [foto]\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 172\n\nWydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska 1946-2016. Red. M. Manecki, E. Hycnar. Krak\u00f3w 2016, s. 19, 27, 122, 209, [foto]\n\nWydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\u00a0: \"Wydzia\u0142 wczoraj i dzi\u015b\", Krak\u00f3w 28 i 29 czerwca 2001 roku\u00a0: Jubileusz 50-lecia. Red. K. Pietsch, R. Semyrka. Krak\u00f3w, 2001, s. 23, [foto]\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 623 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\nArtyku\u0142y\n\nBiuletyn Rektora\n [\nAGH\n] 1985, grudzie\u0144, s. 10\n\nBiuletyn Rektora\n [\nAGH\n] 1993, nr 11, s. 5-6\n\nKleczkowski A. S.\u00a0: Geolodzy dla dobra Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej (do 1949 roku Akademii G\u00f3rniczej). \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2001, nr 96, s. 6-9\n\nKleczkowski A. S.: Profesor Roman Krajewski (1906-1993) i jego publikowany dorobek naukowy (1932-1992). \nGeologia\u00a0: kwartalnik\n [wyd. AGH] 1998, T. 24, z. 3, s. 241-258 [foto]\n\nKleczkowski A. S.: Profesor Roman Krajewski 1906-1993\u00a0: wspomnienia ucznia. \nPrzegl\u0105d Geologiczny\n 1994, nr 3, s. 230-232, [foto]\n\nKleczkowski A. S., Wilk Z.: Roman Krajewski\u00a0: 1906-1993. \nAnnales Societatis Geologorum Poloniae\n 1994, Vol. 63, nr 4, s. 365-367,  [foto]\n\nPoborski J.: Wspomnienia starego in\u017cyniera g\u00f3rniczego\u00a0: z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie\u00a0: ci\u0105g dalszy. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 12, s. 11-15\n\nPodrzucki C.: Konwent Senior\u00f3w AGH w dw\u00f3ch ostatnich kadencjach swej dzia\u0142alno\u015bci. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 2001, nr 90, s. 7-8\n\nSzafranek B.\u00a0: \"Salamandra\" - pami\u0119ci Koleg\u00f3w G\u00f3rnik\u00f3w (9). \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczy\n 1994, T. 50, nr 12, s. 28\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\nInne\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Sekretariatu Prorektora ds. Og\u00f3lnych AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Roman_W\u0142adys\u0142aw_Krajewski&oldid=80478\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Roman_W%C5%82adys%C5%82aw_Krajewski&oldid=80478", "title": "Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "56e041ce62494ebc6020d45d43efe868", "word_count": 872, "headings": [{"level": 1, "text": "Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}