{"content": "# Rekrutacja do programu Erasmus+ \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami\n\nURL: https://wilgz.agh.edu.pl/wydarzenia/rekrutacja-do-programu-erasmus/\nCrawled: 2025-03-19 21:29:31\n\nHomepage\n \u00a0/\u00a0 \nWydarzenia\n \u00a0/\u00a0 \nRekrutacja do programu Erasmus+\n\nTo wydarzenie min\u0119\u0142o.\n\nRekrutacja do programu Erasmus+\n\n 13.03.2025 \n\n:\n\nSlide\nStudent\n\n 13 marca 2025 \n\nCa\u0142y dzie\u0144\n\nRekrutacja do programu Erasmus+\nWyjazdy na studia i praktyki w roku akademickim 2025/26\nMo\u017cna ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski do programu Erasmus+. Rekrutacja dotyczy wyjazd\u00f3w na studia oraz praktyki do uczelni znajduj\u0105cych si\u0119 w bazie AGH, z kt\u00f3rymi nasz\u00a0Wydzia\u0142 ma zawarte umowy o wymianie studenckiej. Prosz\u0119 zatem szuka\u0107 partner\u00f3w w\u015br\u00f3d oferty Koordynator\u00f3w wymian, b\u0119d\u0105cych pracownikami Wydzia\u0142u In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami. Mo\u017cna tak\u017ce samodzielnie znale\u017a\u0107 miejsce praktyk spoza bazy instytucji, jak\u0105 posiada AGH. W\u00f3wczas nale\u017cy przed\u0142o\u017cy\u0107 list potwierdzaj\u0105cy przyj\u0119cie na praktyk\u0119 przez dan\u0105 instytucj\u0119 w ustalonym terminie (\nacceptance letter\n).\nDla kogo?\nRekrutacja jest skierowana do student\u00f3w stopnia I i II studi\u00f3w dziennych. Nie dotyczy ona jednak student\u00f3w 1 roku I stopnia, student\u00f3w 7 semestru I stopnia. Nie dotyczy tak\u017ce student\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych. Studenci III stopnia rekrutuj\u0105 si\u0119 poprzez Szko\u0142\u0119 Doktorsk\u0105.\nAplikowa\u0107 mo\u017cna co najwy\u017cej do dw\u00f3ch uczelni z podaniem kolejno\u015bci preferencji.\nPrzed wybraniem uczelni studenci\u00a0s\u0105 zobowi\u0105zani do\u00a0dok\u0142adnego przeczytania zasad na stronie CSM:\u00a0\nhttp://www.erasmusplus.agh.edu.pl/erasmus-student/\n i samodzielnego upewnienia si\u0119, \u017ce w ofercie danej uczelni s\u0105 prowadzone w j\u0119zyku angielskim przedmioty zbli\u017cone do naszego programu studi\u00f3w. Przy sk\u0142adaniu wniosku prosz\u0119 tak\u017ce zweryfikowa\u0107 termin mobilno\u015bci w uczelni partnerskiej, bowiem czas rozpocz\u0119cia semestr\u00f3w jest na ka\u017cdej uczelni inny. Ponadto studenci kierunk\u00f3w Budownictwo i In\u017cynieria G\u00f3rnicza musz\u0105 wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 fakt, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 przedmiot\u00f3w realizowanych w ramach studi\u00f3w w Polsce nie mo\u017ce zosta\u0107 zast\u0105piona innym, ze wzgl\u0119du na p\u00f3\u017aniejsze wymagania dotycz\u0105ce uprawnie\u0144 zawodowych.\nSpotkanie informacyjne online\nSpotkanie informacyjne online dla \nstudent\u00f3w i uczestnik\u00f3w szko\u0142y doktorskiej\n\ndot. Programu Erasmus+ \u2013 rekrutacja 2025/2026\n odb\u0119dzie si\u0119 \n13 marca 2025 o godz. 13:30\n na platformie MS Teams. \nLink do spotkania\n.\nOrganizatorem wydarzenia jest Koordynator Uczelniany Erasmus+ prof. Tadeusz Paj\u0105k oraz Sekcja Wymian Mi\u0119dzynarodowych CSM.\nCo jest wymagane?\nNa etapie rekrutacji do zg\u0142oszenia wymagane jest z\u0142o\u017cenie:\nankiety rekrutacyjnej (na studia lub praktyki) wype\u0142nionej elektronicznie i podpisanej w\u0142asnor\u0119cznie, wed\u0142ug szablonu ze strony \nhttp://www.erasmusplus.agh.edu.pl/erasmus-student/dokumenty\n;\ncertyfikatu j\u0119zykowego z j\u0119zyka angielskiego (opcjonalnie i dodatkowo z j\u0119zyka obowi\u0105zuj\u0105cego w kraju docelowym mobilno\u015bci).\nDokumenty nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 w Dziekanacie pok\u00f3j 28 Budynek A-4.\nTermin zako\u0144czenia rekrutacji do programu Erasmus+ do dnia 26.03.2025.\nProdziekan ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Mi\u0119dzynarodowej\nProf. dr hab. in\u017c. Piotr Ma\u0142kowski\n\n Kalendarz Google \n\n Eksportuj iCal \n\nRelated Events\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n20 marca @ 11:00\n \u2013 \n13:00\n\n Wczytaj widok. \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 2 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 2 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 2025-02-28\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej\n\n28 lutego\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej \n\nW\u0142adze Wydzia\u0142u In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami pragn\u0105 poinformowa\u0107, \u017ce dnia 28 lutego Biblioteka Wydzia\u0142owa b\u0119dzie czynna w godzinach 12:00 - 14:00. \n\n 2025-02-28\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w\n\n28 lutego\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w \n\nGratulujemy wszystkim, kt\u00f3rzy wpisali si\u0119 na II stopie\u0144 studi\u00f3w na naszym Wydziale! \n\n 1 wydarzenie, \n\n 1 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 1 \n\n 2025-03-01\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n1 marca\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek. \n\nZ g\u0142\u0119bokim \u017calem zawiadamiamy, \u017ce 20 lutego 2025 r. zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 3 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 3 \n\n 2025-03-03\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO\n\n3 marca\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO \n\nRuszaj\u0105 zapisy na zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO. \ntura podstawowa: 25.02.2025 r., godz. 10:00 \u2013 28.02.2025 r., godz. 10.00, \ntura uzupe\u0142niaj\u0105ca: 03.03.2025 r., godz. 10:00 \u2013 11.03.2025 r., godz. 10.00.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 7 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 7 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 8 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 8 \n\n 2025-03-08\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej\n\n8 marca\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej \n\nW dniach 24-25 lutego 2025 po raz 34 odby\u0142a si\u0119 Szko\u0142a Eksploatacji Podziemnej. Ta konferencja jest tradycyjnym spotkaniem naukowc\u00f3w i praktyk\u00f3w, gdzie tocz\u0105 si\u0119 dyskusje, prezentowane s\u0105 wyk\u0142ady i prelekcje o tera\u017aniejszo\u015bci i przysz\u0142o\u015bci przemys\u0142\u00f3w wydobywczego i energetycznego. WILIGZ w tegorocznej edycji SEP by\u0142 partnerem konferencji.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 9 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 9 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 10 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 10 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 11 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 11 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 12 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 12 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 13 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 13 \n\n 2025-03-13\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+\n\n13 marca\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+ \n\nMo\u017cna ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski do programu Erasmus+. Rekrutacja dotyczy wyjazd\u00f3w na studia oraz praktyki do uczelni znajduj\u0105cych si\u0119 w bazie AGH, z kt\u00f3rymi nasz Wydzia\u0142 ma zawarte umowy o wymianie studenckiej. \nSpotkanie informacyjne online odb\u0119dzie si\u0119 13 marca 2025 o godz. 13:30 na platformie MS Teams.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 14 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 14 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 15 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 15 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 16 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 16 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 17 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 17 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 18 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 18 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 19 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 19 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 20 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 20 \n\n 11:00 \n\n - \n\n 13:00 \n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n20 marca @ 11:00\n - \n13:00\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\nPrzewodnicz\u0105cy i Rada Dyscypliny In\u017cynieria \u015arodowiska, G\u00f3rnictwo i Energetyka uprzejmie informuj\u0105, \u017ce w dniu 20 marca 2025 r. o godz. 11:00 w paw. A-4, sali 15, odb\u0119dzie si\u0119 publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 21 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 21 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 22 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 22 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 23 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 23 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 29 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 29 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 30 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 30 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 31 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 31 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 1 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 1 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 3 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 3 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 28 lutego \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w \n\n 1 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek. \n\n There are no events on this day. \n\n 3 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 8 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 13 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Rekrutacja do programu Erasmus+ \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 20 marca \n\n20 marca @ 11:00\n - \n13:00\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n 20 marca \n\n20 marca @ 11:00\n - \n13:00\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n Poka\u017c kalendarz", "metadata": {"url": "https://wilgz.agh.edu.pl/wydarzenia/rekrutacja-do-programu-erasmus/", "title": "Rekrutacja do programu Erasmus+ \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "f4d02cafb271ea7f2e6b288a9901ff98", "word_count": 1327, "headings": [{"level": 1, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 2, "text": "13 marca 2025Ca\u0142y dzie\u0144"}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Wyjazdy na studia i praktyki w roku akademickim 2025/26"}, {"level": 3, "text": "Dla kogo?"}, {"level": 3, "text": "Spotkanie informacyjne online"}, {"level": 3, "text": "Co jest wymagane?"}, {"level": 2, "text": "Related Events"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 2, "text": ""}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 3, "text": "2 wydarzenia,28"}, {"level": 1, "text": "2 wydarzenia,28"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,1"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,1"}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,3"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,3"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,7"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,7"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,8"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,8"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,9"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,9"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,10"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,10"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,11"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,11"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,12"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,12"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,13"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,13"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,14"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,14"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,15"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,15"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,16"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,16"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,17"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,17"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,18"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,18"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,19"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,19"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,20"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,20"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,21"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,21"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,22"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,22"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,23"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,23"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,28"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,28"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,29"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,29"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,30"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,30"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,31"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,31"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,1"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,1"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,3"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,3"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}]}}