{"content": "# Prorektor ds. Og\u00f3lnych \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prorektor_ds._Og%C3%B3lnych\nCrawled: 2025-03-19 21:59:23\n\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n\nZ Historia AGH\n\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n\nuszczeg\u00f3\u0142awia\n\nProrektor\n\nOsoba\n\"-Ma podobiekt\u00a0<span style=\"font-size:small;\">(-Has subobject)</span>\" is a predefined property representing a \ncontainer\n construct and is provided by \nSemantic MediaWiki\n.\nJednostka\nFunkcja\nRok od\nRok do\nHubert Gruszczyk\nAGH\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n1964\n1969\nMiros\u0142aw Karbowniczek\nAGH\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n2012\n2016\nMiros\u0142aw Karbowniczek\nAGH\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n2016\n2020\nAndrzej \u0141\u0119dzki\nAGH\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n1999\n2002\nTadeusz S\u0142omka\nAGH\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n2005\n2008\nTadeusz S\u0142omka\nAGH\nProrektor ds. Og\u00f3lnych\n2008\n2012\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Prorektor_ds._Og\u00f3lnych&oldid=18498\n\u201d\n\nKategorie\n: \nFunkcja\nStanowisko", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prorektor_ds._Og%C3%B3lnych", "title": "Prorektor ds. Og\u00f3lnych \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "254f481be1e559f7be41762c574aea61", "word_count": 94, "headings": [{"level": 1, "text": "Prorektor ds. Og\u00f3lnych"}]}}