{"content": "# Jean Philibert \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jean_Philibert&oldid=78759\nCrawled: 2025-03-19 22:14:36\n\nJean Philibert\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 14:36, 2 cze 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nJean Philibert\n\nNazwisko\n\nPhilibert\n\nImi\u0119 / imiona\n\nJean\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n18 sierpnia 1928\n\nMiejsce urodzenia\n\nPary\u017c\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nin\u017cynieria materia\u0142owa\n, \nfizyka cia\u0142a sta\u0142ego\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1992\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia w\u00a0zakresie nauki o\u00a0materia\u0142ach i\u00a0fizyki cia\u0142a sta\u0142ego oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z\u00a0polskimi o\u015brodkami naukowymi, a\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci z\u00a0AGH\n\nJean Philibert\n (1928\u2013)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: in\u017cynieria materia\u0142owa, fizyka cia\u0142a sta\u0142ego\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 18 sierpnia 1928 roku w\u00a0Pary\u017cu.\n\nUko\u0144czy\u0142 studia wy\u017csze w Universite de Paris, tam tak\u017ce uzyska\u0142 doktorat.\n\nPrac\u0119 naukow\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w IRSID (Institut de recherche de la sid\u00e9rurgie) w 1952 roku.\nOd 1969 roku profesor Universite de Paris-Sud w Orsay, gdzie utworzy\u0142 nowy kierunek studi\u00f3w \"In\u017cynieria przemys\u0142owa\" ze specjalizacj\u0105 nauki o materia\u0142ach. Od 1973 roku profesor Instytutu Nauk i Technik Nuklearnych; specjalizuje si\u0119 w mikroanalizie nuklearnej. Do 1984 roku kierowa\u0142 Laboratorium Fizyki Materia\u0142\u00f3w w Meudon-Bellevue. W latach 1985-1992 by\u0142 dyrektorem Laboratorium Strukturalnego Universite Paris-Sud i Instytutu Nauki o Materia\u0142ach tego uniwersytetu.\n\nJest autorem licznych publikacji z zakresu metodyki mikroanalizy rentgenowskiej, dyfuzji i w\u0142asno\u015bci mechanicznych tlenk\u00f3w oraz teorii dyfuzji reakcyjnej, zar\u00f3wno w tlenkach metali, jak i w zwi\u0105zkach mi\u0119dzymetalicznych.\n\nCz\u0142onek Academia Europea od 1991 roku.\n\nW\u00a01992 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 doktora honoris causa AGH.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nMedale Chevalier dans l'Ordere: Nationale du Merite i des Palmes Academiques, nagroda ameryka\u0144skiego Microbeam Analysis Society, Wielki Medal Henry Le Chateliera i inne\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\n75 lat Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Krak\u00f3w 1994, [rozdz.:] Doktorzy honoris causa AGH, s. [9], [foto]\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: informator. Red. J. Kajtoch. Krak\u00f3w 1994, s. 29, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nBiuletyn Rektora\n [\nAGH\n] 1992, pa\u017adziernik, (Sprawozdanie rektora za rok akademicki 1991/1992), s. 28\n\nJasie\u0144ska S.: Jean Philibert - doktor honoris causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nMetallurgy and Foundry Engineering\n [wyd. AGH] 1993 T. 19, nr 1. s. 162\u2013164\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 9.12.1992], 2 s.\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\nInne\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Muzeum Historii AGH\n\nstan na dzie\u0144 24.01.2023\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jean_Philibert&oldid=78759\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jean_Philibert&oldid=78759", "title": "Jean Philibert \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "71d118a3bd49fe1b67b3235268cd88f8", "word_count": 399, "headings": [{"level": 1, "text": "Jean Philibert"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}