{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Jerzy Lis \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jerzy_Lis&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 21:59:33\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Jerzy Lis\n\n\u2190 \nJerzy Lis\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=Lis\n|given-name=Jerzy\n|honorific-prefix=Prof. dr hab. in\u017c.\n|image=Lis Jerzy.jpg\n|birth_date=29 pa\u017adziernika 1954\n|birth_place=Trzciana\n|fields=in\u017cynieria materia\u0142owa, ceramika, technologia materia\u0142\u00f3w ceramicznych, ceramika klasyczna, ceramika zaawansowana\n|function=Rektor AGH (2020-2024, 2024-2028)\n|faculty=Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i\u00a0Ceramiki\n|awards=Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski, Medal Komisji Edukacji Narodowej, Br\u0105zowy Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n|name=Jerzy Lis\n|image_size=11842\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju\n|Jednostka=AGH\n|Rok_od=2005\n|Rok_do=2012\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy\n|Jednostka=AGH\n|Rok_od=2016\n|Rok_do=2020\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prodziekan ds. Dydaktycznych\n|Jednostka=Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n|Rok_od=1996\n|Rok_do=1999\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prodziekan ds. Dydaktycznych\n|Jednostka=Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n|Rok_od=1999\n|Rok_do=2002\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Dziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n|Rok_od=2002\n|Rok_do=2005\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Dziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n|Rok_od=2012\n|Rok_do=2016\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Rektor\n|Jednostka=AGH\n|Rok_od=2020\n|Rok_do=2024\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Rektor\n|Jednostka=AGH\n|Rok_od=2024\n|Rok_do=2028\n}}\nProf. dr hab. in\u017c. '''Jerzy Lis''' (1954-)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: ceramika, in\u017cynieria materia\u0142owa, technologia chemiczna, technologia materia\u0142\u00f3w ceramicznych, ceramika klasyczna, ceramika zaawansowana\n\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 29 pa\u017adziernika 1954 roku w Trzcianie ko\u0142o Rzeszowa.\n\nW 1978 roku uko\u0144czy\u0142 z wyr\u00f3\u017cnieniem studia na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH na kierunku in\u017cynieria materia\u0142owa. Stopie\u0144 doktora nauk technicznych uzyska\u0142 w 1986 roku, doktora habilitowanego w 1995 roku, a tytu\u0142 profesora nauk technicznych w 2000 roku.\n\nBezpo\u015brednio po studiach zatrudniony zosta\u0142 jako asystent w Katedrze Nauki o Materia\u0142ach i Ceramiki Specjalnej [[Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki|Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki]] AGH, nast\u0119pnie od 1986 roku jako adiunkt, od 1996 roku profesor nadzwyczajny, a od 2005 roku profesor zwyczajny.\n\nDwukrotny Prodziekan Wydzia\u0142u ds. Dydaktyki (1996\u20131999, 1999-2002), dwukrotny Dziekan Wydzia\u0142u (2002\u20132005, 2012-2016) oraz kierownik Katedry Technologii Ceramiki i Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych WIMiC (2002-2012). Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy i Rozwoju (2005-2012) i Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy (2016-2020).\n\nRektor AGH w latach 2020-2024 i 2024-2028. \n\nW latach 1989\u20131991 by\u0142 pracownikiem naukowym na Wydziale In\u017cynierii Chemicznej Uniwersytetu Stanu Nowy Jork w Buffalo (USA). Wielokrotnie uczestniczy\u0142 w kr\u00f3tszych sta\u017cach zagranicznych m.in. w: Technical University Freiberg (Niemcy), University of Clausthal (Niemcy), RWTH (Niemcy), ENSCI Limoges (Francja), Osaka University (Japonia), Alfred University (USA), Institute of Macrokinetics Rosyjskiej Akademii Nauk (Rosja).\n\nProwadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukow\u0105 w zakresie in\u017cynierii materia\u0142owej oraz technologii chemicznej, w tym zw\u0142aszcza: technologii otrzymywania zaawansowanych i klasycznych tworzyw ceramicznych, specjalnych technik syntezy materia\u0142\u00f3w ceramicznych, badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci ceramiki i kompozyt\u00f3w oraz ich zastosowania. Jego szczeg\u00f3ln\u0105 specjalno\u015bci\u0105 naukow\u0105 jest metoda otrzymywania tworzyw ceramicznych zwana: Samorozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119 Syntez\u0105 Wysokotemperaturow\u0105 (Self-Propagating High-Temperature Synthesis SHS) polegaj\u0105ca na wykorzystaniu do otrzymywania tworzyw gwa\u0142townych reakcji chemicznych typu spalanie.\n\nAutor oko\u0142o 350 publikacji, w tym kilku ksi\u0105\u017cek, kilkudziesi\u0119ciu artyku\u0142\u00f3w naukowych oraz wielu referat\u00f3w konferencyjnych. Autor i wsp\u00f3\u0142autor 25 patent\u00f3w i wniosk\u00f3w patentowych, w tym wdro\u017conych w przemy\u015ble. By\u0142 i jest kierownikiem 13 projekt\u00f3w badawczych Komitetu Bada\u0144 Naukowych, Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju oraz Narodowego Centrum Nauki, a tak\u017ce prac rozwojowych zlecanych przez przemys\u0142. \n\nPromotor 13 prac doktorskich i 4 prowadzonych przewod\u00f3w doktorskich oraz oko\u0142o 80 prac magisterskich. Kierownik kilkunastu projekt\u00f3w i grant\u00f3w badawczych.\n\nCzynny udzia\u0142 we w\u0142adzach krajowych organizacji naukowych: cz\u0142onek Prezydium Oddzia\u0142u Krakowskiego PAN, cz\u0142onek Komitetu Nauki o Materia\u0142ach PAN (funkcja przewodnicz\u0105cego przez dwie kadencje), cz\u0142onek Komitetu In\u017cynierii Wodnej i L\u0105dowej PAN, Komisji Ceramicznej o. Krak\u00f3w PAN oraz od 2016 roku wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Nauk Technicznych PAU. Jest cz\u0142onkiem rad naukowych: Instytutu Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej PAN, Instytutu Katalizy i Fizykochemii Powierzchni PAN, a tak\u017ce wiceprzewodnicz\u0105cym Rady Naukowej Instytutu Ceramiki i Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych. W 2019 roku zosta\u0142 przewodnicz\u0105cym Komisji Rewizyjnej Polskiego Towarzystwa Materia\u0142oznawczego (PTM).\n\nW latach 2006-2012 by\u0142 cz\u0142onkiem Centralnej Komisji ds. Stopni i Tytu\u0142\u00f3w. W latach 2005-2011 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 prezesa Polskiego Towarzystwa Materia\u0142oznawczego. By\u0142 tak\u017ce przewodnicz\u0105cym Sekcji Ceramiki Szlachetnej Polskiego Towarzystwa Ceramicznego oraz \u200bprzewodnicz\u0105cym Komitetu Monitoruj\u0105cego Krajowego Punktu Kontaktowego Program\u00f3w Badawczych UE.\n\nPrzewodnicz\u0105cy Komisji ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Mi\u0119dzynarodowej Konferencji Rektor\u00f3w Akademickich Szk\u00f3\u0142 Polskich w kadencji 2020-2024. W dniu 14 czerwca 2021 r. zosta\u0142 powo\u0142any do Rady ds. Planu dla Pracy i Rozwoju w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii.\n\nWsp\u00f3\u0142pracuje z czo\u0142owymi mi\u0119dzynarodowymi o\u015brodkami naukowymi w zakresie in\u017cynierii materia\u0142owej oraz ceramiki, w tym: ENSCI (Francja), University Castellon (Hiszpania), PennState University, SDSMT (USA), ISTMAN (Rosja). Zosta\u0142 wybrany m.in. cz\u0142onkiem presti\u017cowej The World Academy of Ceramic (2002 r.). Jest tak\u017ce cz\u0142onkiem The American Ceramic Society, The International Society of SHS.\n\nCz\u0142onek komitet\u00f3w redakcyjnych czasopism: The International Journal of SHS, Ceramics International, The Materials Science \u2013 Poland, Materia\u0142y Ceramiczne, In\u017cynieria Materia\u0142owa, Archiwum Nauki o Materia\u0142ach i Polski Biuletyn Ceramiczny \u2013 Ceramika oraz recenzent wielu innych czasopism z zakresu in\u017cynierii materia\u0142owej, nauki o materia\u0142ach, ceramiki i technologii chemicznej.\n\nAktywnie wsp\u00f3\u0142pracuje z przemys\u0142em w pracach badawczych i innowacyjnych. By\u0142 przewodnicz\u0105cym Rady Nadzorczej Zak\u0142ad\u00f3w Magnezytowych w Ropczycach, a obecnie jest cz\u0142onkiem Rady Nadzorczej ZM INVEST Ropczyce oraz wiceprzewodnicz\u0105cym Rady Nadzorczej Krakowskiego Parku Technologicznego. Pe\u0142ni\u0142 ponadto funkcj\u0119 prezesa Zarz\u0105du Krakowskiego Centrum Innowacyjnych Technologii INNOAGH Sp. z o.o., a obecnie jest przewodnicz\u0105cym rady nadzorczej INNOAGH. Posiadacz certyfikatu PRINCE 2 w zakresie zarz\u0105dzania i prowadzenia projekt\u00f3w.\n\n3 grudnia 2021 roku podczas 145 sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego PAN zosta\u0142 wybrany na cz\u0142onka rzeczywistego Polskiej Akademii Nauk.\n\n28 sierpnia 2024 roku zosta\u0142 wybrany na nowego przewodnicz\u0105cego Rady Naukowej ds. Strategicznych Kierunk\u00f3w Rozwoju Ma\u0142opolski. \n\nCzynnie wsp\u00f3\u0142pracuje tak\u017ce z Urz\u0119dem Marsza\u0142kowskim Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego m.in. b\u0119d\u0105c cz\u0142onkiem Komitetu Monitoruj\u0105cego MRPO Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, Ma\u0142opolskiej Rady Innowacji i Zespo\u0142u ds. Aktualizacji Strategii Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego oraz sekretarzem Klubu Nowej Gospodarki. \n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\n[[Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Medal Komisji Edukacji Narodowej]], [[Br\u0105zowy Krzy\u017c Zas\u0142ugi]], Nagroda Ministra Edukacji Narodowej, Nagroda Przewodnicz\u0105cego IV Wydzia\u0142u PAN, nagrody naukowe Rektora AGH. Za sw\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 i wynalazcz\u0105 zosta\u0142 w 2011 roku uhonorowany Medalem im. T. Sendzimira Stowarzyszenia Polskich Wynalazc\u00f3w i Racjonalizator\u00f3w. Laureat nagrody \u201eThe Bridge Building Award\u201d (2019) przyznawanej przez Ameryka\u0144skie Towarzystwo Ceramiczne uczonemu spoza Stan\u00f3w Zjednoczonych za wyj\u0105tkowy wk\u0142ad w rozw\u00f3j in\u017cynierii ceramicznej, tytu\u0142 \u201eZ\u0142oty In\u017cynier\u201d w plebiscycie Przegl\u0105du Technicznego i NOT (2016), wyr\u00f3\u017cnienie Cracoviae Merenti, Zas\u0142u\u017cony dla Budownictwa Przemys\u0142u Materia\u0142\u00f3w Budowlanych. Jest tak\u017ce laureatem presti\u017cowych mi\u0119dzynarodowych wyr\u00f3\u017cnie\u0144 za osi\u0105gni\u0119cia naukowe m.in.: Fellow of the American Ceramic Society, Fellow of the European Ceramic Society oraz The Brigde Award of the American Ceramic Society. Zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony tytu\u0142em Honorowy Profesor przez Uniwersytet w Szymkencie (Kazachstan), Honorowe Wyr\u00f3\u017cnienie WGIG AGH \"Kryszta\u0142owa Barb\u00f3rka\" (2020),  Honorowa Odznaka \"Zas\u0142u\u017cony dla Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w\" AGH\", tytu\u0142 \"Diamentowego In\u017cyniera\" 2023 w XXX plebiscycie \u201eZ\u0142oty In\u017cynier\u201d organizowanym przez redakcj\u0119 \u201ePrzegl\u0105du Technicznego\u201d\n\n==== Bibliografia publikacji ====\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/lis-jerzy-002341\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n====Ksi\u0105\u017cki====\n\n* Jerzy Lis. W: Manecki A.: Ludzie nauk o Ziemi i Kosmosie : z wydarzeniami lat minionych tle. Krak\u00f3w 2023, s. 108-110\n* Kto jest kim w ceramice : 50 lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki : 1949-1999. [AGH]. Krak\u00f3w 1999, s. 7, 144, [foto]\n* Wielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 201, [foto]\n* Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH w 70-lecie swojej dzia\u0142alno\u015bci. Krak\u00f3w 2019, s. 16, [foto]\n\n====Artyku\u0142y====\n\n* Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza ma nowego rektora. ''Dziennik Polski'' 2020, nr 122, s. 06 \n* Czaja P.: IX Krajowy Zwyczajny Zjazd SW AGH. ''Vivat Akademia : AGH'' 2022, nr 25, s. 17-22, [foto]\n* Dziekani i prodziekani AGH na kadencj\u0119 1999-2002. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1999, nr 69, s. 4\n* Kolczy\u0144ska I.: Profesorowie z AGH wybrania na cz\u0142onk\u00f3w rzeczywistych PAN. ''Biuletyn AGH'' 2021, nr 165, s. 22, [foto]\n* Kompetencje Prorektor\u00f3w AGH na kadencj\u0119 2005-2008. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2005, nr 146, s. 6-7\n* Lis J.: Poka\u017c\u0119, jak mo\u017cna wydrukowa\u0107 ceramik\u0119 w 3D. Rozm. S. Nowosi\u0144ska. ''Dziennik Polski'' 2014, nr 205 (4 IX 2014), dod. ''Kronika Krakowska'', s. B2\n* Lis J.: Wywiad z prof. dr. hab. in\u017c. Jerzym Lisem - Rektorem Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Rozm. I. Kolczy\u0144ska. ''Biuletyn AGH'' 2020, nr 152, s. 13-15, [foto]\n* Media o AGH. [Prof. Jerzy Lis z nagrod\u0105 ...]. ''Biuletyn AGH'' 2019, nr 136, s. 21\n* Nasi z\u0142oci in\u017cynierowie. ''Biuletyn AGH'' 2024, nr 192, s. 25-26\n* Nowe w\u0142adze AGH na kadencj\u0119 2024-2028. ''Biuletyn AGH'' 2024, nr 197-198, s. 4-8, [foto]\n* Profesor Jerzy Lis nowym Rektorem AGH. ''Biuletyn AGH'' 2020, nr 148-149, s. 11, [foto]\n* Sulima Z.: Rektor na kadencj\u0119 2005-2008 wybrany. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2005, nr 139, s. 3, [foto]\n* Tr\u0119bacz I.: Prof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis Prorektor ds. Wsp\u00f3\u0142pracy. ''Biuletyn AGH'' 2016, nr 106, s. 14, [foto]\n* W\u0142adze dzieka\u0144skie na kadencj\u0119 2002-2005. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2002, nr 106/107, 3 s. ok\u0142., [foto]\n* W\u0142adze AGH na kadencj\u0119 2002-2005. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2002, nr 106/107, s. 16\n* W\u0142adze rektorskie AGH na kadencj\u0119 2005-2008. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2005, nr 146, s. 2, [foto]\n* W\u0142adze rektorskie na kadencj\u0119 2020-2024. ''Vivat Akademia'' 2020, nr 22, s. 2, [foto]\n* Wyr\u00f3\u017cnienia dla Przyjaci\u00f3\u0142 GiG. ''Biuletyn AGH'' 2021, nr 155-156, s. 7, [foto]\n\n==== Inne ==== \n\n* Jerzy Lis. Rektor AGH na lata 2020-2024 [online] [przegl\u0105dany 17.06.2021]. Dost\u0119pny w: http://home.agh.edu.pl/~lis/, [foto]\n* Nagroda Ameryka\u0144skiego Towarzystwa Ceramicznego dla prof. Jerzego Lisa [online] [przegl\u0105dany 06.02.2019]. Dost\u0119pny w: https://www.agh.edu.pl/osiagniecia/info/article/nagroda-amerykanskiego-towarzystwa-ceramicznego-dla-prof-jerzego-lisa/, [foto]\n* Prof. Jerzy Lis przewodnicz\u0105cym Rady Naukowej ds. Strategicznych Kierunk\u00f3w Rozwoju Ma\u0142opolski [online] [przegl\u0105dany 9.09.2024]. Dost\u0119pny w: https://www.agh.edu.pl/aktualnosci/detail/prof-jerzy-lis-przewodniczacym-rady-naukowej-ds-strategicznych-kierunkow-rozwoju-malopolski\n* Rektor AGH prof. Jerzy Lis cz\u0142onkiem Rady ds. Planu dla Pracy i Rozwoju [online] [przegl\u0105dany 17.06.2021]. Dost\u0119pny w: https://www.agh.edu.pl/info/article/rektor-agh-prof-jerzy-lis-czlonkiem-rady-ds-planu-dla-pracy-i-rozwoju/, [foto]\n* Rektor AGH przewodnicz\u0105cym Komisji ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Mi\u0119dzynarodowej KRASP [online] [przegl\u0105dany 05.01.2021]. Dost\u0119pny w: https://www.agh.edu.pl/aktualnosci/info/article/rektor-agh-przewodniczacym-komisji-ds-wspolpracy-miedzynarodowej-krasp/\n* Tytu\u0142 \u201eDiamentowego In\u017cyniera\u201d dla Rektora AGH [online] [przegl\u0105dany 5.03.2024]. Dost\u0119pny w: https://www.agh.edu.pl/aktualnosci/detail/tytul-diamentowego-inzyniera-dla-rektora-agh\n* Walne Zebranie Cz\u0142onk\u00f3w PTM-sprawozdanie [online] [przegl\u0105dany 03.04.2019]. Dost\u0119pny w: http://ptm-materials.pl/\n* W\u0142adze AGH w kadencji 2024\u20132028 [online] [przegl\u0105dany 5.09.2024]. Dost\u0119pny w: https://www.agh.edu.pl/aktualnosci/detail/wladze-agh-w-kadencji-2024-2028\n\n'''''<span style=\"color:red;\">stan na dzie\u0144 9.09.2024</span>'''''\n\n{{DEFAULTSORT:Lis, Jerzy }}\n[[Category:Biogramy]]\n\nSzablony u\u017cyte w tym artykule:\n\nSzablon:Funkcja\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nJerzy Lis\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Jerzy_Lis\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Jerzy_Lis&action=edit", "title": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Jerzy Lis \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "39a526522aff0e1da2935696897d1dc6", "word_count": 1595, "headings": [{"level": 1, "text": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Jerzy Lis"}]}}