{"content": "# Kawaler Krzy\u017ca Oficerskiego Orderu Polonia Restituta \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Kawaler_Krzy%C5%BCa_Oficerskiego_Orderu_Polonia_Restituta\nCrawled: 2025-03-19 22:21:40\n\nKawaler Krzy\u017ca Oficerskiego Orderu Polonia Restituta\n\nZ Historia AGH\n\nOdznaczeni:\n\nJerzy Jan Buzek\n, \nStefan Jan Czarnocki\n, \nAntoni J\u00f3zef Konstanty Meyer\n, \nCzes\u0142aw Franciszek Peche\n, \nRoman Zygmunt Rieger\n, \nW\u0142adys\u0142aw Antoni Rutkowski\n, \nAntoni Schimitzek\n, \nAdolf Ludwik Szyszko-Bohusz\n, \nEdward Warcha\u0142owski\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Kawaler_Krzy\u017ca_Oficerskiego_Orderu_Polonia_Restituta&oldid=30467\n\u201d\n\nKategoria\n: \nOdznaczenie", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Kawaler_Krzy%C5%BCa_Oficerskiego_Orderu_Polonia_Restituta", "title": "Kawaler Krzy\u017ca Oficerskiego Orderu Polonia Restituta \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ba1e07bc39f0c9bcb3d7b83d85a3d880", "word_count": 51, "headings": [{"level": 1, "text": "Kawaler Krzy\u017ca Oficerskiego Orderu Polonia Restituta"}]}}