{"metadata": {}, "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 3 do Regulaminu \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w AGH                                                                             \n\n\n\n\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t\n\nWydzia\u0142owa Doktorancka \nKomisja Stypendialna\n\n\n\nna Wydziale \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026(nazwisko i imi\u0119)\n\n\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t(adres sta\u0142ego miejsca zamieszkania)\n\n\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t(nr albumu)\n\n\t\n\n\t\n\n\twniosek wp\u0142yn\u0105\u0142 w dniu .............\n\n\t\n\n\t   .............................................\n\n (data i podpis przyjmuj\u0105cego)Forma  studi\u00f3w *:      S  /  N \n\n\tRok studi\u00f3w*:   I       II       III       IV  \n\n\t\n\n\n\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\tWniosek\n\no przyznanie w roku akademickim 20../20..   \n\nstypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\n\n\n\nDo wniosku do\u0142\u0105czam dokumenty potwierdzaj\u0105ce posiadanie uprawnie\u0144*:\n\n\t orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci lub znacznym / umiarkowanym / lekkim* stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci wa\u017cne do \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 lub\n\n\t(termin wa\u017cno\u015bci orzeczenia)\n\n   orzeczenie, o kt\u00f3rym mowa w art. 5 lub art. 62 ustawy z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnianiu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: \n\n\t lekarza orzecznika Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych o ca\u0142kowitej niezdolno\u015bci do pracy i\u00a0samodzielnej egzystencji / niezdolno\u015bci do samodzielnej egzystencji / ca\u0142kowitej niezdolno\u015bci do pracy / cz\u0119\u015bciowej niezdolno\u015bci do pracy oraz celowo\u015bci przekwalifikowania* wa\u017cne do \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 lub\n\n\t(termin wa\u017cno\u015bci orzeczenia)\n\n\t  o zaliczeniu do I / II / III* grupy inwalidzkiej wa\u017cne do \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 lub\n\n\t(termin wa\u017cno\u015bci orzeczenia)\n\n\t sta\u0142ej / d\u0142ugotrwa\u0142ej* niezdolno\u015bci do pracy w gospodarstwie rolnym wa\u017cne do \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\n\t(termin wa\u017cno\u015bci orzeczenia)\n\n\n\nO\u015bwiadczam, \u017ce:\n\n\t\tzapozna\u0142em si\u0119 z Regulaminem \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w AGH;\n\n\t\twyra\u017cam zgod\u0119 na przesy\u0142anie mi drog\u0105 elektroniczn\u0105 informacji zwi\u0105zanych z post\u0119powaniem w sprawie stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na podany w systemie teleinformatycznym Uczelni adres e-mail oraz zobowi\u0105zuj\u0119 si\u0119 do regularnego odczytywania poczty elektronicznej i\u00a0wysy\u0142ania potwierdze\u0144 odbioru wiadomo\u015bci otrzymanych z Uczelni.\n\n\n\n\n\n\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\tdata i podpis doktoranta\n\n\n\nPotwierdzam kompletno\u015b\u0107 dostarczonych dokument\u00f3w.\n\n\n\n\n\n\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\tdata i podpis upowa\u017cnionego pracownika dziekanatu\n\n* - odpowiednie zakre\u015bli\u0107\n\n\t\t\n\n\t\t\n\n\t\t\n\n\t\t\n\n\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t\t(Nazwisko i imi\u0119)\n\n\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t\n\n(Wydzia\u0142)\n\n\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t(nr albumu)\n\nO \u015a W I A D C Z E N I E\n\n\n\n\u015awiadomy/\u015bwiadoma*, \u017ce doktorant studiuj\u0105cy r\u00f3wnocze\u015bnie na innych studiach doktoranckich mo\u017ce w\u00a0przypadku posiadania uprawnie\u0144 otrzymywa\u0107 \u015bwiadczenie tylko na jednych wskazanych przez siebie studiach doktoranckich o\u015bwiadczam, \u017ce staram si\u0119 o stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\n\ntylko na wskazanych wy\u017cej studiach \n\nlub\n\nna wskazanych wy\u017cej studiach oraz \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n(wpisa\u0107 nazw\u0119 Uczelni i roku studi\u00f3w)\n\nO\u015bwiadczam, \u017ce zobowi\u0105zuj\u0119 si\u0119 w terminie do 31 pa\u017adziernika br. zg\u0142osi\u0107 w dziekanacie fakt wyboru studi\u00f3w, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0119 pobiera\u0142/pobiera\u0142a powy\u017csze \u015bwiadczenie.\n\n\n\nO\u015bwiadczam, \u017ce uko\u0144czy\u0142em/uko\u0144czy\u0142am*:\n\n\n\nstudia doktoranckie \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n                                                      (poda\u0107 Uczelni\u0119, Wydzia\u0142, rok uko\u0144czenia)\n\nnie dotyczy\n\n\n\n\u015awiadomy/\u015bwiadoma odpowiedzialno\u015bci karnej za przest\u0119pstwo okre\u015blone w art. 286 Kodeksu karnego  oraz odpowiedzialno\u015bci dyscyplinarnej wynikaj\u0105cej z art. 307 ustawy z dnia 20 lipca 2018 roku \u2013 Prawo o\u00a0szkolnictwie wy\u017cszym i nauce o\u015bwiadczam, \u017ce z\u0142o\u017cone przeze mnie o\u015bwiadczenia i za\u0142\u0105czniki s\u0105 zgodne z\u00a0prawd\u0105.\n\n\n\n* - odpowiednie zakre\u015bli\u0107\n\n\n\nKrak\u00f3w, dn. \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\t\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t   (podpis doktoranta sk\u0142adaj\u0105cego o\u015bwiadczenie)\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\n\n\n\nZa\u0142\u0105cznik do wniosku o przyznanie stypendium dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \nw roku akademickim  20\u2026/20\u2026\n\n\n\n\n\nDzia\u0142 Spraw Studenckich \n\nSekcja Wyp\u0142at i Rozlicze\u0144 Stypendi\u00f3w\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n          Nazwisko i imi\u0119, Wydzia\u0142, numer albumu\n\n\n\nW przypadku przyznania stypendium, prosz\u0119 o przekazywanie \u015bwiadcze\u0144 na moje konto:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nKrak\u00f3w, dnia  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026        \t\t\t\t\t    \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tpodpis  doktoranta\n\nStrona 1 z 2"}