{"content": "# Terminy zaj\u0119\u0107 \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami\n\nURL: https://wilgz.agh.edu.pl/aktualnosci/terminy-zajec/\nCrawled: 2025-03-19 21:27:31\n\nHomepage\n \u00a0/\u00a0 \nAktualno\u015bci\n \u00a0/\u00a0 \nTerminy zaj\u0119\u0107\n Terminy zaj\u0119\u0107\n\nORGANIZACJA ROKU AKADEMICKIEGO 2024/2025\nna\u00a0studiach niestacjonarnych I\u00a0i\u00a0II\u00a0stopnia \nna\u00a0Wydziale In\u017cynierii L\u0105dowej i\u00a0Gospodarki Zasobami\nSemestr zimowy\n04 \u2013 06.10.2024\n1 zaj\u0119cia\n18 \u2013 20.10.2024\n2 zaj\u0119cia\n25 \u2013 27.10.2024\n3 zaj\u0119cia\n15 \u2013 17.11.2024\n4 zaj\u0119cia\n22 \u2013 24.11.2024\n5 zaj\u0119cia\n13 \u2013 15.12.2024\n6 zaj\u0119cia\n20 \u2013 22.12.2024\n7 zaj\u0119cia\n10 \u2013 12.01.2025\n8 zaj\u0119cia\n24 \u2013 26.01.2025\n9 zaj\u0119cia\n01 \u2013 02.02.2025\nSESJA cz\u0119\u015b\u0107 podstawowa\n07 \u2013 09.02.2025\nSESJA cz\u0119\u015b\u0107 podstawowa\n14 \u2013 16.02.2025\nSESJA cz\u0119\u015b\u0107 podstawowa\n21 \u2013 23.02.2025\nSESJA cz\u0119\u015b\u0107 poprawkowa\nn/d\nn/d\nSemestr letni\n28.02, 01 \u2013 02.03.2025\n1 zaj\u0119cia\n07 \u2013 09.03.2025\n2 zaj\u0119cia\n21 \u2013 23.03.2025\n3 zaj\u0119cia\n04 \u2013 06.04.2025\n4 zaj\u0119cia\n25 \u2013 27.04.2025\n5 zaj\u0119cia\n09 \u2013 10.05.2025\n6 zaj\u0119cia\n23 \u2013 25.05.2025\n7 zaj\u0119cia\n13 \u2013 15.06.2025\n8 zaj\u0119cia\n20 \u2013 22.06.2025\n9 zaj\u0119cia\n27 \u2013 29.06.2025\nSESJA cz\u0119\u015b\u0107 podstawowa\n04 \u2013 06.07.2025\nSESJA cz\u0119\u015b\u0107 podstawowa\n05 \u2013 07.09.2025\nSESJA cz\u0119\u015b\u0107 podstawowa\n12 \u2013 14.09.2025\nSESJA cz\u0119\u015b\u0107 poprawkowa\nn/d\nn/d\nSoboty, w\u00a0kt\u00f3re Biblioteka WILiGZ b\u0119dzie czynna: 25 stycze\u0144, 1 i\u00a08 luty,\u00a0 1 i\u00a08 marzec, 5 i\u00a026 kwiecie\u0144, 10 i\u00a024 maj, 14 i\u00a021 czerwiec, 5 lipiec, 6 i\u00a013 wrzesie\u0144\nPoniedzia\u0142ki, w\u00a0kt\u00f3re Biblioteka WILiGZ b\u0119dzie nieczynna: 27 stycze\u0144, 3 i\u00a010\u00a0 luty, 3 i\u00a010 marzec, 7 i\u00a028 kwiecie\u0144, 12 i\u00a026 maj, 16 i\u00a023 czerwiec, 7 lipiec, 8 wrzesie\u0144, 15 wrzesie\u0144", "metadata": {"url": "https://wilgz.agh.edu.pl/aktualnosci/terminy-zajec/", "title": "Terminy zaj\u0119\u0107 \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "21eb509482853f80169f98dbf4e5d124", "word_count": 243, "headings": [{"level": 1, "text": "Terminy zaj\u0119\u0107"}]}}