{"content": "#  W\u0142adze Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH \n\nURL: https://ceramika.agh.edu.pl/wydzial/wladze-wydzialu\nCrawled: 2025-03-19 21:32:34\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n W\u0142adze Wydzia\u0142u \n\nDziekan Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nprof. dr hab. in\u017c.\u00a0W\u0142odzimierz\u00a0Mozgawa\n\ntel. +48 12\u00a0617 22 34\u00a0\n\ne-mail: \ndziekan-wimic(at)agh.edu.pl\n\nKieruje dzia\u0142alno\u015bci\u0105 wydzia\u0142u i reprezentuje go na zewn\u0105trz.\n\nOpracowuje strategi\u0119 rozwoju wydzia\u0142u sp\u00f3jn\u0105 ze strategi\u0105 rozwoju Uczelni uchwalan\u0105 przez Senat.\n\nZwo\u0142uje i prowadzi posiedzenia rady wydzia\u0142u oraz wykonuje jej uchwa\u0142y.\n\nSprawuje nadz\u00f3r nad administracj\u0105 i gospodark\u0105 wydzia\u0142u przy pomocy dyrektora administracyjnego wydzia\u0142u.\n\nUstala harmonogram zaj\u0119\u0107 prowadzonych przez wydzia\u0142 i kontroluje jego realizacj\u0119.\n\nWnioskuje o utworzenie, likwidacj\u0119 lub przekszta\u0142canie katedr.\n\nWnioskuje do Rektora o zatrudnienie na wydziale, na podstawie mianowania lub umowy o prac\u0119, os\u00f3b na stanowiska nauczycieli akademickich, zgodnie z ustaw\u0105 i Statutem.\n\nDba o przestrzeganie prawa oraz bezpiecze\u0144stwo i porz\u0105dek na wydziale.\n\nPodejmuje decyzje dotycz\u0105ce funkcjonowania wydzia\u0142u przewidziane w ustawach, Statucie, regulaminie studi\u00f3w pierwszego i drugiego stopnia, regulaminie studi\u00f3w doktoranckich, regulaminie studi\u00f3w podyplomowych, regulaminie organizacyjnym Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej, zarz\u0105dzeniach Rektora oraz innych, niezastrze\u017conych dla pozosta\u0142ych organ\u00f3w Uczelni lub dla kanclerza.\n\nProdziekan ds. og\u00f3lnych i nauki\u00a0Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\ndr hab. in\u017c. Aneta Fr\u0105czek-Szczypta, prof. AGH\n\ntel. +48\u00a012 617 47 38\n\ne-mail:\u00a0\nafraczek(at)agh.edu.pl\n\nWsp\u00f3\u0142praca z pionem Prorektora ds. Nauki i pionem Prorektora ds. Og\u00f3lnych.\n\nKoordynacja dzia\u0142a\u0144 zespo\u0142\u00f3w badawczych na Wydziale.\n\nRozpatrywanie wniosk\u00f3w o dofinansowanie lub przygotowanie ich do zg\u0142oszenia\u00a0prorektorowi ds. nauki.\n\nRozw\u00f3j kadry naukowej.\n\nOchrona praw autorskich i patent\u00f3w.\n\nReprezentowanie wydzia\u0142u na zewn\u0105trz w sprawach badawczych.\n\nWsp\u00f3\u0142praca z zagranicznymi o\u015brodkami naukowymi.\n\nNadz\u00f3r nad ewentualn\u0105 komercjalizacj\u0105 wynik\u00f3w.\n\nKoordynowanie i nadzorowanie przygotowania wniosk\u00f3w o odznaczenia i wyr\u00f3\u017cnienia.\n\nKoordynacja spraw zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 seminari\u00f3w wydzia\u0142owych.\n\nEwaluacja dyscyplin naukowych reprezentowanych na Wydziale.\n\nKontrola procesu oceny okresowej pracownik\u00f3w.\n\nWsp\u00f3\u0142praca w zakresie akredytacji.\n\nProdziekan ds. wsp\u00f3\u0142pracy\u00a0Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nprof. dr hab. in\u017c. Manuela Reben\n\ntel. +48\u00a012 617 25 14\n\ne-mail: \nmanuelar(at)agh.edu.pl\n\nNadz\u00f3r nad wsp\u00f3\u0142prac\u0105 Wydzia\u0142u z innymi jednostkami w kraju i za granic\u0105.\n\nWsp\u00f3\u0142praca z otoczeniem gospodarczym, inicjowanie i organizacja d\u0142ugoterminowej wsp\u00f3\u0142pracy z przemys\u0142em.\n\nDzia\u0142ania na rzecz powi\u0105zania dydaktyki (przedmioty technologiczne) z potrzebami i wymaganiami przemys\u0142u.\n\nWykorzystanie fachowc\u00f3w \u2013 praktyk\u00f3w w procesie dydaktycznym.\n\nNadz\u00f3r nad dzia\u0142aniami informacyjnymi\u00a0 i promocyjnymi.\n\nNadz\u00f3r nad dzia\u0142alno\u015bci\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105 Wydzia\u0142u.\n\nKoordynacja przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej.\n\nTransfer wiedzy i technologii.\n\nProdziekan ds. kszta\u0142cenia\u00a0Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\ndr in\u017c. Juliusz D\u0105browa\n\ntel. +48\u00a012 617 40 13\n\ne-mail: \ndabrowa(at)agh.edu.pl\n\nOdpowiada za realizacj\u0119 na Wydziale procedur og\u00f3lnouczelnianych i wydzia\u0142owych zwi\u0105zanych z jako\u015bci\u0105 kszta\u0142cenia oraz wdra\u017canie wszelkich zmian dotycz\u0105cych kszta\u0142cenia wed\u0142ug obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w.\n\nOdpowiada za jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia na kierunkach studi\u00f3w prowadzonych na Wydziale.\n\nOdpowiada za przygotowanie i realizacj\u0119 procedur akredytacyjnych dotycz\u0105cych kszta\u0142cenia.\n\nOrganizuje proces rekrutacji na studia I i II stopnia.\n\nOdpowiada za ofert\u0119 edukacyjn\u0105 Wydzia\u0142u, kt\u00f3r\u0105 dostosowuje do obowi\u0105zuj\u0105cych standard\u00f3w i strategii Wydzia\u0142u.\n\nPe\u0142ni nadz\u00f3r nad funkcjonowaniem systemu Dziekanat i USOS.\n\nProdziekan ds. studenckich\u00a0Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\ndr in\u017c. Andrzej Miku\u0142a\u00a0\n\ntel. +48\u00a012 617 24 68\n\ne-mail:\u00a0\namikula(at)agh.edu.pl\n\nNadzoruje gromadzenie i przechowywanie dokumentacji zwi\u0105zanej z tokiem studi\u00f3w oraz jej sporz\u0105dzanie zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami.\n\nSprawuje opiek\u0119 nad dzia\u0142alno\u015bci\u0105 samorz\u0105du studenckiego oraz inicjuje, promuje i wspiera studencki ruch naukowy, sportowy i kulturalny.\n\nZapewnia studentom pierwszego roku odpowiedni\u0105 informacj\u0119, opiek\u0119 i szkolenia.\n\nKoordynuje kontakty i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze szko\u0142ami.\n\nNadzoruje funkcjonowanie systemu udzielania pomocy materialnej studentom.\n\nSprawuje nadz\u00f3r nad organizacj\u0105 i przebiegiem praktyk.\n\nNadzoruje ubezpieczenia student\u00f3w i doktorant\u00f3w powy\u017cej 26 roku \u017cycia.\n\nKoordynuje dzia\u0142alno\u015b\u0107 opiekun\u00f3w rocznik\u00f3w studi\u00f3w.\n\nPe\u0142ni nadz\u00f3r nad funkcjonowaniem systemu Dziekanat i USOS.\n\nPodejmuje decyzje w sprawach studenckich tj.:\n - przyznawanie urlopu dzieka\u0144skiego,\n - zgoda na powtarzanie\u00a0semestru,\n - terminy sk\u0142adania prac magisterskich i dyplomowych,\n - wpis na kolejny semestr,\n - zmiany formy studi\u00f3w,\n - przed\u0142u\u017cenie sesji egzaminacyjnej,\n - przyznanie wpisu warunkowego na nast\u0119pny semestr,\n - przyznanie egzaminu komisyjnego,\n - przyznanie zawieszenia studi\u00f3w,\n - przyznanie indywidualnego programu studi\u00f3w.\n\nDyrektor Administracyjny Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\u00a0\n\nmgr in\u017c. Bartosz Ostrowski\n\ntel. +48 12\u00a0617 22 40\n\ne-mail: \nbartoszo(at)agh.edu.pl\n\nOpracowanie planu rzeczowo-finansowego Wydzia\u0142u oraz nadz\u00f3r nad jego realizacj\u0105.\n\nKontrola zarz\u0105dcza \u2013 kontrola zgodno\u015bci wydatk\u00f3w z bud\u017cetem i obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami.\n\nPe\u0142nienie tzw. \u201ezwyk\u0142ego zarz\u0105du\u201d - samodzielne podejmowanie decyzji finansowych do r\u00f3wnowarto\u015bci 14 000 Euro netto.\n\nZarz\u0105dzanie maj\u0105tkiem powierzonym przez Wydzia\u0142.\n\nRealizacja decyzji kadrowych i p\u0142acowych Dziekana.\n\nZapewnienie sprawnej obs\u0142ugi administracyjnej oraz obiegu dokument\u00f3w na Wydziale.\n\nWeryfikowanie i opiniowanie projekt\u00f3w uchwa\u0142 na Kolegium Wydzia\u0142u.\n\nNadz\u00f3r nad stanem technicznym i bezpiecze\u0144stwem u\u017cytkowania obiekt\u00f3w Wydzia\u0142u.\n\n Koordynator ds. program Erasmus+ oraz wymian studenckich \n\ndr hab. in\u017c. Bartosz Handke, prof. AGH (KCKiZW)\n\n Komisje dyscyplinarne \n\nKomisja Dyscyplinarna dla Nauczycieli Akademickich\n\ndr hab. in\u017c. Ewa Dro\u017cd\u017c, prof. AGH (KCN)\n\nKomisja Dyscyplinarna dla Student\u00f3w\n\ndr hab. Marek Smoluch, prof. AGH (KCAiB)\n\nOdwo\u0142awcza Komisja Dyscyplinarna dla Student\u00f3w\n\ndr hab. in\u017c. Robert Piech, prof. AGH (KCAiB)\n\nKomisja Dyscyplinarna dla Doktorant\u00f3w\n\nprof. dr hab. in\u017c. Robert Filipek (KFiMP)\n\nOdwo\u0142awcza Komisja Dyscyplinarna dla Doktorant\u00f3w\n\ndr in\u017c. Rados\u0142aw Mr\u00f3z (KTMB)\n\n Wydzia\u0142owa Komisja ds. nagr\u00f3d i odznacze\u0144 \n\nSk\u0142ad\u00a0Wydzia\u0142owej Komisji ds. nagr\u00f3d i odznacze\u0144\n\nprof. dr hab. in\u017c. Magdalena Hasik\u00a0(KCKiZW) \u2013\u00a0przewodnicz\u0105ca\u00a0\u00a0\u00a0\n\nprof. dr hab. in\u017c.\u00a0Bogus\u0142aw Ba\u015b (KCAiB)\u00a0\u2013 z-ca przewodnicz\u0105cego\n\ndr hab. Agnieszka Kr\u00f3licka, prof. AGH (KTMB)\u00a0\u2013 sekretarz\n\ndr hab. in\u017c. Katarzyna Cholewa-Kowalska, prof. AGH (KTSiPA)\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Witold Kucza, prof. AGH (KFiMP)\u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Ewa Stodolak-Zych, prof. AGH (KBiK)\u00a0\n\ndr in\u017c.\u202fJustyna Su\u0142owska (KCiMO) \u00a0\n\ndr hab. in\u017c. Anita Trenczek-Zaj\u0105c, prof. AGH (KCN)\u00a0\n\n Wydzia\u0142owa Komisja Konkursowa \n\nSk\u0142ad Wydzia\u0142owej Komisji Konkursowej\n\nprof. dr hab. in\u017c. Andrzej Kole\u017cy\u0144ski (KCKiZW)\u00a0\u2013 przewodnicz\u0105cy\n\ndr hab. in\u017c. Magdalena Szumera, prof. AGH (KCiMO)\u00a0\u2013 sekretarz\n\ndr in\u017c. Agnieszka \u0141\u0105cz\u00a0(KCN)\n\ndr hab. in\u017c. Stanis\u0142awa Kluska, prof. AGH\u00a0(KFIMP)\n\nprof. dr hab. Ma\u0142gorzata Jakubowska\u00a0(KCAiB)\n\ndr hab. in\u017c. Artur \u0141agosz, prof. AGH\u00a0(KTMB)\n\ndr in\u017c. Micha\u0142 Dziadek\u00a0(KTSiPA)\n\nprof. dr hab. in\u017c. Jadwiga Laska\u00a0(KBiK)\n\n Wydzia\u0142owa Komisja Biblioteczna \n\nSk\u0142ad\u00a0Wydzia\u0142owej Komisji Bibliotecznej\n\ndr hab.in\u017c. Aneta Fr\u0105czek-Szczypta prof. AGH (KBiK)\n\ndr hab. Agnieszka Kr\u00f3licka prof. AGH (KTMB)\n\ndr hab. in\u017c. Marcin \u015aroda prof. AGH (KTSiPA)\n\ndr in\u017c. Miros\u0142aw Stygar (KFiMP)\n\n Wydzia\u0142owa Komisja Rekrutacyjna \n\nSk\u0142ad\u00a0Wydzia\u0142owej Komisji Rekrutacyjnej\n\ndr in\u017c. Juliusz D\u0105browa (KFiMP)\n\ndr hab. in\u017c. Katarzyna Cholewa-Kowalska, prof. AGH (KTSiPA)\n\ndr hab. in\u017c. Agnieszka Gubernat, prof. AGH (KCiMO)\n\ndr hab. in\u017c. \u0141ukasz Kotwica, prof. AGH (KTiMB)\n\ndr in\u017c. Marzena Mitoraj-Kr\u00f3likowska (KCN)\n\n Wydzia\u0142owa Komisja ds. przeprowadzenia egzamin\u00f3w in\u017cynierskich, magisterskich \n\nSk\u0142ad Wydzia\u0142owej Komisji ds. przeprowadzenia egzamin\u00f3w in\u017cynierskich, magisterskich\n\ndr in\u017c. Maciej Gubernat (KBiK) \u2013 kierownik\n\ndr in\u017c. Pawe\u0142 Murzyn (KTMB)\n\ndr in\u017c. Leszek Kuczapski (BAW)\n\n Wydzia\u0142owa Komisja Doktorancka \n\nSk\u0142ad Wydzia\u0142owej Komisji Doktoranckiej\n ds. rozpatrywania wniosk\u00f3w o stypendia z\u0142o\u017conych przez doktorant\u00f3w szk\u00f3\u0142 doktorskich\n\nprof. dr hab. in\u017c. Zbigniew Grzesik\u00a0\u2013 Przewodnicz\u0105cy (KFiMP)\n\ndr hab. in\u017c. Marcin \u015aroda, prof. AGH\u00a0\u2013 cz\u0142onek (KTSiPA)\n\ndr hab. in\u017c. Karol Kyzio\u0142, prof. AGH\u00a0\u2013 cz\u0142onek (KFiMP)\n\nmgr in\u017c. Piotr Zbies\u00a0\u2013 cz\u0142onek\n\n Zesp\u00f3\u0142 Zadaniowy ds. promocji \n\nZesp\u00f3\u0142 Zadaniowy ds. promocji\n\nDo zada\u0144 Zespo\u0142u Zadaniowego nale\u017cy:\u00a0\n\nprowadzenie bie\u017c\u0105cej promocji Wydzia\u0142u, z uwzgl\u0119dnieniem sta\u0142ych i okoliczno\u015bciowych\u00a0\u00a0wydarze\u0144 organizowanych przez Wydzia\u0142 lub odbywaj\u0105cych si\u0119 z udzia\u0142em Wydzia\u0142u, w tym os\u00f3b\u00a0\u00a0reprezentuj\u0105cych Wydzia\u0142;\u00a0\n\nopracowanie projektu ramowej wieloletniej strategii promocji Wydzia\u0142u.\u00a0\n\nprowadzenie komunikacji\u00a0medialnej i obs\u0142uga medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych.\n\nSk\u0142ad Zespo\u0142u:\n\ndr in\u017c. Ewelina K\u0142osek-Wawrzyn (KTMB) \u2013 koordynator\n\ndr hab. Anna Bodzo\u0144-Ku\u0142akowska, prof. AGH (KCAiB)\n\ndr in\u017c. Patrycja Domalik-Pyzik (KBiK)\n\ndr in\u017c. Katarzyna Jedli\u0144ska (KCAiB)\n\ndr in\u017c. Juliusz Leszczy\u0144ski (KCN)\n\ndr in\u017c. Jakub Marchewka (KCKiZW)\n\nmgr Zofia Markowska (Dziekanat)\n\ndr Joanna Mastalska-Pop\u0142awska (KCiMO)\n\ndr in\u017c. Maria Rajska (KCN)\n\ndr hab. in\u017c. Alicja Rapacz-Kmita, prof. AGH (KCiMO)\n\ndr in\u017c. Agnieszka R\u00f3\u017cycka (KTMB)\n\ndr in\u017c. Karol Rzepa (KTMB)\n\ndr in\u017c. Ma\u0142gorzata Suchanek (KCAiB)\n\ndr in\u017c. Piotr Szatkowski (KBiK)\n\ndr in\u017c. Szymon \u015awiontek (KTSiPA)\n\ndr in\u017c. Marek Zajusz (KFiMP)\n\nJulia Godzwon\u00a0(studentka)\n\nOliwia Ma\u0142ek\u00a0(studentka)\n\nStopka\n\nKana\u0142 WIMiC AGH w serwisie YouTube\nFanpage WIMiC AGH w serwisie Facebook\">\nFanpage AGH w serwisie Linkedin\">\nKana\u0142 AGH w serwisie Twitter\">\nFanpage WIMiC AGH w serwisie Instagram\">\nFanpage AGH w serwisie Tiktok\">\n\n \u00a9 2023 Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "https://ceramika.agh.edu.pl/wydzial/wladze-wydzialu", "title": " W\u0142adze Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ef71fc3738b8408f0ca8a28cceb96501", "word_count": 1261, "headings": [{"level": 1, "text": "W\u0142adze Wydzia\u0142u"}, {"level": 1, "text": "Komisja Dyscyplinarna dla Nauczycieli Akademickich"}, {"level": 1, "text": "Komisja Dyscyplinarna dla Student\u00f3w"}, {"level": 1, "text": "Odwo\u0142awcza Komisja Dyscyplinarna dla Student\u00f3w"}, {"level": 1, "text": "Komisja Dyscyplinarna dla Doktorant\u00f3w"}, {"level": 1, "text": "Odwo\u0142awcza Komisja Dyscyplinarna dla Doktorant\u00f3w"}, {"level": 1, "text": "Sk\u0142ad\u00a0Wydzia\u0142owej Komisji ds. nagr\u00f3d i odznacze\u0144"}, {"level": 1, "text": "Sk\u0142ad Wydzia\u0142owej Komisji Konkursowej"}, {"level": 1, "text": "Sk\u0142ad\u00a0Wydzia\u0142owej Komisji Bibliotecznej"}, {"level": 1, "text": "Sk\u0142ad\u00a0Wydzia\u0142owej Komisji Rekrutacyjnej"}, {"level": 1, "text": "Sk\u0142ad Wydzia\u0142owej Komisji ds. przeprowadzenia egzamin\u00f3w in\u017cynierskich, magisterskich"}, {"level": 1, "text": "Sk\u0142ad Wydzia\u0142owej Komisji Doktoranckiejds. rozpatrywania wniosk\u00f3w o stypendia z\u0142o\u017conych przez doktorant\u00f3w szk\u00f3\u0142 doktorskich"}, {"level": 1, "text": "Zesp\u00f3\u0142 Zadaniowy ds. promocji"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}