{"content": "# Adam Jan Biela\u0144ski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Adam_Jan_Biela%C5%84ski&oldid=84592\nCrawled: 2025-03-19 22:17:10\n\nAdam Jan Biela\u0144ski\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 19:42, 5 cze 2024 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nAdam Jan Biela\u0144ski\n\nNazwisko\n\nBiela\u0144ski\n\nImi\u0119 / imiona\n\nAdam Jan\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. zw. dr\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n14 grudnia 1912\n\nMiejsce urodzenia\n\nKrak\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n4 wrze\u015bnia 2016\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nchemia\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProrektor AGH (1951\u20131955)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 Ceramiczny\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1983\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0dziedzinie katalizy heterogenicznej i\u00a0fizykochemii cia\u0142a sta\u0142ego, jak r\u00f3wnie\u017c za zas\u0142ugi w\u00a0powojennej odbudowie Uczelni oraz zainicjowanie powstania krakowskiej szko\u0142y katalizy\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski z\u00a0Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c\u00a0Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nDziekan\nWydzia\u0142 Mineralny\n1949\n1952\nProrektor\nAGH\n1951\n1955\n\nProf. zw. dr \nAdam Jan Biela\u0144ski\n (1912\u20132016)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: chemia\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 14 grudnia 1912 roku w\u00a0Krakowie. Zmar\u0142 4  wrze\u015bnia 2016 roku w Krakowie. Zosta\u0142 pochowany w Krakowie na Cmentarzu Salwatorskim.\n\nStudiowa\u0142 na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim i\u00a0w\u00a0Imperial College of Science and Technology (Londyn). Doktorat (1945), prof. nadzw. (1954), prof. zw. (1962).\n\nPocz\u0105tkowo pracowa\u0142 jako asystent w\u00a0Katedrze Chemii Fizycznej i\u00a0Elektrochemii Akademii G\u00f3rniczej, potem by\u0142 pracownikiem naukowo-dydaktycznym (1945\u20131964). Organizator \nWydzia\u0142u Mineralnego\n AGH 1950\u20131951, dziekan \nWydzia\u0142u Mineralnego\n AGH w latach 1949-1952, prorektor ds nauczania AGH w latach 1951\u20131955. \n\nOd 1964\u00a0roku profesor UJ, kierownik Katedry Chemii Nieorganicznej, nast\u0119pnie Dyrektor Instytutu Chemii Nieorganicznej. Od 1983\u00a0roku emerytowany profesor.\n\nAutor ok. 150 prac z\u00a0dziedziny katalizy heterogenicznej oraz fizykochemii cia\u0142a sta\u0142ego, opublikowanych w\u00a0czasopismach krajowych i\u00a0zagranicznych. Autor ksi\u0105\u017cek \"Chemia og\u00f3lna i\u00a0nieorganiczna\", \"Podstawy chemii nieorganicznej\", \"Oxygen in Catalysis\", autor 2 patent\u00f3w, promotor 28 prac doktorskich.\n\nCz\u0142onek PAN (przew. Oddzia\u0142u PAN w Krakowie); cz\u0142onek korespondent PAN (1965), cz\u0142onek rzeczywisty PAN (1973), cz\u0142onek czynny PAU (1989). Przewodnicz\u0105cy Rady Naukowej Instytutu Chemii Fizycznej PAN w latach 1967\u20131981. \n\nDoktor honoris causa AGH (1983) i Politechniki Wroc\u0142awskiej, profesor  honorowy Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.\n\nW 2020 roku Senat AGH uchwali\u0142 nadanie pawilonowi A-3 imienia profesora Adama Biela\u0144skiego.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski\n , \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, Medal J\u0119drzeja \u015aniadeckiego Polskiego Towarzystwa Chemicznego, Medal Jana Harabaszewskiego Polskiego Towarzystwa Chemicznego, Medal \u201eMerentibus\u201d UJ, Medal Uniwersytetu w Liege (Belgia), Medal Honorowy za Zas\u0142ugi dla Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego \u2014 srebrny\n\nBibliografia publikacji\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/bielanski-adam-003898\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nAdam Biela\u0144ski. W: Manecki A.: Alfabet wspomnie\u0144 o ludziach nauki i wydarzeniach lat minionych. Krak\u00f3w 2015, s. 151\n\nAdam Biela\u0144ski. W: Manecki A.: Ludzie nauk o Ziemi i Kosmosie\u00a0: z wydarzeniami lat minionych tle. Krak\u00f3w 2023, s. 26-27\n\nEncyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 63\n\nJubileusz 50-lecia Katedry G\u00f3rnictwa Odkrywkowego [Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii AGH]\u00a0: 1964-2014. Krak\u00f3w 2014, s. 14, [foto]\n\nKto jest kim w ceramice\u00a0: 50 lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki 1949-1999 [AGH]. Krak\u00f3w 1999, wiele stron, [foto]\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Ed. 3. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Warszawa 1993, s. 50\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Ed. 1. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Warszawa 1984, s. 58\n\nKto jest kim w Polsce\u00a0: informator biograficzny. Ed. 2. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Warszawa 1989, s. 85\n\nKurdowski W.: Profesor Adam Biela\u0144ski\u00a0: tw\u00f3rca Wydzia\u0142u Ceramicznego AGH. Krak\u00f3w 2019, 107 s., [foto]\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 25\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T. 1\u00a0: A-G. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa [ca 1998], s. 105\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH w 70-lecie swojej dzia\u0142alno\u015bci. Krak\u00f3w 2019, s. 13,  17, [foto]\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 619 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\nZ\u0142ota Ksi\u0119ga Nauki Polskiej 1999. Red. K. Piko\u0144, A. Soko\u0142owska. Gliwice 1999, s. 16-17\n\nArtyku\u0142y\n\nDziennik Polski\n 2016, nr 209 (7 IX 2016), s. A12 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2016, nr 211 (9 IX 2016), s. A14 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2016, nr 212 (10-11 IX 2016), s. A12 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2016, nr 215 (14 IX 2016), s. A9 [nekr.]\n\nDziwisz E.: \u015awiadek\u00a0: w stulecie urodzin profesora Adama Biela\u0144skiego. \nKrak\u00f3w\n 2013, nr 1, s. 20-21, [foto]\n\nGazeta Wyborcza\n 2016, nr 209 (7 IX 2016) [dod.] \nGazeta Wyborcza Krak\u00f3w\n, s. 6 [nekr.]\n\nGazeta Wyborcza\n 2016, nr 210 (8 IX 2016) [dod.] \nGazeta Wyborcza Krak\u00f3w\n, s. 6-7 [nekr.]\n\nGazeta Wyborcza\n 2016, nr 211 (9 IX 2016) [dod.] \nGazeta Wyborcza Krak\u00f3w\n, s. 14 [nekr.]\n\nGazeta Wyborcza\n 2016, nr 212 (10-11 IX 2016) [dod.] \nGazeta Wyborcza Krak\u00f3w\n, s. 6-7 [nekr.]\n\nHaber J.: Professor Adam Biela\u0144ski. \nPolish Journal of Chemistry\n 1991, Vol. 65, no. 4, s. 529-530\n\nMedale za zas\u0142ugi. \nDziennik Polski\n 2013, nr 117 (21 V 2013), s. A05\n\nRafalska-\u0141asocha A.: Pami\u0119ci profesora Adama Biela\u0144skiego. \nAlma Mater\n 2017, nr 191, s. 60-61, [foto]\n\nSkowron G.: Zas\u0142u\u017cyli si\u0119 Ma\u0142opolsce. \nDziennik Polski\n 2013, nr 137 (14 VI 2013), s. A06, [foto]\n\nStabach K.: Napisa\u0142 bibli\u0119 dla student\u00f3w chemii, a po wyk\u0142adach s\u0142ucha\u0142 Beethovena. \nDziennik Polski\n 2016, nr 212 (10-11 IX 2016) [dod.] \nKronika Krakowska\n, s. B4, [foto]\n\n\"Umar\u0142ych wieczno\u015b\u0107 dot\u0105d trwa, dok\u0105d pami\u0119ci\u0105 si\u0119 im p\u0142aci\". \nGazeta Wyborcza\n 2016, nr 256 (2 XI 2016) [dod.] \nGazeta Wyborcza Krak\u00f3w\n, s. 4-5, [foto]\n\nWybitni Ma\u0142opolanie, zas\u0142u\u017cone instytucje. \nDziennik Polski\n 2013 nr 111 (14 V 2013), s. A05\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\nZmar\u0142 prof. Biela\u0144ski - nestor polskich chemik\u00f3w. \nDziennik Polski\n 2016, nr 209 (7 IX 2016), [dod.] \nKronika Krakowska\n, s. B2\n\nInne\n\nDyplom nadania DHC AGH (materia\u0142y Muzeum AGH)\n\nUchwa\u0142a nr 81/2020 w sprawie nadania imienia Profesora Adama Biela\u0144skiego pawilonowi A-3 [online] [przegl\u0105dany 6.07.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.agh.edu.pl/fileadmin/default/templates/images/dokumenty/uchwaly_senatu/2020/0424/24_04_2020_81.pdf\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Adam_Jan_Biela\u0144ski&oldid=84592\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Adam_Jan_Biela%C5%84ski&oldid=84592", "title": "Adam Jan Biela\u0144ski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "7b2c7e775d5128417fae5c69f0760040", "word_count": 990, "headings": [{"level": 1, "text": "Adam Jan Biela\u0144ski"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 4, "text": "Bibliografia publikacji"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}