{"content": "# Akustyka \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Akustyka\nCrawled: 2025-03-19 22:17:25\n\nAkustyka\n\nZ Historia AGH\n\nReprezentanci:\n\nJacek Cie\u015blik\n, \nIgnacy Malecki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Akustyka&oldid=30866\n\u201d\n\nKategoria\n: \nDyscyplina/Specjalno\u015bci", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Akustyka", "title": "Akustyka \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "74e46c4914ae62cd7d3cf6cd16f0ac18", "word_count": 17, "headings": [{"level": 1, "text": "Akustyka"}]}}