{"content": "# Pracownicy Instytutu Telekomunikacji w zarz\u0105dzie Krajowej Rady Koordynator\u00f3w Projekt\u00f3w Badawczych UE | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH\n\nURL: https://iet.agh.edu.pl/pracownicy-instytutu-telekomunikacji-w-zarzadzie-krajowej-rady-koordynatorow-projektow-badawczych-ue/\nCrawled: 2025-03-19 21:30:53\n\nPracownicy Instytutu Telekomunikacji w zarz\u0105dzie Krajowej Rady Koordynator\u00f3w Projekt\u00f3w Badawczych UE\n\nInformacje dla student\u00f3w\n\nWydarzenia\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nKonkursy\n\nStypendia i wyjazdy\n\nOferty pracy \u2013 badania\n\n12 marca 2025 r. na Politechnice Warszawskiej podczas XIX Sympozjum i Walnego Zgromadzenia Krajowej Rady Koordynator\u00f3w Projekt\u00f3w Badawczych UE \ndr hab. in\u017c. Miko\u0142aj Leszczuk, prof. AGH\n zosta\u0142 wybrany do Zarz\u0105du.\u00a0\nTym samym do\u0142\u0105czy\u0142 do \nprof. dr hab. in\u017c. Andrzeja Dziecha\n, kt\u00f3ry ju\u017c w poprzedniej kadencji pe\u0142ni\u0142 t\u0119 funkcj\u0119. Obaj s\u0105 naszymi pracownikami, co podkre\u015bla silne zaanga\u017cowanie AGH w kszta\u0142towanie polityki badawczej oraz rozw\u00f3j projekt\u00f3w europejskich.\nKRAB powsta\u0142a jako Stowarzyszenie dla wymiany do\u015bwiadcze\u0144 z realizacji projekt\u00f3w mi\u0119dzy swoimi cz\u0142onkami oraz miedzy innymi podmiotami by promowa\u0107 m.in. dobre praktyki profesjonalnego prowadzenia projekt\u00f3w badawczych czy promowa\u0107 polskie uczestnictwo w programach badawczo-rozwojowych UE.\nGratulujemy i \u017cyczymy owocnej pracy.\n\nInformacje dla student\u00f3w\n\nWydarzenia\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nKonkursy\n\nStypendia i wyjazdy\n\nOferty pracy \u2013 badania", "metadata": {"url": "https://iet.agh.edu.pl/pracownicy-instytutu-telekomunikacji-w-zarzadzie-krajowej-rady-koordynatorow-projektow-badawczych-ue/", "title": "Pracownicy Instytutu Telekomunikacji w zarz\u0105dzie Krajowej Rady Koordynator\u00f3w Projekt\u00f3w Badawczych UE | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "eb853ffb4fd41ab1f9854fa126f3c7f5", "word_count": 142, "headings": [{"level": 1, "text": "Pracownicy Instytutu Telekomunikacji w zarz\u0105dzie Krajowej Rady Koordynator\u00f3w Projekt\u00f3w Badawczych UE"}]}}