{"metadata": {}, "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 5 do Regulaminu konkursu Grant Rektora\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\t\t\t\t\t\t\t\t\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\nPiecz\u0105tka KN\t\t\t\t\t\t\t\t\tMiejsce i data\n\n\n\n\n\n\n\nSPRAWOZDANIE MERYTORYCZNO-FINANSOWE\n\nPROJEKTU\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nTytu\u0142 projektu\n\n\n\nGrant nr \u2026\u2026/GRANT/2021\n\n\n\nZestawienie wszystkich wydatk\u00f3w poniesionych w trakcie realizacji projektu:\n\n\n\nL.p.\n\nPoniesiony koszt\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania\n\nWysoko\u015b\u0107 wydatku [z\u0142.]\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRAZEM\n\n\n\n\n\nCele projektu \u2013 zak\u0142adane i osi\u0105gni\u0119te \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...\n\nEfekty projektu \u2013 zak\u0142adane i osi\u0105gni\u0119te \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...\n\nSprawozdanie merytoryczne z realizacji projektu\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n\nTrudno\u015bci, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w trakcie realizacji projektu (wypisa\u0107 w punktach) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\nIlo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w projektu w chwili zako\u0144czenia projektu: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 os\u00f3b\n\nPublikacje wynikaj\u0105ce z realizacji projektu (wpisa\u0107 tytu\u0142y lub brak) ......................................\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nKonferencje, na kt\u00f3rych przedstawiono efekty projektu (wpisa\u0107 tytu\u0142y lub brak) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nWp\u0142yw projektu na promocj\u0119 Uczelni \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...\n\nWykaz za\u0142\u0105cznik\u00f3w \u2013 je\u015bli dotyczy\n\nPodpis opiekuna ko\u0142a naukowego"}