{"content": "# Maesteg \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Maesteg\nCrawled: 2025-03-19 22:11:19\n\nMaesteg\n\nZ Historia AGH\n\nMaesteg\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nGareth Thomas\n9 sierpnia 1932\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Maesteg&oldid=30858\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Maesteg", "title": "Maesteg \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "71a107829e65c3f33b28562cc128c513", "word_count": 25, "headings": [{"level": 1, "text": "Maesteg"}]}}