{"content": "#  Konferencje -- S4S \u2013 Nauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa \n\nURL: https://s4s.agh.edu.pl/konferencje\nCrawled: 2025-03-19 22:39:37\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Konferencje \n\nTermin II konferencji\n\nKrak\u00f3w, 26-27 lutego 2024r.\n\nKonferencja odb\u0119dzie si\u0119 w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie, ACK Klub STUDIO (ul. Budryka 4)\n\nFormularz rejestracyjny\n\n26.02.2024\n\n10:30\n\nRejestracja\n\n11:00\n\nOtwarcie\n\nJM Rektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis AGH Krak\u00f3w\n\n11:15\n\nReferat 1\n\nBogus\u0142aw Ochab\n\nZak\u0142ady G\u00f3rniczo-Hutnicze \"Boles\u0142aw\" S.A.\n\n11:45\n\nReferat 2\n\nJaros\u0142aw S\u0119p\n\nPolitechnika Rzeszowska\n\n12:15\n\nKawa\n\n12:30\n\nReferat 3\n\nStefan Kami\u0144ski\n\nKrajowa Izba Gospodarcza Elektroniki i Telekomunikacji\n\n13:00\n\nObiad\n\n14:00\n\nReferat 4\n\nMicha\u0142 Szota\n\nSzko\u0142a G\u0142\u00f3wna S\u0142u\u017cby Po\u017carniczej, Stowarzyszenie Polskich Wynalazc\u00f3w i Racjonalizator\u00f3w\n\n14:30\n\nReferat 5\n\nDominik Kowal\n\nInnoAGH\n\n15:00\n\nReferat 6\n\nPawe\u0142 Malinowski\n\nAGH Krak\u00f3w\n\n15:30\n\nRemigiusz G\u00f3recki\n\nAGH Krak\u00f3w\n\n15:45\n\nWarsztaty\n\n18:00\n\nKolacja\n\n27.02.2024\n\n10:30\n\nZbigniew K\u0105kol\n\nAGH Krak\u00f3w\n\n11:00\n\nJoanna Kulasa\n\nSie\u0107 Badawcza \u0141ukasiewicz - Instytut Metali Nie\u017celaznych\n\n11:30\n\nKawa\n\n11:50\n\nKonstanty Marsza\u0142ek\n\nAGH Krak\u00f3w\n\n12:20\n\nS\u0142awomir Kope\u0107\n\nAGH Krak\u00f3w\n\n12:50\n\nWojciech Kowalik\n\nAGH Krak\u00f3w\n\n13:05\n\nZamkni\u0119cie konferencji\n\n13:10\n\nObiad\n\n18 maja 2023\n\nOtwarcie konferencji \u00a0\n\nZbigniew K\u0105kol \n/AGH Krak\u00f3w \u2013 Kierownik Projektu/\n\nAlbert Gryszczuk \n/Krajowa Izba Klastr\u00f3w Energii i OZE/\n\nPrzerwa kawowa\n\nW\u0142odzimierz Makie\u0142a \n/Prorektor ds. Nauki i Rozwoju, Politechnika \u015awi\u0119tokrzyska/\n\nDariusz Bogda\u0142 \n/Prorektor ds. Nauki, Politechnika Krakowska/\n\nStefan Kami\u0144ski\u00a0 \n/Krajowa Izba Gospodarcza Elektroniki i Telekomunikacji/\n\nObiad (Restauracja Krakus Lunch Cafe, ul. Reymonta 15, Krak\u00f3w)\n\nArtur Nizio\u0142 \n/Izba Gospodarcza Energetyki i Ochrony \u015arodowiska/\n\nZdzis\u0142aw Nowakowski \n/Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego i Doskonalenia Nauczycieli w Mielcu/\n\nPawe\u0142 Malinowski \n/AGH\u00a0 Krak\u00f3w/\n\nPrzerwa kawowa\n\nPanel dyskusyjny \u00a0\n\nKolacja (Restauracja Krakus Lunch Cafe, ul. Reymonta 15, Krak\u00f3w)\n\n19 maja 2023\n\nAleksandra Wojdy\u0142a \n/AGH Krak\u00f3w/\n\nPatrycja Ros\u00f3\u0142 \n/AGH Krak\u00f3w/\n\nNatalia Sobczak \n/Instytut Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej PAN/\n\nPrzerwa kawowa\n\nMarek Gorgo\u0144 \n/Prorektor ds. Nauki, AGH Krak\u00f3w/\n\nGrzegorz Putynkowski \n/Centrum Bada\u0144 i Rozwoju Technologii dla Przemys\u0142u/\n\nZako\u0144czenie konferencji\n\nObiad (Restauracja Krakus Lunch Cafe, ul. Reymonta 15, Krak\u00f3w)\n\nMiejsce konferencji: AGH Krak\u00f3w, al. Mickiewicza 30, A0, 213\n\n Na drugiej konferencji \u201eS4S \u2013 Nauka dla Spo\u0142ecze\u0144stwa\u201d zostanie przedstawiony pe\u0142en zakres funkcjonalno\u015bci systemu\n\nStopka\n\nBack", "metadata": {"url": "https://s4s.agh.edu.pl/konferencje", "title": " Konferencje -- S4S \u2013 Nauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "6580d775c6cca9b7d7e983cb30782b8e", "word_count": 317, "headings": [{"level": 1, "text": "Konferencje"}, {"level": 2, "text": "Termin II konferencji"}, {"level": 3, "text": "26.02.2024"}, {"level": 3, "text": "27.02.2024"}, {"level": 3, "text": "18 maja 2023"}, {"level": 3, "text": "19 maja 2023"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}