{"content": "# Maciej W\u0142adys\u0142aw Grabski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Maciej_W%C5%82adys%C5%82aw_Grabski&oldid=76088\nCrawled: 2025-03-19 22:10:50\n\nMaciej W\u0142adys\u0142aw Grabski\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 10:04, 21 lut 2023 autorstwa \nLudwika.Muller\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nMaciej W\u0142adys\u0142aw Grabski\n\nNazwisko\n\nGrabski\n\nImi\u0119 / imiona\n\nMaciej W\u0142adys\u0142aw\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n20 czerwca 1934\n\nMiejsce urodzenia\n\nGrabk\u00f3w\n\nData \u015bmierci\n\n12 lutego 2016\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nWarszawa\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nbudowa polikryszta\u0142\u00f3w\n, \nbadanie struktury granic ziarn w\u00a0metalach\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1999\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowe w\u00a0zakresie in\u017cynierii materia\u0142owej oraz znacz\u0105cy wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadry naukowej AGH\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nProf. dr hab. \nMaciej W\u0142adys\u0142aw Grabski\n (1934-2016)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: budowa polikryszta\u0142\u00f3w, badanie struktury granic ziarn w\u00a0metalach\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 20 czerwca 1934 roku w Grabkowie. Zmar\u0142 12 lutego 2016 roku w Warszawie. Pochowany na Starych Pow\u0105zkach.\n\nAbsolwent Politechniki Warszawskiej z 1960 roku ze specjalno\u015bci\u0105 metaloznawstwo. W 1967 roku uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora nauk technicznych, a w 1973 roku doktora habilitowanego. Profesorem nadzwyczajnym zosta\u0142 w 1979 roku, a zwyczajnym w 1989 roku.\n\nPracownik Politechniki Warszawskiej. Wieloletni kierownik Zak\u0142adu Podstaw Nauki o Materia\u0142ach tej uczelni. W latach 1992-2005 Prezes Zarz\u0105du Fundacji na rzecz Nauki Polskiej. Do 2012 roku cz\u0142onek Rady Fundacji, p\u00f3\u017aniej cz\u0142onek honorowy. \n\nSpecjalizowa\u0142 si\u0119 w zakresie nauki o materia\u0142ach, zajmuj\u0105c si\u0119 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zkami pomi\u0119dzy struktur\u0105 granic ziarn a w\u0142a\u015bciwo\u015bciami metali, oddzia\u0142ywaniem dyslokacji z granicami oraz stabilno\u015bci\u0105 mikrostruktury. \n\nAutor publikacji ponad 70 prac naukowych. Promotor ok. 15 prac doktorskich.\n\nCz\u0142onek Polskiej Akademii Nauk. W latach 1991\u20131994 przewodniczy\u0142 Zespo\u0142owi Nauk Technicznych w Komisji Bada\u0144 Podstawowych Komitetu Bada\u0144 Naukowych, a w latach 1994\u20131997 by\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cym Komisji Bada\u0144 Stosowanych. Nale\u017ca\u0142 do Zespo\u0142u ds. Etyki w Nauce przy Ministrze Nauki (2000\u20132008, od 2004 jako jego przewodnicz\u0105cy). W 2011 obj\u0105\u0142 funkcj\u0119 wiceprzewodnicz\u0105cego Komisji ds. Etyki w Nauce PAN na okres trzyletniej kadencji, ponownie powo\u0142any w 2014 roku. W latach 1992\u20132005 by\u0142 prezesem Fundacji na rzecz Nauki Polskiej. Cz\u0142onek Towarzystwa Naukowego Warszawskiego oraz Towarzystwa Popierania i Krzewienia Nauk.\n\nDoktor honoris causa Politechniki Warszawskiej (2001).\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, Wielki Krzy\u017c Orderu Zas\u0142ugi Republiki Federalnej Niemiec, Nagroda im. Erazma i Anny Jerzmanowskich i inne\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\n90 lat \"Metalurgii\" w fotografiach i wspomnieniach. Oprac. I. Suliga. Krak\u00f3w 2012, s. 65-66, [foto]\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T. 1: A\u2013G. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa [ca 1998], s. 513, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nDziennik Polski\n 2016, nr 39 (17 II 2016), s. A11 [nekr.]\n\nGrabski M. W.: O nauce w Polsce - zamy\u015blenie. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1999, nr 68, s. 28-30, [foto]\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 24.03.1999], s. 1, 7, [22]\n\nUroczysto\u015b\u0107 nadania doktoratu honoris causa AGH prof. Maciejowi Grabskiemu - 25 czerwca 1999 r. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1999, nr 68, s. 20, [foto]\n\nInne\n\nNa podstawie materia\u0142\u00f3w Muzeum Historii AGH\n\nProf. dr hab. Maciej W. Grabski [online] [przegl\u0105dany 21.11.2016]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.fnp.org.pl/o_fundacji/prof-maciej-w-grabski/\n\nZmar\u0142 Maciej Grabski... [online] [przegl\u0105dany 21.11.2016]. Dost\u0119pny w: \nhttp://naukawpolsce.pap.pl/aktualnosci/news,408428,zmarl-maciej-grabski-wspoltworca-fundacji-na-rzecz-nauki-polskiej.html\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Maciej_W\u0142adys\u0142aw_Grabski&oldid=76088\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Maciej_W%C5%82adys%C5%82aw_Grabski&oldid=76088", "title": "Maciej W\u0142adys\u0142aw Grabski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "31c36d8282ced75e573830d43e6a8101", "word_count": 550, "headings": [{"level": 1, "text": "Maciej W\u0142adys\u0142aw Grabski"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}