{"content": "# Sucha Beskidzka \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Sucha_Beskidzka\nCrawled: 2025-03-19 21:54:47\n\nSucha Beskidzka\n\nZ Historia AGH\n\nSucha Beskidzka\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nBogus\u0142aw Stanis\u0142aw Bednarek\n9 maja 1942\nWalery Goetel\n14 kwietnia 1889\nRektor AG (1939\u20131945\u20131950)\nMaria Haberko\n30 listopada 1940\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Sucha_Beskidzka&oldid=27466\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Sucha_Beskidzka", "title": "Sucha Beskidzka \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "c84f9b52d94df82783e44511f5a061a7", "word_count": 41, "headings": [{"level": 1, "text": "Sucha Beskidzka"}]}}