{"content": "#  Kolegium Wydzia\u0142u -- Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej AGH \n\nURL: https://www.fis.agh.edu.pl/wydzial/kolegium-wydzialu\nCrawled: 2025-03-19 21:36:12\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Kolegium Wydzia\u0142u \n\nKolegium wydzia\u0142u jest gremium opiniodawczo-doradczym dla dziekana, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105:\n\ndziekan jako przewodnicz\u0105cy;\n\nprodziekani;\n\ndyrektorzy instytut\u00f3w i kierownicy katedr;\n\ndyrektor administracyjny wydzia\u0142u;\n\nprzedstawiciele poszczeg\u00f3lnych grup pracowniczych oraz doktorant\u00f3w i student\u00f3w, wybrani zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem nr 1 Statutu.\n\nW posiedzeniach kolegium wydzia\u0142owego z g\u0142osem doradczym uczestnicz\u0105 przedstawiciele zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych dzia\u0142aj\u0105cych w Uczelni po jednym z ka\u017cdego zwi\u0105zku. Mog\u0105 tak\u017ce uczestniczy\u0107 z g\u0142osem doradczym inne osoby zaproszone przez dziekana.\n\nKolegium wydzia\u0142u opiniuje wszystkie wa\u017cne decyzje dziekana dotycz\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej, badawczej i organizacyjnej wydzia\u0142u. W szczeg\u00f3lno\u015bci kolegium wydzia\u0142owe opiniuje:\n\nprojekt planu rzeczowo-finansowego wydzia\u0142u;\n\nprojekt strategii rozwoju wydzia\u0142u;\n\npowo\u0142ywanie i przekszta\u0142canie kierunk\u00f3w i specjalno\u015bci studi\u00f3w;\n\nwydzia\u0142owy system zapewnienia jako\u015bci kszta\u0142cenia;\n\nwnioski dziekana o tworzenie, przekszta\u0142canie i likwidacj\u0119 instytut\u00f3w i katedr;\n\nzasady polityki kadrowej dotycz\u0105cych nauczycieli akademickich.\n\nSk\u0142ad KW na kadencj\u0119 2024-2028\n\nDziekan - przewodnicz\u0105cy Kolegium Wydzia\u0142u\n\nprof. dr hab. in\u017c. Bart\u0142omiej Szafran\n\nProdziekani\n\ndr hab. in\u017c. Miros\u0142aw Zimnoch, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. Agnieszka Ob\u0142\u0105kowska-Mucha, prof.. AGH\n\ndr in\u017c. Katarzyna Matusiak\n\nKierownicy Katedr\n\ndr hab. in\u017c. Przemys\u0142aw Wachniew, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Malarz, prof.AGH\n\ndr hab. in\u017c. Magdalena Szczerbowska-Boruchowska, prof. AGH\n\nprof. dr hab. in\u017c. Tomasz Szumlak\n\nprof. dr hab. in\u017c. Janusz Tobo\u0142a\n\ndr hab. \u0141ukasz Gondek, prof. AGH\n\nDyrektor administracyjna\n\nmgr in\u017c. Beata Ryczek\n\nSamodzielni pracownicy nauki\n\nprof.dr hab.in\u017c Andrzej Baczma\u0144ski\n\nprof. dr hab. Piotr Bo\u017cek\n\nprof.dr hab. Zdzis\u0142aw Burda\u00a0\n\nprof. dr hab. in\u017c. Iwona Grabowska-Bo\u0142d\n\nprof. dr hab. in\u017c. Marek Idzik\n\ndr hab. in\u017c. Aleksandra Jung, prof. AGH\n\ndr hab. Piotr Kotko, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. Ma\u0142gorzata Krawczyk, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. Krzysztof Malarz, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. Magdalena Szczerbowska-Boruchowska, prof. AGH\n\ndr hab. Renata Szyma\u0144ska, prof. AGH\n\nprof. dr hab. in\u017c. Janusz Tobo\u0142a\n\ndr hab. in\u017c. Maciej Wo\u0142oszyn, prof. AGH\n\ndr hab. in\u017c. Pawe\u0142 W\u00f3jcik, prof. AGH\n\nPozostali nauczyciele akademiccy\n\ndr in\u017c. Jakub Bartyzel\n\ndr Joanna Fiedor\n\ndr in\u017c. Zbigniew Gorczyca\n\ndr in\u017c. Rados\u0142aw Strza\u0142ka\n\ndr in\u017c. Krzysztof \u015awientek\n\ndr in\u017c. Pawe\u0142 Wr\u00f3bel\n\nPracownicy administracyjni\n\nmgr Agnieszka Dziok\n\nmgr in\u017c. Katarzyna Hamerla\n\nDoktoranci\n\nmgr in\u017c. Mateusz Gala\n\nmgr in\u017c. Jakub Hajduga\n\nStudenci\n\nStopka\n\n \u00a9 2024 Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "https://www.fis.agh.edu.pl/wydzial/kolegium-wydzialu", "title": " Kolegium Wydzia\u0142u -- Wydzia\u0142 Fizyki i Informatyki Stosowanej AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "e837bb6d52be552da1a10ec57744de08", "word_count": 361, "headings": [{"level": 1, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u"}, {"level": 1, "text": "Kolegium wydzia\u0142u jest gremium opiniodawczo-doradczym dla dziekana, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105:"}, {"level": 2, "text": "Sk\u0142ad KW na kadencj\u0119 2024-2028"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}