{
  "content": "# Spotkanie \u015bwi\u0105teczne Wydzia\u0142u | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH\n\nURL: https://iet.agh.edu.pl/spotkanie-swiateczne-wydzialu/\nCrawled: 2025-03-19 21:31:30\n\nSpotkanie \u015bwi\u0105teczne Wydzia\u0142u\n\nInformacje dla student\u00f3w\n\nWydarzenia\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nKonkursy\n\nStypendia i wyjazdy\n\nOferty pracy \u2013 badania\n\n18 grudnia w siedzibie \nInstytutu Telekomunikacji\n odby\u0142o si\u0119 tradycyjne spotkanie \u015bwi\u0105teczne naszego Wydzia\u0142u.\nDziekan Wydzia\u0142u \nprof. dr hab. in\u017c. S\u0142awomir Gruszczy\u0144ski\n z\u0142o\u017cy\u0142 wszystkim zgromadzonym serdeczne \u017cyczenia z okazji nadchodz\u0105cych \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia oraz Nowego Roku \n\u201eNiech ten wyj\u0105tkowy czas b\u0119dzie pe\u0142en rado\u015bci, spokoju i wytchnienia od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. \u017bycz\u0119, by te \u015bwi\u0119ta przynios\u0142y wiele ciep\u0142a, wzrusze\u0144 i wzajemnej \u017cyczliwo\u015bci. Mam nadziej\u0119, \u017ce wszyscy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 spotka\u0107 si\u0119 z najbli\u017cszymi i wsp\u00f3lnie prze\u017cywa\u0107 ten podnios\u0142y czas. \u017bycz\u0119 tak\u017ce, by nadchodz\u0105cy rok obfitowa\u0142 w zdrowie, szcz\u0119\u015bcie oraz sukcesy, zar\u00f3wno zawodowe, jak i osobiste.\u201d\nDziekan podsumowuj\u0105c mijaj\u0105cy rok zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 i podzi\u0119kowa\u0142 wszystkim za zaanga\u017cowanie i ci\u0119\u017ck\u0105 prac\u0119, kt\u00f3r\u0105 wida\u0107 m.in. w ilo\u015bci zrealizowanych um\u00f3w czy dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej. Wyrazi\u0142 te\u017c nadziej\u0119, \u017ce przysz\u0142y rok przyniesie jeszcze wi\u0119cej okazji do wsp\u00f3lnych sukces\u00f3w, satysfakcji i realizacji wsp\u00f3lnych cel\u00f3w na rzecz naszego Wydzia\u0142u i ca\u0142ej spo\u0142eczno\u015bci akademickiej.\nSpotkanie up\u0142yn\u0119\u0142o w ciep\u0142ej, \u015bwi\u0105tecznej atmosferze. Zgromadzeni mieli okazj\u0119 do wsp\u00f3lnych rozm\u00f3w, wymiany \u017cycze\u0144 oraz delektowania si\u0119 tradycyjnymi potrawami, co doda\u0142o ca\u0142emu wydarzeniu wyj\u0105tkowego charakteru.\n\nProf. S\u0142awomir Gruszczy\u0144ski sk\u0142ada \u017cyczenia \u015bwi\u0105teczne zgromadzonym\nProf. S\u0142awomir Gruszczy\u0144ski sk\u0142ada \u017cyczenia \u015bwi\u0105teczne zgromadzonym\nPracownicy Wydzia\u0142u s\u0142uchaj\u0105 przem\u00f3wienia Dziekana Wydzia\u0142u\nOd lewej Prodziekan dr in\u017c. Jacek Ko\u0142odziej, Dyrektor Instytutu Elektroniki prof. Krzysztof Wincza kieruj\u0105 podzi\u0119kowania dla Dziekana\nOd lewej Prodziekan Jacek Ko\u0142odziej, prof. S\u0142awomir Gruszczy\u0144ski Dziekan\nOd lewej Prodziekan Jacek Ko\u0142odziej, prof. S\u0142awomir Gruszczy\u0144ski Dziekan\nPracownicy Wydzia\u0142u s\u0142uchaj\u0105 przem\u00f3wienia Dziekana Wydzia\u0142u\nPracownicy Wydzia\u0142u s\u0142uchaj\u0105 przem\u00f3wienia Dziekana Wydzia\u0142u\nOd lewej Prodziekan prof. Robert W\u00f3jcik i prof. Piotr Pacyna\nOd lewej pracownice Dziekanatu, Magdalena Skrzyniowska, Agnieszka Bielach, Beata Idzik, pracowniczka Instytutu Elektroniki Sylwia Hajduk i dr in\u017c. Andrzej Wajda z Instytutu Telekomunikacji\nKuluarowe rozmowy pracownik\u00f3w Instytutu Elektroniki\nprof. Andrzej Pach sk\u0142ada \u017cyczenia Dziekanowi Wydzia\u0142u, z prawej prof. Szymon Szot\nPracownicy Instytutu Telekomunikacji \nRozmowy kuluarowe pracownik\u00f3w Instytutu Elektroniki\nPracowniczka Instytutu Elektroniki sk\u0142ada \u017cyczenia Dziekanowi\n\nInformacje dla student\u00f3w\n\nWydarzenia\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nKonkursy\n\nStypendia i wyjazdy\n\nOferty pracy \u2013 badania",
  "metadata": {
    "url": "https://iet.agh.edu.pl/spotkanie-swiateczne-wydzialu/",
    "title": "Spotkanie \u015bwi\u0105teczne Wydzia\u0142u | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH",
    "depth": 3,
    "duplicate": false,
    "content_hash": "78fa344f5e89d8f14113a2975f03bea4",
    "word_count": 327,
    "headings": [
      {
        "level": 1,
        "text": "Spotkanie \u015bwi\u0105teczne Wydzia\u0142u"
      }
    ]
  }
}