{"content": "# Samodzielna Sekcja Rozlicze\u0144 Program\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych \u2014 SkOs AGH\n\nURL: https://skos.agh.edu.pl/jednostka/akademia-gorniczo-hutnicza-im-stanislawa-staszica-w-krakowie/pion-kwestury/samodzielna-sekcja-rozliczen-programow-miedzynarodowych-690.html\nCrawled: 2025-03-19 21:19:25\n\nPomi\u0144 menu\nPracownicy\nJednostki\nCia\u0142a kolegialne\nZg\u0142oszenie i aktualizacja danych\nInformacje telekomunikacyjne\nSamodzielna Sekcja Rozlicze\u0144 Program\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych (KW-srpm)\nJednostka nadrz\u0119dna\n:\n\nPion Kwestury\nKierownictwo\nz-ca kwestora ds. program\u00f3w mi\u0119dzynarodowych\nmgr\n\nEwa\n\nS\u0142obodzian\nOsoba kontaktowa\nmgr\n\nEwa\n\nS\u0142obodzian\nPok\u00f3j: \nC-1\n\nI p.\n\npok. 103\nTelefony kontaktowe\n +\n\n48\n\n12 617 50 22\nEmail-e kontaktowe\n<!--!Font Awesome Free 6.5.1 by @fontawesome - https://fontawesome.com License - https://fontawesome.com/license/free Copyright 2024 Fonticons, Inc.-->\nProsz\u0119 w\u0142\u0105czy\u0107 JavaScript, aby zobaczy\u0107\nOsoby zatrudnione bezpo\u015brednio w jednostce\nKozik\n\nIwona\n, \nin\u017c.\nMa\u0142asiewicz\n\nMarta\n, \nmgr\nRudiuk\n\nDominika\n, \ndr\nSucheta\n\nJoanna\n, \nin\u017c.\nSuska\n\nUrszula\nLista os\u00f3b w tej jednostce i jednostkach podrz\u0119dnych", "metadata": {"url": "https://skos.agh.edu.pl/jednostka/akademia-gorniczo-hutnicza-im-stanislawa-staszica-w-krakowie/pion-kwestury/samodzielna-sekcja-rozliczen-programow-miedzynarodowych-690.html", "title": "Samodzielna Sekcja Rozlicze\u0144 Program\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych \u2014 SkOs AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "9d01f84feedac6c5835e6159d4591b72", "word_count": 104, "headings": [{"level": 2, "text": "Samodzielna Sekcja Rozlicze\u0144 Program\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych (KW-srpm)"}, {"level": 3, "text": "Jednostka nadrz\u0119dna:"}, {"level": 3, "text": "Kierownictwo"}, {"level": 3, "text": "Osoba kontaktowa"}, {"level": 3, "text": "Telefony kontaktowe"}, {"level": 3, "text": "Email-e kontaktowe"}, {"level": 3, "text": "Osoby zatrudnione bezpo\u015brednio w jednostce"}, {"level": 3, "text": "Lista os\u00f3b w tej jednostce i jednostkach podrz\u0119dnych"}]}}