{"content": "# Produktywno\u015b\u0107 z map\u0105 my\u015bli - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/produktywnosc-z-mapa-mysli/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:39\n\nCeLiID AGH\n > \nPoznawaj narz\u0119dzia\n > \nEdutech\n > \nProduktywno\u015b\u0107 z map\u0105 my\u015bli\n\nProwadz\u0105:\nTomasz Stachura\n\n8 pa\u017adziernika 2021 \n\nzobaczysz ogromn\u0105 liczb\u0119 przyk\u0142ad\u00f3w na zastosowanie zar\u00f3wno \nodr\u0119cznej\n, jak i \ncyfrowej \nmapy my\u015bli;\n\npoznasz \nr\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 zastosowani\na mapy my\u015bli dla uporz\u0105dkowania wielu r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w \u017cycia;\n\npos\u0142uchasz \nopowie\u015bci Tomasza\n o tym, jak to narz\u0119dzie wspiera jego \u017cycie zawodowe i osobiste.\n\nWebinaroteka\nKategorie\nNadchodz\u0105ce webinary\n\nTre\u015bci tej strony dost\u0119pne s\u0105 na licencji\nCreative Commons\n\nUznanie autorstwa - Na tych samych warunkach 4.0 Mi\u0119dzynarodowe\n\nMo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107\n\n\u0141ap cyfrow\u0105 r\u00f3wnowag\u0119 (tips&tricks)\nartyku\u0142\nPlan rozwojowy od CeL_ID na semestr zimowy 24/25\nartyku\u0142\nRozw\u00f3j zawodowy dydaktyk\u00f3w w erze cyfrowej\nwebinar\n28 listopada 2022", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/produktywnosc-z-mapa-mysli/", "title": "Produktywno\u015b\u0107 z map\u0105 my\u015bli - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "9a2a213d9e5b8ecdf21568e5b5aaffc6", "word_count": 108, "headings": [{"level": 1, "text": "Mo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107"}, {"level": 3, "text": "\u0141ap cyfrow\u0105 r\u00f3wnowag\u0119 (tips&tricks)"}, {"level": 3, "text": "Plan rozwojowy od CeL_ID na semestr zimowy 24/25"}, {"level": 3, "text": "Rozw\u00f3j zawodowy dydaktyk\u00f3w w erze cyfrowej"}]}}