{"content": "# Pawe\u0142 Olechnowicz \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Pawe%C5%82_Olechnowicz\nCrawled: 2025-03-19 21:10:21\n\nPawe\u0142 Olechnowicz\n\nZ Historia AGH\n\nPawe\u0142 Olechnowicz\n\nNazwisko\n\nOlechnowicz\n\nImi\u0119 / imiona\n\nPawe\u0142\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nMgr in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nKonsul Honorowy AGH\n\nData urodzenia\n\n1952\n\nMiejsce urodzenia\n\nPuszcza Obalska, Wile\u0144szczyzna\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nenergetyka\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nMgr in\u017c. \nPawe\u0142 Olechnowicz\n (1952-)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: energetyka\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 w 1952 roku  w Puszczy Obalskiej na Wile\u0144szczy\u017anie.\n\nAbsolwent Wydzia\u0142u Technologii i Mechanizacji Odlewnictwa AGH, a tak\u017ce studium podyplomowego Politechniki Gda\u0144skiej oraz MBA INSEAD w Fontainebleau.\n\nW latach 2002-2016 prezes Grupy LOTOS S.A. Spo\u015br\u00f3d jego najwi\u0119kszych sukces\u00f3w wymieni\u0107 nale\u017cy: wprowadzenie sp\u00f3\u0142ki na Gie\u0142d\u0119 Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie, konsolidacj\u0119 grupy kapita\u0142owej oraz realizacj\u0119 jednej z najwi\u0119kszych inwestycji przemys\u0142owych w Polsce \u2013 Programu 10+.\n\nOd 2009 prezes Polskiego Forum Akademicko-Gospodarczego. Od 2010 przewodnicz\u0105cy Rady Dyrektor\u00f3w Central European Energy Partners (CEEP). \n\nW 2011 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 Konsula Honorowego AGH \"za aktywne promowanie Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej  i rozwijanie w przemy\u015ble jej osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych w zakresie nowoczesnej energetyki\".\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nArtyku\u0142y\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 30.11.2011], s. 1, 2, 19-21, 44\n\nInne\n\nUchwa\u0142a nr 171/2011 Senatu AGH z dnia 28 czerwca 2017. [online] [przegl\u0105dany 18.12.2017]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.agh.edu.pl/fileadmin/default/templates/images/dokumenty/uchwaly_senatu/2011/2011_11_30_uchwaly.pdf\n\nZobacz, co nas \u0142\u0105czy\u00a0: Pawe\u0142 Olechnowicz - \"Lubi\u0119 dzia\u0142a\u0107 energetycznie\" [online] [przegl\u0105dany 18.12.2017]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.conaslaczy.agh.edu.pl/pawel-olechnowicz/\n\nstan na dzie\u0144 27.02.2023\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Pawe\u0142_Olechnowicz&oldid=76180\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Pawe%C5%82_Olechnowicz", "title": "Pawe\u0142 Olechnowicz \u2013 Historia AGH", "depth": 2, "duplicate": false, "content_hash": "644a24f7702efdb2d8d38bd028be30a3", "word_count": 225, "headings": [{"level": 1, "text": "Pawe\u0142 Olechnowicz"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}