{"content": "# marzec, 2025 | Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej AGH\n\nURL: https://www.eaiib.agh.edu.pl/2025/03/\nCrawled: 2025-03-19 21:30:16\n\nArchiwum Aktualno\u015bci i Informacji z Wydzia\u0142u\n\nDoktoranci\nInne\nKonferencje, seminaria, szkolenia\nKonkursy\nOsi\u0105gni\u0119cia\nPraktyki, sta\u017ce, oferty pracy\nSprawy socjalne (stypendia)\nStudia niestacjonarne\nStudia stacjonarne\nStypendia i wyjazdy\nUncategorized\nWydarzenia wydzia\u0142owe\n\nStudenci naszego wydzia\u0142u z KN AGH Focus zwyci\u0119zcami Robo Challenge 2025\n\n11 marca, 2025\n\n/\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nProgram stypendialny Rezonatory 2025\n\n6 marca, 2025\n\n/\n\nDoktoranci\n, \nStudia niestacjonarne\n, \nStudia stacjonarne\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nNominacja profesorska dla prof. Adama Pi\u00f3rkowskiego\n\n5 marca, 2025\n\n/\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nSpotkanie informacyjne Erasmus+ dla student\u00f3w i uczestnik\u00f3w szko\u0142y doktorskiej \u2013 rekrutacja 2025/2026\n\n5 marca, 2025\n\n/\n\nDoktoranci\n, \nStudia niestacjonarne\n, \nStudia stacjonarne\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nNominacja profesorska dla pracownika WEAIiIB\n\n4 marca, 2025\n\n/\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nDziekanat Studi\u00f3w Stacjonarnych b\u0119dzie nieczynny w dniu 28 lutego 2025 r.\n\n27 lutego, 2025\n\n/\n\nStudia stacjonarne\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nKonkurs dla Student\u00f3w: Automatyka Przemys\u0142owa i Robotyka okiem pocz\u0105tkuj\u0105cych\n\n26 lutego, 2025\n\n/\n\nStudia niestacjonarne\n, \nStudia stacjonarne\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nNagrody dla pracownik\u00f3w naszego Wydzia\u0142u\n\n26 lutego, 2025\n\n/\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nStypendium Fundacji ABB J\u00fcrgena Dormanna\n\n18 lutego, 2025\n\n/\n\nSprawy socjalne (stypendia)\n, \nStypendia i wyjazdy\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\nSukces pracownika WEAIiIB na konferencji AIM 2025 w Bressanone\n\n18 lutego, 2025\n\n/\n\nOsi\u0105gni\u0119cia\n\nDowiedz si\u0119 wi\u0119cej\n\n\u00ab Poprzednia\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\nNast\u0119pna \u00bb", "metadata": {"url": "https://www.eaiib.agh.edu.pl/2025/03/", "title": "marzec, 2025 | Wydzia\u0142 Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i In\u017cynierii Biomedycznej AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "91e621d4321c527ec590114ea7797081", "word_count": 223, "headings": [{"level": 2, "text": "Archiwum Aktualno\u015bci i Informacji z Wydzia\u0142u"}, {"level": 3, "text": "Studenci naszego wydzia\u0142u z KN AGH Focus zwyci\u0119zcami Robo Challenge 2025"}, {"level": 3, "text": "Program stypendialny Rezonatory 2025"}, {"level": 3, "text": "Nominacja profesorska dla prof. Adama Pi\u00f3rkowskiego"}, {"level": 3, "text": "Spotkanie informacyjne Erasmus+ dla student\u00f3w i uczestnik\u00f3w szko\u0142y doktorskiej \u2013 rekrutacja 2025/2026"}, {"level": 3, "text": "Nominacja profesorska dla pracownika WEAIiIB"}, {"level": 3, "text": "Dziekanat Studi\u00f3w Stacjonarnych b\u0119dzie nieczynny w dniu 28 lutego 2025 r."}, {"level": 3, "text": "Konkurs dla Student\u00f3w: Automatyka Przemys\u0142owa i Robotyka okiem pocz\u0105tkuj\u0105cych"}, {"level": 3, "text": "Nagrody dla pracownik\u00f3w naszego Wydzia\u0142u"}, {"level": 3, "text": "Stypendium Fundacji ABB J\u00fcrgena Dormanna"}, {"level": 3, "text": "Sukces pracownika WEAIiIB na konferencji AIM 2025 w Bressanone"}]}}