{"content": "#  Archiwum -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH \n\nURL: https://ceramika.agh.edu.pl/wydarzenia/archiwum\nCrawled: 2025-03-19 21:32:34\n\nSzko\u0142a Termoelektryczna na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH / 30.06.2024 r. \u00a0[...] \n\n 30.06.2024", "metadata": {"url": "https://ceramika.agh.edu.pl/wydarzenia/archiwum", "title": " Archiwum -- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "739c0f1525d2f54c34ea12b94187e307", "word_count": 14, "headings": [{"level": 1, "text": "Archiwum"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Kamil Jacek Domaradzki"}, {"level": 2, "text": "Publiczne kolokwium habilitacyjne | dr in\u017c. Aleksandra Benko"}, {"level": 2, "text": "Prywatka z WIMiC w stylu lat 70-tych"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z f\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200birm\u0105 Cement O\u017car\u00f3w / 12.03.2025"}, {"level": 2, "text": "Seminarium Habilitacyjne / 03.03.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Seminarium Wydzia\u0142owe / 27.02.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr Mykola Maksymuk"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie z by\u0142ymi pracownikami Wydzia\u0142u / 14.02.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Materials, Characterization and Modelling \u2013 minisympozjum / 31.01.2025"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 31.01.2025 r."}, {"level": 2, "text": "Gala Lauru Dydaktyka"}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja na studia drugiego stopnia '2025"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Krzysztof Kapera"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Dydaktyczne Wydzia\u0142u / 20.12.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Barbara Popanda"}, {"level": 2, "text": "Seminarium Habilitacyjne / 16.12.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z firm\u0105 Cemex Polska / 10.12.2024"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Maria Lis"}, {"level": 2, "text": "\u015awi\u0119to Absolwent\u00f3w / 29.11.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 29.11.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Seminarium Wydzia\u0142owe / 21.11.2024 r."}, {"level": 2, "text": "\u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych \u2013 Dni prof. Antoniego Hoborskiego"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Pawe\u0142 Adam Krawczyk"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Jakub Czerski"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Sebastian Komarek"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Julia Maria Mazurk\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 25.10.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Jana Mr\u00f3wki"}, {"level": 2, "text": "Seminarium Habilitacyjne / 18.10.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Targi Kompozyt - EXPO"}, {"level": 2, "text": "Targi Organizacji Studenckich AGH"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Maja Sajdak"}, {"level": 2, "text": "Forum Wydzia\u0142-Przemys\u0142 10.10.2024"}, {"level": 2, "text": "Inauguracja roku akademickiego 2024/2025"}, {"level": 2, "text": "Wielkie Wyzwanie Chemia \u2013 fina\u0142 CHEMKATONU 2024"}, {"level": 2, "text": "IV Polsko-S\u0142owacko-Chi\u0144skie Seminarium Ceramiczne"}, {"level": 2, "text": "Ma\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w 2024"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 27.09.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Kinga Michalec"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie w cyklu YCN Webinar Series"}, {"level": 2, "text": "Seminarium Wydzia\u0142owe / 18.09.2024 r."}, {"level": 2, "text": "European Rover Challenge - Mi\u0119dzynarodowe Zawody Robot\u00f3w Marsja\u0144skich"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 12.07.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Paulina Florek"}, {"level": 2, "text": "Konferencja Termoelektryczna ICT/ECT 2024"}, {"level": 2, "text": "Szko\u0142a Termoelektryczna na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH / 30.06.2024 r. \u00a0[...]"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Wojciech Szudek"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 21.06.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Materials Characterization \u2013 minisympozjum / 7.06.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z firm\u0105 Wienerberger / 6.06.2024 r."}, {"level": 2, "text": "VII Space Resources Conference. Towards Artemis Generation - mi\u0119dzynarodowa konferencja na\u00a0[...]"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Justyny Ch\u0142\u0119dowskiej"}, {"level": 2, "text": "Seminarium Wydzia\u0142owe / 17.05.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 17.05.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Piotr Franciszek Jab\u0142o\u0144ski"}, {"level": 2, "text": "Juwenalia Krakoskie 2024"}, {"level": 2, "text": "Rajd Ceramika / 9-12.05.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Szko\u0142a In\u017cynierii Materia\u0142owej (SIM)"}, {"level": 2, "text": "Debata na temat strategii rozwoju Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki / 26.04.2024\u00a0[...]"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie przedwyborcze z kandydatem na rektora AGH"}, {"level": 2, "text": "Seminarium Wydzia\u0142owe / 19.04.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 Otwarty AGH / 19.04.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u /19.04.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Jak podbijamy nano\u015bwiat \u2013 AGH NAUKA spotkania"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z firm\u0105 Cersanit / 16.04.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z Grup\u0105 Tub\u0105dzin / 11.04.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Bal Jubileuszowy Ceramika / 6.04.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Seminarium Wydzia\u0142owe / 3.04.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Og\u00f3lnopolski Dzie\u0144 In\u017cynierii Materia\u0142owej / 22.03.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 22.03.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Targi Pracy w AGH"}, {"level": 2, "text": "Dzie\u0144 z firm\u0105 Geberit / 15.03.2024 r."}, {"level": 2, "text": "IX Opoczy\u0144skie Targi Pracy i Edukacji"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Karoliny Kaczmarczyk"}, {"level": 2, "text": "Seminarium Wydzia\u0142owe / 8.03.2024 r. - odwo\u0142ane"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie Spo\u0142eczno\u015bci Wydzia\u0142u / 1.03.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 1.03.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr in\u017c. Magdaleny Saramok"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr Oleksandr Cherniushok"}, {"level": 2, "text": "Spotkanie z by\u0142ymi pracownikami Wydzia\u0142u / 9.02.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Spotkanie Spo\u0142eczno\u015bci WIMiC / 7.02.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 19.01.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Seminarium Wydzia\u0142owe / 12.01.2024 r."}, {"level": 2, "text": "Rekrutacja na studia drugiego stopnia"}, {"level": 2, "text": "Nadzwyczajne Seminarium Wydzia\u0142owe / 19.12.2023 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Jaros\u0142aw Micha\u0142ek"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Kamil Wojteczko"}, {"level": 2, "text": "Kolegium Dydaktyczne / 15.12.2023 r."}, {"level": 2, "text": "Kolegium Wydzia\u0142u / 15.12.2023 r."}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Zuzanna G\u00f3ral"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. \u0141ukasz Magda"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Bartosz Bartoszewicz"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Joanna Wi\u015bniowska"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Szymon W\u00f3jcik"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Paulina Turchan-Zubrzycka"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Adrian Mizera"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Nikola Lenar"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Justyna Lipi\u0144ska"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Ewa Kaniuk"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Anna G\u00f3rska-Ratusznik"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. \u0141ukasz Mazur"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr. in\u017c. Sina Darban"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Paulina Szo\u0142dra"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Monika Dro\u017cd\u017c"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Marcel Zambrzycki"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Rafa\u0142 Bujak"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Mateusz Biel"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Marek Grandys"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Pawe\u0142 Goj"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Magdalena Stan"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Klaudia Ordon"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Daniel Szlacheta"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Krystian Soko\u0142owski"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Justyna Kuczek"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Barbara \u0141agowska"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Kinga Hartman"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Alan Wilma\u0144ski"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Agnieszka Wilk"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Agnieszka Wojteczko"}, {"level": 2, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej | mgr in\u017c. Anna Maria Tryba"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}