{"content": "# Inauguracja roku akademickiego 2024/2025 na WH AGH - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/inauguracja-roku-akademickiego-2024-2025-na-wh-agh/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:28\n\nAktualno\u015bci\n\nInauguracja roku akademickiego 2024/2025 na WH AGH\n\n                poniedzia\u0142ek, 23 wrze\u015bnia, 2024            \n\nSzanowni Pa\u0144stwo,\n\nserdecznie zapraszam na uroczyst\u0105 Inauguracj\u0119 roku akademickiego 2024/2025, kt\u00f3ra o odb\u0119dzie si\u0119 w dniu \n9 pa\u017adziernika 2024r., o godz. 9.00\n w Auli Akademii G\u00f3rniczo\u2013Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie.\n\nProgram uroczysto\u015bci:\n\nOtwarcie uroczysto\u015bci\n\nWyst\u0105pienie Przedstawiciela W\u0142adz Rektorskich\n\nWyst\u0105pienie Dziekana Wydzia\u0142u Humanistycznego dr hab. Jacka G\u0105deckiego, prof. AGH\n\nUroczysta immatrykulacja Student\u00f3w i Studentek I roku\n\nWyst\u0105pienie Przewodnicz\u0105cej WRSS pani Zuzanny Szuby\n\nWyk\u0142ad inauguracyjny dra hab. Jana Stasie\u0144ko, prof. AGH zatytu\u0142owany \n\u201eNiepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, posthumanistyczna wra\u017cliwo\u015b\u0107 i cyfrowa kreatywno\u015b\u0107\u201d\n.\n\nDziekan Wydzia\u0142u\n\ndr hab. Jacek G\u0105decki, prof. AGH", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/inauguracja-roku-akademickiego-2024-2025-na-wh-agh/", "title": "Inauguracja roku akademickiego 2024/2025 na WH AGH - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "bf539ee7c730c700c7cf96888005cf1d", "word_count": 98, "headings": [{"level": 1, "text": "Aktualno\u015bci"}, {"level": 2, "text": "Inauguracja roku akademickiego 2024/2025 na WH AGH"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}