{"content": "# Prorektor ds. Nauki \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prorektor_ds._Nauki\nCrawled: 2025-03-19 22:16:37\n\nProrektor ds. Nauki\n\nZ Historia AGH\n\nProrektor ds. Nauki\n\nuszczeg\u00f3\u0142awia\n\nProrektor\n\nOsoba\n\"-Ma podobiekt\u00a0<span style=\"font-size:small;\">(-Has subobject)</span>\" is a predefined property representing a \ncontainer\n construct and is provided by \nSemantic MediaWiki\n.\nJednostka\nFunkcja\nRok od\nRok do\nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\nAGH\nProrektor ds. Nauki\n1997\n1999\nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\nAGH\nProrektor ds. Nauki\n1958\n1961\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Prorektor_ds._Nauki&oldid=28818\n\u201d\n\nKategorie\n: \nFunkcja\nStanowisko", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prorektor_ds._Nauki", "title": "Prorektor ds. Nauki \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "53a2e76291fc3952f942d4bd52f79d52", "word_count": 64, "headings": [{"level": 1, "text": "Prorektor ds. Nauki"}]}}