{"content": "# Miros\u0142aw J\u00f3zef Handke \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Miros%C5%82aw_J%C3%B3zef_Handke&oldid=78729\nCrawled: 2025-03-19 21:58:09\n\nMiros\u0142aw J\u00f3zef Handke\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 13:46, 2 cze 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nMiros\u0142aw J\u00f3zef Handke\n\nNazwisko\n\nHandke\n\nImi\u0119 / imiona\n\nMiros\u0142aw J\u00f3zef\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. dr hab.\n\nData urodzenia\n\n19 marca 1946\n\nMiejsce urodzenia\n\nLeszno\n\nData \u015bmierci\n\n22 kwietnia 2021\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nchemia\n, \nfizykochemia cia\u0142a sta\u0142ego\n, \nfizykochemia krzemian\u00f3w\n, \nspektroskopia oscylacyjna\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nRektor AGH (1993\u20131996, 1996-1998)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i\u00a0Ceramiki\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProdziekan\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n1990\n1993\nRektor\nAGH\n1993\n1996\nRektor\nAGH\n1996\n1998\n\nProf. dr hab. \nMiros\u0142aw J\u00f3zef Handke\n (1946\u20132021)\n\nSpecjalno\u015b\u0107: chemia, fizykochemia cia\u0142a sta\u0142ego, fizykochemia krzemian\u00f3w, spektroskopia oscylacyjna\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 w\u00a019 marca 1946 roku w Lesznie. Zmar\u0142 22 kwietnia 2021 roku. Pochowany na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie.\n\nW 1969 roku uko\u0144czy\u0142 studia na Wydziale Matematyczno-Fizyczno-Chemicznym UJ. \n\nZ\u00a0AGH zwi\u0105zany od 1969\u00a0roku, gdzie rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 asystenta w Zak\u0142adzie Chemii Krzemian\u00f3w Instytutu Chemii Cia\u0142a Sta\u0142ego \nWydzia\u0142u Ceramicznego\n. Nast\u0119pnie by\u0142 starszym asystentem (1971). Po doktoracie (1974) otrzyma\u0142 nominacj\u0119 na adiunkta, po habilitacji (1985) na docenta (1987) i\u00a0prof. nadzw. (1992), prof. (1993).\n\nW\u00a0latach 1988\u20131991 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 Kierownika Zak\u0142adu Chemii Krzemian\u00f3w, w\u00a0okresie 1988\u20131991 by\u0142 zast\u0119pc\u0105 Dyrektora Instytutu In\u017cynierii Materia\u0142owej, a\u00a0w\u00a0latach 1990\u20131993 Prodziekanem Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki, w\u00a0latach 1991\u20131993 by\u0142 Kierownikiem Zak\u0142adu Chemii Krzemian\u00f3w, a w\u00a0latach 1993\u20131996 Kierownikiem Katedry Chemii Krzemian\u00f3w i\u00a0Zwi\u0105zk\u00f3w Wielkocz\u0105steczkowych. W latach 1993-1996 i 1996-1998 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 rektora AGH, kt\u00f3r\u0105 przekaza\u0142 21 stycznia 1998 roku. \n\nAutor oko\u0142o 150 publikacji naukowych z zakresu fizykochemii cia\u0142a sta\u0142ego i spektroskopii.\n\nW 1981 roku by\u0142 przewodnicz\u0105cym Komisji Zak\u0142adowej NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" w AGH. \n\nCz\u0142onek Komisji Nauk Ceramicznych Polskiej Akademii Nauk (od 1986\u00a0roku), wiceprzewodnicz\u0105cy Kolegium Rektor\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych Krakowa (1993\u20131997), cz\u0142onek Komisji Chemii PAN (od 1994\u00a0roku).\n\nW 1997 roku z ramienia Akcji Wyborczej Solidarno\u015b\u0107 zosta\u0142 Ministrem Edukacji Narodowej w Rz\u0105dzie Premiera Jerzego Buzka (do 2000 roku). By\u0142 tw\u00f3rc\u0105 reformy systemu o\u015bwiaty z 1999 roku.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n (2011), \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n (2019), Honorowy obywatel Jaros\u0142awia (1999), Cz\u0142onek Honorowy Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w AGH (po\u015bmiertnie)\n\nBibliografia publikacji\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/handke-miroslaw-002303\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nKto jest kim w ceramice\u00a0: 50 lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\u00a0: 1949-1999. [AGH]. Krak\u00f3w 1999, s. 130-131, [foto]\n\nKwiek J.: \"Solidarno\u015b\u0107\" w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w latach 1980-1990. Krak\u00f3w 2015, s 16-319\n\nMazurkiewicz M.: Jak zosta\u0142em profesorem czyli p\u00f3\u0142 wieku w AGH. Krak\u00f3w 2016, s. 129-283\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 185-194, [foto]\n\nNon omnis moriar\u2026\u00a0: groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 5 - 2022. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2022, s. 73-76, [foto]\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH \u2026 1969/70]. Krak\u00f3w 1970, s. 67\n\nTyra\u0144ski W.: Kto jest kim w\u00a0Krakowie. Krak\u00f3w 1999, s.\u00a0112\u2013113\n\nWho is who w Polsce\u00a0: leksykon biograficzny z ok. 13.750 nowymi wprowadzeniami, z ok. 4.550 zmianami i z ok. 24.800 wymienionymi nazwiskami znanych polskich osobisto\u015bci, cz\u0119\u015bciowo ze zdj\u0119ciami\u00a0: [Cz. 1, A-Mal]. Wyd. 3 uzup. Zug 2004, s. 1300\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: informator. Red. J. Kajtoch. Krak\u00f3w 1994, s. 11, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nCzaja P.: IX Krajowy Zwyczajny Zjazd SW AGH. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2022, nr 25, s. 17-22, [foto]\n\nFotograficzne wspomnienie prof. Miros\u0142awa Handke ze zbior\u00f3w Stanis\u0142awa Malika. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2021, nr 24, s. 7, [foto]\n\nHandke B.: Szanowna Redakcjo, Drogi Czytelniku. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2021, nr 24, s. 6-7, [foto]\n\nHandke M.: A jednak... Reform\u0105 szko\u0142a stoi. Rozm. Z. Pa\u015bko. \nDyrektor Szko\u0142y\n 2005, nr 4, s. 20-27\n\nHandke M.: Aby szko\u0142y im nie obrzydzi\u0107. Rozm. E. Isakiewicz, E. Zarzycka. \nGazeta Polska\n 1998, nr 1, s. 12-13\n\nHandke M.: Byli ministrowie ju\u017c tutaj nie wr\u00f3c\u0105. Rozm. A. Paciorek. \nRzeczpospolita\n 1997, nr 261, s. 3\n\nHandke M.: Co z tego b\u0119dzie mia\u0142 dyrektor? Rozm. A. Je\u017cowski. \nDyrektor Szko\u0142y\n 1998, nr 1, s. 2-5\n\nHandke M.: Czy warto by\u0142o? Rozm. B. Niemiec. \nTygodnik Solidarno\u015b\u0107\n 2000, nr 37, s. 8-9\n\nHandke M.: Da\u0107 szans\u0119 naszym dzieciom. Rozm. W. Bobi\u0144ski. \nZnak\n 1999, nr 3(526), s. 4-18\n\nHandke M.: Dossier w pigu\u0142ce\u00a0: prof. dr hab. Miros\u0142aw Handke. Rozm. A. Kry\u015b-Dyja. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 27, s. 6-8, [foto]\n\nHandke M.: Dojrza\u0142o\u015b\u0107 z kluczem\u00a0: nowa matura\u00a0: rozliczenie. Rozm. D. Jaworski. \nTygodnik Powszechny\n 2009, nr 22, s. 12-13\n\nHandke M.: Edukacja to racja stanu. Rozm. A. Katrynicz. \nTygodnik Solidarno\u015b\u0107\n 1999, nr 41, dod., s. 12-13\n\nHandke M.: Edukacja wyzwa\u0144. Rozm. A. Filas, B. Le\u015bniewski. \nWprost\n 1998, nr 6, s. 24\n\nHandke M.: Gimnazja okaza\u0142y si\u0119 sukcesem. Rozm. A. Niewi\u0144ska. \nDo Rzeczy\n 2016, nr 41, s. 34-35\n\nHandke M.: Handke: Zalewska k\u0142amie. Rozm. A. Grabek. \nWprost\n 2016, nr 47, s. 40-41\n\nHandke M.: List ministra do przewodnicz\u0105cego ZNP. \nDyrektor Szko\u0142y\n 1999, nr 12, s. 2-6\n\nHandke M.: Ma\u0142a stabilizacja. \nForum Akademickie\n 2009, R. 16, nr 9, s. 28-30\n\nHandke M.: Matematyka \"kr\u00f3low\u0105 nauk\". \nWychowawca\n 2010, nr 6, s. 5-7\n\nHandke M.: Minister Hall zbyt si\u0119 \u015bpieszy\u0142a. Rozm. R. Czeladko. \nRzeczpospolita\n 2009, nr 9, s. A8\n\nHandke M.: M\u00f3j b\u00f3j na przysz\u0142y rok. Rozm. W. Staszewski. \nGazeta Wyborcza\n 1999, nr 145, s. 8\n\nHandke M.: Nauczy\u0107 logiki i precyzji. \nRzeczpospolita\n 2009, nr 239, s. A17\n\nHandke M.: Nauka uczenia. Rozm. S. Janecki. \nWprost\n 1998, nr 37, s. 19-20\n\nHandke M.: Nauka w cenie. Rozm. A. Filas. \nWprost\n 1999, nr 19, s. 19-20\n\nHandke M.: Naukowcy blokuj\u0105 dyskusj\u0119. \nGazeta Wyborcza\n 1999, nr 128, s. 10\n\nHandke M.: Nie b\u00f3jcie si\u0119 reformy... \nG\u0142os Nauczycielski\n 1998, nr 36, s. 5\n\nHandke M.: Nie by\u0142o \u017cadnej pomy\u0142ki w wyliczeniach\u00a0: by\u0142y minister edukacji narodowej ods\u0142ania kulisy swojej dymisji. Rozm. E. Isakiewicz, E. Zarzycka. \nGazeta Polska\n 2002, nr 15, s. 6-10\n\nHandke M.: Nie wystarczy mie\u0107 racj\u0119. Rozm. P. Legutko. \nTygodnik Powszechny\n 1997, nr 45, s. 3\n\nHandke M.: O kiju, marchewce, buncie i ko\u0144cu grzecznej szko\u0142y. Rozm. M. Zarzycka. \nGazeta Polska\n 1999, nr 52, s. 9\n\nHandke M.: O pocz\u0105tkach reformy. Rozm. A. R\u0119kawek. \nDyrektor Szko\u0142y\n 2008, nr 11, s. 30, 32\n\nHandke M.: O wojnie ideologii z rozs\u0105dkiem\u00a0: studia po nowemu. Rozm. E. Zarzycka. \nGazeta Polska\n 1999, nr 26, s. 12-13\n\nHandke M.: O\u015bwiata ma sw\u00f3j pocz\u0105tek w szko\u0142ach parafialnych. Rozm. E. Olczyk. \nRzeczpospolita\n 2016, nr 288, s. 32-33\n\nHandke M.: Pluralizm w edukacji. \nRzeczpospolita\n 2000, nr 117, s. A8\n\nHandke M.: Po\u017cegnajmy PRL w uczelniach. \nForum Akademickie\n 2010, R. 17, nr 3, s. 26-28\n\nHandke M.: Reforma edukacji min. Anny Zalewskiej to b\u0119d\u0105 dramaty m\u0142odych ludzi\u00a0: to za wysoka cena. Rozm. J. Suchecka. \nGazeta Wyborcza\n 2017, nr 129, s. 5\n\nHandke M.: Reforma systemu edukacji w zderzeniu z praktyk\u0105 szkoln\u0105. Rozm. J. Winiarski. \nWychowawca\n 2005, nr 9, s. 5-7\n\nHandke M.: Reform\u0119 czas zacz\u0105\u0107! \nForum Akademickie\n 2005, R. 12, nr 6, s. 26-28\n\nHandke M.: Robi\u0107 nie gada\u0107. Rozm. K. Stru\u017cyna, W. Sierakowski. \nG\u0142os Nauczycielski\n 1997, nr 47, s. 5\n\nHandke M.: S\u0142owa zamiast reform. Rozm. I. Dudzik. \nDziennik\u00a0: Polska, Europa, \u015awiat\n 2008, nr 265, s. 6\n\nHandke M.: Szansa na wiejskie liceum. Rozm. A. Paciorek. \nRzeczpospolita\n 2000, nr 85, s. F1\n\nHandke M.: W wiejskiej szkole zgasz\u0105 \u015bwiat\u0142o. Rozm. J. Suchecka. \nGazeta Wyborcza\n 2016, nr 224, dod. \nMagazyn \u015awi\u0105teczny\n, s. 19, [foto]\n\nHandke M.: Wiedza musi wyeliminowa\u0107 emocje. Rozm. E. Gar\u015bcia. \nAura\n 1997, nr 10, s. 4-6\n\nHandke M.: Wychowanie misj\u0105 szko\u0142y katolickiej. \nWychowawca\n 2010, nr 9, s. 16-19\n\nHandke M.: Wychowanie oparte na chrze\u015bcija\u0144skim systemie warto\u015bci. \nWychowawca\n 2011, nr 12, s. 8-11\n\nHandke M.: Wyr\u00f3wna\u0107 szanse. Rozm. J. K\u0142osi\u0144ski. \nTygodnik Solidarno\u015b\u0107\n 1998, nr 19, s. 8\n\nHandke M.: Wystarczy nie przeszkadza\u0107. Rozm. E. Nowakowska. \nPolityka\n 1998, nr 1, s. 24-25\n\nHandke M.: Wyst\u0105pienie Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej prof. dr hab. Miros\u0142awa Handke podczas uroczystego posiedzenia Senatu AGH w dniu 7 maja 1997. \nMetallurgy and Foundry Engineering\n 1997, nr 3, s. 392\n\nHandke M.: Z\u0142a ocena. \nWprost\n 2000, nr 20, s. 40-41\n\nHandke M.: Zmiany wymagaj\u0105 ci\u0105g\u0142o\u015bci. \nSieci\n 2013, nr 30, s. 80-81\n\nHandke M.: Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Partyjnego\u00a0: ZNP radykalizuje si\u0119 tylko wtedy, gdy do w\u0142adzy dochodzi centroprawica. \nWprost\n 2007, nr 23, s. 38, 40\n\nHandke M., Winiarski J.: Reforma edukacji w zderzeniu z praktyk\u0105 szkoln\u0105. \nWychowawca\n 2006, nr 4, s. 8-9\n\nHandke M., Wolniewicz B.: Czarno-bia\u0142e i w kolorze\u00a0: reforma edukacji. \nGazeta Polska\n 1998, nr 29, s. 12-13\n\nJastrz\u0119bska L.: Bezpartyjny czo\u0142g\u00a0: minister edukacji w Sejmie. \nG\u0142os Nauczycielski\n 1997, nr 51, s. 3\n\nJaworski M.: W stylu dowolnym. \nWiadomo\u015bci Kulturalne\n 1997, nr 49, s. 6-7\n\nKonarski L.: Innowacje rektora Handkego. \nPrzegl\u0105d Tygodniowy\n 1998, nr 13, s. 12-13\n\nMozgawa W.: Profesor Miros\u0142aw Handke - Cz\u0142owiek instytucja. \nBiuletyn AGH\n 2021, nr 159-160, s. 34-36, [foto]\n\nNowe w\u0142adze Uczelni. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1996, nr 30/31, s. 18-19, [foto]\n\nOdznaczenia pa\u0144stwowe nadane 19 pa\u017adziernika [2019]. \nBiuletyn AGH\n 2019, nr 143, s. 17, [foto]\n\nOdznaczenia pa\u0144stwowe nadane 19 pa\u017adziernika [2019]\u00a0; z okazji Jubileuszu Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda nada\u0142 odznaczenia pa\u0144stwowe wieloletnim zas\u0142u\u017conym pracownikom naukowo-dydaktycznym uczelni. \nVivat Akademia\n 2020, nr 143, s. 17, [foto]\n\nSie\u0144ski H.: Profesor Miros\u0142aw Handke - Rektor w latach 1993-1998\u00a0: Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 20. \nBiuletyn AGH\n 2022, nr 175, s. 29-33, [foto]\n\nS\u0142awek T., Handke M.: Studenci ju\u017c si\u0119 nie buntuj\u0105\u00a0: studiowa\u0107 po ludzku. Rozm. D. Jaworski, M. Ku\u017ami\u0144ski. \nTygodnik Powszechny\n 2008, nr 41, s. 9-11\n\nSulima Z.: Minister Edukacji Narodowej wywodzi si\u0119 z AGH. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1997, nr\u00a047, s.\u00a013\n\nWybory uzupe\u0142niaj\u0105ce na stanowisko Rektora AGH - 21 stycznia 1998 rok. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1998, nr 49, s. 2 [foto]\n\nZmar\u0142 profesor Miros\u0142aw Handke (1946-2021). \nBiuletyn AGH\n 2021, nr 157-158, s. 29, [foto]\n\nInne\n\nMiros\u0142aw Handke \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia [online] [przegl\u0105dany 22.04.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://pl.wikipedia.org/wiki/Miros%C5%82aw_Handke\n\nPo\u017cegnanie Prof. dr hab. Miros\u0142awa Handkego [online] [przegl\u0105dany 10.05.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.ceramika.agh.edu.pl/pl/wydarzenia/1382-pozegnanie-prof-dr-hab-miroslawa-handkego\n\nProf. dr hab. Miros\u0142aw Handke (ur. 1946) [online] [przegl\u0105dany 6.12.2018]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.agh.edu.pl/uczelnia/historia-i-tradycja/poczet-rektorow-agh/miroslaw-handke/\n\nWspomnienia Profesor\u00f3w AGH \u2013 Prof. dr hab. Miros\u0142aw Handke [online] [przegl\u0105dany 5.12.2018]. Dost\u0119pny w: \nhttps://100lat.agh.edu.pl/wspomnienia-profesorow-agh-prof-dr-hab-miroslaw-handke/\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Miros\u0142aw_J\u00f3zef_Handke&oldid=78729\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Miros%C5%82aw_J%C3%B3zef_Handke&oldid=78729", "title": "Miros\u0142aw J\u00f3zef Handke \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ff7908742d8cab39ab61e2afc247d189", "word_count": 1684, "headings": [{"level": 1, "text": "Miros\u0142aw J\u00f3zef Handke"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 4, "text": "Bibliografia publikacji"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}