{"content": "# J\u00f3zef Nizio\u0142 \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=J%C3%B3zef_Nizio%C5%82&oldid=72328\nCrawled: 2025-03-19 22:06:40\n\nJ\u00f3zef Nizio\u0142\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 07:55, 28 wrz 2022 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nJ\u00f3zef Nizio\u0142\n\nNazwisko\n\nNizio\u0142\n\nImi\u0119 / imiona\n\nJ\u00f3zef\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf.  dr hab.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n2 marca 1938\n\nMiejsce urodzenia\n\nKrzemienica\n\nData \u015bmierci\n\n26 stycznia 2021\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nmechanika\n, \ndynamika maszyn\n, \nmechanika teoretyczna\n, \nmechanika techniczna\n, \nwibroizolacja\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n2006\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza wybitny wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j mechaniki, g\u0142\u00f3wnie teorii drga\u0144 mechanicznych oraz za wk\u0142ad w\u00a0rozw\u00f3j kadr naukowych Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n\nProf. dr hab. \nJ\u00f3zef Nizio\u0142\n (1938-2021)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: mechanika, dynamika maszyn, mechanika teoretyczna, mechanika techniczna, wibroizolacja\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 2 marca 1938 roku w Krzemienicy ko\u0142o \u0141a\u0144cuta. Zmar\u0142 26 stycznia 2021 roku w Krakowie. Pochowany na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie.\n\nW 1961 roku uko\u0144czy\u0142 studia matematyczne na Wydziale Matematyczno-Fizyczno-Chemicznym Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Prac\u0119 magistersk\u0105 \"Pierwszy problem dyfuzji\" napisa\u0142 pod kierunkiem prof. Miros\u0142awa Krzy\u017ca\u0144skiego.\n\nW 1966 roku na podstawie pracy \"Nieliniowe probablistyczne metody analizy drga\u0144 element\u00f3w konstrukcyjnych\" przedstawionej w Politechnice Krakowskiej uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora. Tam te\u017c w 1975 roku na podstawie rozprawy \"Dynamika \u017cyroskop\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u017cyroskopu ca\u0142kuj\u0105cego w nieliniowym uj\u0119ciu deterministycznym i probabilistycznym\" uzyska\u0142 stopie\u0144 doktora habilitowanego.\n\nW 1981 roku zosta\u0142 profesorem nadzwyczajnym, a w 1987 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 profesora.\n\nProdziekan Wydzia\u0142u Mechanicznego Politechniki Krakowskiej, dyrektor Mi\u0119dzywydzia\u0142owego Instytutu Fizyki PK, prorektor PK w latach 1981\u20131990, rektor PK w latach 1990\u20131996. Cz\u0142onek Senatu PK od 1978 roku.\n\nWybitny specjalista z zakresu szeroko poj\u0119tej mechaniki nieliniowej, w tym drga\u0144 uk\u0142ad\u00f3w materialnych w uj\u0119ciu probabilistycznym. Posiada\u0142 du\u017ce osi\u0105gni\u0119cia w kszta\u0142ceniu kadr naukowych. Autor lub wsp\u00f3\u0142autor ponad 170 publikacji, w tym 10 monografii, podr\u0119cznik\u00f3w i skrypt\u00f3w. Promotor 21 rozpraw doktorskich.\n\nCz\u0142onek Rady G\u0142\u00f3wnej Szkolnictwa Wy\u017cszego VI kadencji. Cz\u0142onek Komitetu Mechaniki PAN od 1977 roku oraz cz\u0142onek korespondent PAU od 1992 roku i przewodnicz\u0105cy sekcji Teorii Budowy i Eksploatacji Maszyn Mi\u0119dzywydzia\u0142owej Komisji Nauk Technicznych PAU. Cz\u0142onek zagraniczny In\u017cynierskiej Akademii Nauk Federacji Rosyjskiej oddzia\u0142 Mechanika i Budowa Maszyn od 1995 roku. \n\nDoktor Honoris Causa Pa\u0144stwowego Chemiczno-Technologicznego Uniwersytetu w Iwanowie (Federacja Rosyjska) (1994) oraz Politechniki Krakowskiej (2008). Profesor honorowy Politechniki Warszawskiej (2009). \n\nOdznaczenia i nagrody\n\nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n,  \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, Krzy\u017c Zes\u0142a\u0144c\u00f3w Sybiru, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, Medal 65-lecia Sybirak\u00f3w, Medal Hugo Steinhausa z okazji 60-lecia dzia\u0142alno\u015bci Polskiego Towarzystwa Matematycznego i XIII Zjazdu Matematyk\u00f3w Polskich, Medal Ochrony Walk i M\u0119cze\u0144stwa, Z\u0142oty Medal 50-lecia Politechniki Krakowskiej, Honorow\u0105 i Z\u0142ot\u0105 Odznak\u0119 Politechniki Krakowskiej, Nagrod\u0119 im. Profesora Zbigniewa Engela \u201eProfesor \u2013 Senior\u201d. \n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nEngel Z.: Sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat min\u0119\u0142o... Krak\u00f3w 2012, s. 148-149, [foto]\n\nInformator Nauki Polskiej 2003. T. 4A\u00a0: ludzie nauki A-O. Warszawa 2003, s. 687\n\nWp\u0142yw wibracji na otoczenie\u00a0: XVI sympozjum\u00a0: 22-23 wrze\u015bnia 2022\u00a0: rozszerzone streszczenia. Marek S. Kozie\u0144 (red.). Krak\u00f3w 2022, s. [7], [foto]\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T. 3\u00a0: M-R. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa 2000, s. 302, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 26.04.2006], s. 74\n\nInne\n\nJ\u00f3zef Nizio\u0142 \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia [online] [przegl\u0105dany 8.02.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://pl.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zef_Nizio%C5%82\n\nJ\u00f3zef Nizio\u0142, Krak\u00f3w, 29.01.2021 - kondolencje - Nekrologi [online] [przegl\u0105dany 8.02.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://nekrologi.wyborcza.pl/0,11,,502327,J%C3%B3zef-Nizio%C5%82-kondolencje.html\n\nKrak\u00f3w. Zmar\u0142 prof. J\u00f3zef Nizio\u0142, by\u0142y rektor Politechniki ...[online] [przegl\u0105dany 8.02.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://gazetakrakowska.pl/krakow-zmarl-prof-jozef-niziol-byly-rektor-politechniki-krakowskiej/ar/c1-15411989\n\nKrak\u00f3w/ Zmar\u0142 prof. J\u00f3zef Nizio\u0142, by\u0142y rektor Politechniki ... [online] [przegl\u0105dany 8.02.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://naukawpolsce.pap.pl/aktualnosci/news%2C86011%2Ckrakow-zmarl-prof-jozef-niziol-byly-rektor-politechniki-krakowskiej.html\n\nNie \u017cyje prof. J\u00f3zef Nizio\u0142, by\u0142y rektor Politechniki Krakowskiej, doktor honoris causa AGH [online] [przegl\u0105dany 8.02.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.agh.edu.pl/pracownicy/odeszli/info/article/nie-zyje-prof-jozef-niziol-byly-rektor-politechniki-krakowskiej-doktor-honoris-causa-agh/\n\nZaproszenie Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w\u00a0Krakowie na uroczyste posiedzenie senatu AGH po\u015bwi\u0119cone nadaniu godno\u015bci doktora honoris causa Profesorowi J\u00f3zefowi Nizio\u0142owi, [foto]\n\nZmar\u0142 prof. J\u00f3zef Nizio\u0142, by\u0142y rektor Politechniki Krakowskiej [online] [przegl\u0105dany 8.02.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.pk.edu.pl/index.php?option=com_content&view=article&id=3724:zmarl-prof-jozef-niziol-byly-rektor-politechniki-krakowskiej&catid=49&lang=pl&Itemid=944\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=J\u00f3zef_Nizio\u0142&oldid=72328\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=J%C3%B3zef_Nizio%C5%82&oldid=72328", "title": "J\u00f3zef Nizio\u0142 \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ea229e2988e8b043328f5e6e558118fe", "word_count": 669, "headings": [{"level": 1, "text": "J\u00f3zef Nizio\u0142"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}