{"metadata": {}, "content": "Za\u0142\u0105cznik nr 11 do Regulaminu \u015bwiadcze\u0144 dla student\u00f3w AGH\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nNazwa Ko\u0142a Naukowego/Organizacji studenckiej/projektu naukowego\n\nKrak\u00f3w, \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\n\n\n\n\nPotwierdzenie procentowego udzia\u0142u\n\nw osi\u0105gni\u0119ciu wykazanym \n\nwe wniosku o stypendium rektora\n\n\n\nRodzaj osi\u0105gni\u0119cia (zaznaczy\u0107 w\u0142a\u015bciwe):\n\nwsp\u00f3\u0142autorstwo monografii o charakterze naukowym\n\nwsp\u00f3\u0142autorstwo artyku\u0142u naukowego\n\nwsp\u00f3\u0142autorstwo i wyg\u0142oszenie referatu na konferencji\n\nudzia\u0142 w grancie\n\nnagroda w konkursie\n\ninne (jakie?): \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\nNazwa (opis) osi\u0105gni\u0119cia:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\nWsp\u00f3\u0142autorzy osi\u0105gni\u0119cia:\n\nNale\u017cy uwzgl\u0119dni\u0107 wszystkich wsp\u00f3\u0142autor\u00f3w osi\u0105gni\u0119cia wskazanego we wniosku o\u00a0stypendium rektora\n\nLp.\n\nImi\u0119 i nazwisko\n\nUdzia\u0142 procentowy\n\n1.\n\n\n\n\n\n2.\n\n\n\n\n\n3.\n\n\n\n\n\nSUMA\n\n100%\n\n\n\n\n\n\n\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\nPodpis opiekuna Ko\u0142a Naukowego/Organizacji studenckiej/\nKierownika projektu naukowego/Wsp\u00f3\u0142autora publikacji"}