{"content": "# Prorektor ds. Kszta\u0142cenia \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prorektor_ds._Kszta%C5%82cenia\nCrawled: 2025-03-19 22:30:01\n\nProrektor ds. Kszta\u0142cenia\n\nZ Historia AGH\n\nProrektor ds. Kszta\u0142cenia\n\nuszczeg\u00f3\u0142awia\n\nProrektor\n\nOsoba\n\"-Ma podobiekt\u00a0<span style=\"font-size:small;\">(-Has subobject)</span>\" is a predefined property representing a \ncontainer\n construct and is provided by \nSemantic MediaWiki\n.\nJednostka\nFunkcja\nRok od\nRok do\nBronis\u0142aw Jan Barcha\u0144ski\nAGH\nProrektor ds. Kszta\u0142cenia\n1996\n2002\nAndrzej \u0141\u0119dzki\nAGH\nProrektor ds. Kszta\u0142cenia\n2002\n2005\nAndrzej Adam Tytko\nAGH\nProrektor ds. Kszta\u0142cenia\n2012\n2016\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Prorektor_ds._Kszta\u0142cenia&oldid=18494\n\u201d\n\nKategorie\n: \nFunkcja\nStanowisko", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Prorektor_ds._Kszta%C5%82cenia", "title": "Prorektor ds. Kszta\u0142cenia \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "1046e0075a5bc16714f60c57242e31ea", "word_count": 72, "headings": [{"level": 1, "text": "Prorektor ds. Kszta\u0142cenia"}]}}