{"content": "# Bicz \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Bicz\nCrawled: 2025-03-19 22:30:29\n\nBicz\n\nZ Historia AGH\n\nBicz\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData urodzenia\nPelnione funkcje\nWojciech Kazimierz G\u00f3recki\n27 lipca 1942\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Bicz&oldid=67137\n\u201d\n\nKategoria\n: \nMiejscowo\u015b\u0107", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Bicz", "title": "Bicz \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "4397f1d5c0db519ff18f886ef2633751", "word_count": 26, "headings": [{"level": 1, "text": "Bicz"}]}}