{"content": "# Wies\u0142aw Ochman i jego go\u015bcie \u2013 zaproszenie na koncert-- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH \n\nURL: https://ceramika.agh.edu.pl/wydarzenia/detail/s/wieslaw-ochman-i-jego-goscie-zaproszenie-na-koncert\nCrawled: 2025-03-19 21:33:14\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\nWydarzenia\n\nWydarzenia\n\nWies\u0142aw Ochman i jego go\u015bcie \u2013 zaproszenie na koncert\n\n 23.03.2025 \n\n Pobierz plik iCal \n\nDodaj do kalendarza Google\n\nDodaj do kalendarza Outlook\n\nDodaj do kalendarza Office 365\n\nDodaj do kalendarza Yahoo\n\n O wydarzeniu \n\nNiezwyk\u0142e tanga i walce \u2013 koncert z cyklu \u201eWies\u0142aw Ochman i jego go\u015bcie\u201d\n\nRektor AGH prof. dr hab. in\u017c. Jerzy Lis zaprasza na \nkoncert \u201eNiezwyk\u0142e tanga i walce\u201d\n, kt\u00f3ry jest kolejnym spotkaniem z cyklu \n\u201eWies\u0142aw Ochman i jego go\u015bcie\u201d\n. To niezapomniane wydarzenie b\u0119dzie mia\u0142o miejsce \nw niedziel\u0119\u00a023 marca 2025 r. w Klubie Studio\n przy ul. Budryka 4, a rozpocznie si\u0119 \no godz. 18.00\n.\n\nPodczas koncertu zabrzmi\u0105 najpi\u0119kniejsze walce wiede\u0144skie i tanga argenty\u0144skie, a wokalistom i instrumentalistom towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 pokazy tancerzy. Spotkanie poprowadz\u0105 Wies\u0142aw Ochman oraz Ewa Warta-\u015amietana.\n\nPracownicy AGH mog\u0105 nabywa\u0107 bilety w bud. C-2, I pi\u0119tro, pok. 114. Dla pozosta\u0142ych os\u00f3b bilety dost\u0119pne s\u0105 w sprzeda\u017cy internetowej (szczeg\u00f3\u0142y na za\u0142\u0105czonym plakacie).\n\nSerdecznie zapraszamy!\n\nStopka\n\nKana\u0142 WIMiC AGH w serwisie YouTube\nFanpage WIMiC AGH w serwisie Facebook\">\nFanpage AGH w serwisie Linkedin\">\nKana\u0142 AGH w serwisie Twitter\">\nFanpage WIMiC AGH w serwisie Instagram\">\nFanpage AGH w serwisie Tiktok\">\n\n \u00a9 2023 Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "https://ceramika.agh.edu.pl/wydarzenia/detail/s/wieslaw-ochman-i-jego-goscie-zaproszenie-na-koncert", "title": "Wies\u0142aw Ochman i jego go\u015bcie \u2013 zaproszenie na koncert-- Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "3f916da253ebad8dc0e28ed122f71239", "word_count": 207, "headings": [{"level": 1, "text": "Wydarzenia"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}