{"content": "# Galeria Foto Wydzia\u0142u Energetyki i Paliw | AGH Krak\u00f3w\n\nURL: https://foto.weip.agh.edu.pl/\nCrawled: 2025-03-19 21:35:22\n\nGaleria.\n\nZapraszamy do galerii zdj\u0119\u0107 Wydzia\u0142u Energetyki i Paliw. Zarchiwizowali\u015bmy najwa\u017cniejsze chwile z\u00a0\u017cycia wydzia\u0142u, w tym inauguracje roku akademickiego, wr\u0119czenia dyplom\u00f3w uko\u0144czenia studi\u00f3w, wydarzenia wydzia\u0142owe i nasz\u0105 histori\u0119. Zdj\u0119cia mo\u017cna pobra\u0107 i publikowa\u0107 przy zachowaniu praw autorskich autor\u00f3w zdj\u0119\u0107.\n\nInauguracje.\n\nInauguracja roku akademickiego to wielkie \u015bwi\u0119to kandydat\u00f3w przyj\u0119tych na studia, bo dopiero po z\u0142o\u017ceniu \u015blubowania staj\u0105 si\u0119 studentami.\nW naszej galerii umie\u015bcili\u015bmy zdj\u0119cia z kilku wcze\u015bniejszych lat. Zdj\u0119cia mo\u017cna pobra\u0107 i publikowa\u0107 przy zachowaniu praw autorskich autor\u00f3w zdj\u0119\u0107.\n\nAutor: Zbigniew Sulima\n\nzobacz\n\nDyplomy.\n\nUroczysto\u015bci wr\u0119czenia dyplom\u00f3w zako\u0144czenia studi\u00f3w to wa\u017cny dzie\u0144 w \u017cyciu naszych absolwent\u00f3w. Uwieczniamy te chwile dla Pa\u0144stwa. Zapraszamy do obejrzenia galerii z kilku poprzednich lat. Zdj\u0119cia mo\u017cna pobra\u0107 i publikowa\u0107 przy zachowaniu praw autorskich autor\u00f3w zdj\u0119\u0107.\n\nAutor: Zbigniew Sulima\n\nzobacz\n\nWydarzenia.\n\nW tym miejscu galerii znajdziecie Pa\u0144stwo fotorelacje z wydarze\u0144 formalnych oraz z \u017cycia studenckiego. Dni Otwarte AGH i WEiP, Miecz Dziekana, Puchar Dziekana i nie tylko. Zdj\u0119cia mo\u017cna pobra\u0107 i publikowa\u0107 przy zachowaniu praw autorskich autor\u00f3w zdj\u0119\u0107.\n\nAutor: Zbigniew Sulima\n\nzobacz\n\nKo\u0142a Naukowe.\n\nNa naszym wydziale dzia\u0142a 17 k\u00f3\u0142 naukowych. Jubileusze k\u00f3\u0142, wodowania \u0142odzi, monta\u017c \u0142awki solarnej, udzia\u0142 kolist\u00f3w w konferencjach i wiele innych wydarze\u0144 do zobaczenia w naszej galerii. Zdj\u0119cia mo\u017cna pobra\u0107 i publikowa\u0107 przy zachowaniu praw autorskich autor\u00f3w zdj\u0119\u0107.\n\nAutor: Zbigniew Sulima\n\nzobacz\n\nNasza Historia.\n\nW tym miejscu galerii si\u0119gamy w nasz\u0105 wcze\u015bniejsz\u0105 histori\u0119. Wspominamy profesor\u00f3w i prac\u0119 w warunkach innych, ni\u017c obecne. Czasem warto popatrze\u0107 wstecz. Zdj\u0119cia mo\u017cna pobra\u0107 i publikowa\u0107 przy zachowaniu praw autorskich autor\u00f3w zdj\u0119\u0107.\n\nAutor: Zbigniew Sulima, archiwa pracownik\u00f3w wydzia\u0142u\n\nzobacz", "metadata": {"url": "https://foto.weip.agh.edu.pl/", "title": "Galeria Foto Wydzia\u0142u Energetyki i Paliw | AGH Krak\u00f3w", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "9f42da34cc006164570dba639b412c7b", "word_count": 252, "headings": [{"level": 1, "text": "Galeria."}, {"level": 2, "text": "Inauguracje."}, {"level": 2, "text": "Dyplomy."}, {"level": 2, "text": "Wydarzenia."}, {"level": 2, "text": "Ko\u0142a Naukowe."}, {"level": 2, "text": "Nasza Historia."}]}}