{"content": "# Plik:Roman Ney.jpg \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Roman_Ney.jpg&filetimestamp=20221214123724\nCrawled: 2025-03-19 21:56:58\n\nPlik:Roman Ney.jpg\n\nZ Historia AGH\n\nPlik\n\nHistoria pliku\n\nLokalne wykorzystanie pliku\n\nMetadane\nGrafika w wy\u017cszej rozdzielczo\u015bci nie jest dost\u0119pna.\n\nRoman_Ney.jpg\n \u200e\n(200 \u00d7 300 pikseli, rozmiar pliku: 82\u00a0KB, typ MIME: \nimage/jpeg\n)\n\nRoman Ney\n\nfot. arch. AGH\n\nHistoria pliku\n\nKliknij na dat\u0119/czas, aby zobaczy\u0107, jak plik wygl\u0105da\u0142 w tym czasie.\n\nData i czas\nMiniatura\nWymiary\nU\u017cytkownik\nOpis\n\naktualny\n \u2605 Zatwierdzona wersja\n13:37, 14 gru 2022\n200 \u00d7 300 \n(82\u00a0KB)\nMariuszWijas\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\n11:33, 11 kwi 2017\n200 \u00d7 302 \n(52\u00a0KB)\nMariuszWijas\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\n08:33, 22 gru 2016\n200 \u00d7 303 \n(36\u00a0KB)\nLidiaLosko\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\n16:29, 20 sty 2014\n186 \u00d7 256 \n(12\u00a0KB)\nSzymonSokol\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\nRoman Ney\n\nNie mo\u017cesz nadpisa\u0107 tego pliku.\nLokalne wykorzystanie pliku\n\nNast\u0119puj\u0105ce strony korzystaj\u0105 z tego pliku:\n\n1979 - 1981\n\nPoczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej\n\nRoman Ney\n\nMetadane\n\nNiniejszy plik zawiera dodatkowe informacje, prawdopodobnie dodane przez aparat cyfrowy lub skaner u\u017cyte do wygenerowania tego pliku.\n\nJe\u015bli plik by\u0142 modyfikowany, dane mog\u0105 by\u0107 cz\u0119\u015bciowo niezgodne z parametrami zmodyfikowanego pliku.\n\nSzeroko\u015b\u0107\n604 px\nWysoko\u015b\u0107\n818 px\nBit\u00f3w na pr\u00f3bk\u0119\n8\n\n8\n\n8\nInterpretacja fotometryczna\nRGB\nOrientacja obrazu\nnormalna\nPr\u00f3bek na piksel\n3\nRozdzielczo\u015b\u0107 w poziomie\n300\u00a0punkt\u00f3w na cal\nRozdzielczo\u015b\u0107 w pionie\n300\u00a0punkt\u00f3w na cal\nU\u017cyte oprogramowanie\nAdobe Photoshop 24.0 (Windows)\nData i czas modyfikacji pliku\n13:36, 14 gru 2022\nWersja standardu Exif\n2.31\nPrzestrze\u0144 kolor\u00f3w\nNie skalibrowano\nUnikalny identyfikator oryginalnego dokumentu\n381E48737A7122105FA3EF5A24FDD7CD\nData i czas zeskanowania\n09:20, 9 gru 2022\nData ostatniej modyfikacji metadanych\n14:36, 14 gru 2022\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Roman_Ney.jpg&oldid=74096\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Roman_Ney.jpg&filetimestamp=20221214123724", "title": "Plik:Roman Ney.jpg \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "e9939d265abdfe1969c65811cbdbfdd0", "word_count": 265, "headings": [{"level": 1, "text": "Plik:Roman Ney.jpg"}, {"level": 2, "text": "Historia pliku"}, {"level": 2, "text": "Lokalne wykorzystanie pliku"}, {"level": 2, "text": "Metadane"}]}}