{"content": "#  75-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH -- 75-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH \n\nURL: https://75lat.ceramika.agh.edu.pl/\nCrawled: 2025-03-19 21:32:34\n\nHonorowe Wyr\u00f3\u017cnienia Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\n\nData:\n 6.10.2023\n\nLaureatami s\u0105 osoby, kt\u00f3re w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny przyczyni\u0142y si\u0119 do rozwoju Wydzia\u0142u lub odnios\u0142y sukcesy naukowe i edukacyjne w dziedzinie szeroko poj\u0119tej ceramiki i in\u017cynierii materia\u0142owej,\u00a0maj\u0105ce istotny wp\u0142yw na rozw\u00f3j przemys\u0142u ceramicznego w Polsce oraz czynnie wspieraj\u0105ce dzia\u0142anie i spo\u0142eczno\u015b\u0107 akademick\u0105 Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie.", "metadata": {"url": "https://75lat.ceramika.agh.edu.pl/", "title": " 75-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH -- 75-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "b8868c915ba2d66caabdca80e43ec4b1", "word_count": 61, "headings": [{"level": 1, "text": "75-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH"}, {"level": 2, "text": "Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH"}, {"level": 3, "text": "Data:6.10.2023"}, {"level": 3, "text": "Data:6.10.2023"}, {"level": 3, "text": "Data:9.12.2023"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}