{"content": "# Plik:Jan Kici\u0144ski.jpg \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Jan_Kici%C5%84ski.jpg&filetimestamp=20230519061843\nCrawled: 2025-03-19 22:00:26\n\nPlik:Jan Kici\u0144ski.jpg\n\nZ Historia AGH\n\nPlik\n\nHistoria pliku\n\nLokalne wykorzystanie pliku\nGrafika w wy\u017cszej rozdzielczo\u015bci nie jest dost\u0119pna.\n\nJan_Kici\u0144ski.jpg\n \u200e\n(200 \u00d7 300 pikseli, rozmiar pliku: 9\u00a0KB, typ MIME: \nimage/jpeg\n)\n\nJan Kici\u0144ski\n\nJan Kici\u0144ski - Instytut Maszyn Przep\u0142ywowych PAN [online] [przegl\u0105dany 19.05.2023]. Dost\u0119pny w: \nhttps://www.imp.gda.pl/jan-kicinski/\n\nHistoria pliku\n\nKliknij na dat\u0119/czas, aby zobaczy\u0107, jak plik wygl\u0105da\u0142 w tym czasie.\n\nData i czas\nMiniatura\nWymiary\nU\u017cytkownik\nOpis\n\naktualny\n \u2605 Zatwierdzona wersja\n07:18, 19 maj 2023\n200 \u00d7 300 \n(9\u00a0KB)\nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n\nNie mo\u017cesz nadpisa\u0107 tego pliku.\nLokalne wykorzystanie pliku\n\nPoni\u017csza strona korzysta z tego pliku:\n\nJan Feliks Kici\u0144ski\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Jan_Kici\u0144ski.jpg&oldid=78354\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Plik:Jan_Kici%C5%84ski.jpg&filetimestamp=20230519061843", "title": "Plik:Jan Kici\u0144ski.jpg \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "6b0dcbc20519ea1a7fc2be9762c2cdd1", "word_count": 107, "headings": [{"level": 1, "text": "Plik:Jan Kici\u0144ski.jpg"}, {"level": 2, "text": "Historia pliku"}, {"level": 2, "text": "Lokalne wykorzystanie pliku"}]}}