{"content": "# Persona (non grata) w Design Thinking - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/persona-non-grata-w-design-thinking/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:17\n\nCeLiID AGH\n > \nRozwijaj si\u0119 w dydaktyce\n > \nUcz\u0119 pracy z projektem\n > \nPersona (non grata) w Design Thinking\n\nProwadz\u0105:\nAgnieszka Chrz\u0105szcz (CeL), Rafa\u0142 Czarny (INPROGRESS)\n\n31 marca 2020 \n\ndowiesz si\u0119, czym jest \npersona\n i w jaki spos\u00f3b bywa wykorzystywana w projektowaniu;\n\npoznasz \nbadania\n dotycz\u0105ce efektywno\u015bci tej metody pracy;\n\nzastanowisz si\u0119, jakie s\u0105 \nsposoby \nna to, aby dokonywa\u0107 syntezy danych w inny spos\u00f3b;\n\notrzymasz list\u0119 \nwskaz\u00f3wek\n, jak wykorzystywa\u0107 person\u0119 naprawd\u0119 skutecznie.\n\nWebinaroteka\nKategorie\nNadchodz\u0105ce webinary\n\nTre\u015bci tej strony dost\u0119pne s\u0105 na licencji\nCreative Commons\n\nUznanie autorstwa - Na tych samych warunkach 4.0 Mi\u0119dzynarodowe\n\nMo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107\n\nJak hakowa\u0107 edukacyjn\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107? [Stanfrod d.School]\nwebinar\n27 marca 2020 \nPersona (non grata) w Design Thinking\nwebinar\n31 marca 2020", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/webinar/persona-non-grata-w-design-thinking/", "title": "Persona (non grata) w Design Thinking - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "26737a44f31482de806186f888cd667a", "word_count": 118, "headings": [{"level": 1, "text": "Mo\u017ce Ci\u0119 te\u017c zainteresowa\u0107"}, {"level": 3, "text": "Jak hakowa\u0107 edukacyjn\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107? [Stanfrod d.School]"}, {"level": 3, "text": "Persona (non grata) w Design Thinking"}]}}