{"metadata": {}, "content": "\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.  \nmiejscowo\u015b\u0107, data  \n* -niepotrzebne skre\u015bli\u0107  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026 \nimi\u0119 i nazwisko  \n \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026 \nPESEL  \n \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \nadres do korespondencji  \n \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \nnr deklaracji  \nPodanie  \nProsz\u0119 o wpisanie mnie na list\u0119 student\u00f3w pierwszego roku studi\u00f3w stacjonarnych /niestacjonarnych*  \no profilu og\u00f3lnoakademickim/praktycznym * pierwszego/ drugiego * stopnia rozpoczynaj\u0105cych cykl \nkszta\u0142cenia w roku akademickim \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 .. na kierunku \u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026 \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026,  \nstudi\u00f3w in\u017cynierskich /licencjackich/ magisterskich /magisterskich in\u017cynierskich *  prowadzonych \nw Akademii G\u00f3rniczo -Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w  Krakowie przez Wydzia\u0142 \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026.   \nI. INFORMACJE O WYKSZTA\u0141CENIU  \n1. Uko\u0144cz ona szko\u0142a \u015brednia/ szko\u0142 a wy\u017csz a:  \n \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026.. \n2. Posiadam \u015bwiadectwo dojrza\u0142o\u015bci  nr\u2026\u2026\u2026 \u2026.. data i miejsce wystawienia  dokumentu  \n\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026 /dyplom  nr\u2026\u2026\u2026..  wydany dnia: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026... /za\u015bwiadczenie o uko\u0144czeniu \nstudi\u00f3w i uzyskanym tytule zawodowym w dniu: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \nII. INFORMACJE DODATKOWE  \nWraz z podaniem sk\u0142adam:  \n \n1. ............................................................................................................................. ......................  \n2. ............................................................................................................................. ......................  \n3. ............................................................................................................................. ......................  \n \n \nUprzedzony o odpowiedzialno\u015bci karnej z art. 233 \u00a7 6 Kodeksu karnego (t.j. Dz.U. z 2022 r., poz. 1138 z p\u00f3\u017an. zm.) za podanie \nnieprawdy potwierdzam w\u0142asnor\u0119cznym podpisem prawdziwo\u015b\u0107 wszystkich wprowadzonych danych . \n \n \n..............................................             \n(miejscowo\u015b\u0107)  .....................................................  \n(data) (czytelny podpis kandydata)  \n \n \n....................................................................  \n(podpis przyjmuj\u0105cego podanie)  \n\n"}