{"content": "# Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Z%C5%82oty_Krzy%C5%BC_Zas%C5%82ugi\nCrawled: 2025-03-19 21:53:07\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n\nZ Historia AGH\n\nOdznaczeni:\n\nJan Andrzej Adamczyk\n, \nRyszard Adamczyk\n, \nJan Anio\u0142a\n, \nCzes\u0142aw Antos\n, \nJan Artymiuk\n, \nZofia Alexandrowicz\n, \nRoman Stefan Andrzejewski\n, \nAleksandra Anio\u0142a-Kusiak\n, \nKrzysztof Leon Bahranowski\n, \nTadeusz Marian Banaszewski\n, \nMarian Franciszek Bana\u015b\n, \nBronis\u0142aw Jan Barcha\u0144ski\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Barycz\n, \nJan Barzy\u0144ski\n, \nPawe\u0142 Batko\n, \nJ\u00f3zef Ryszard Bednarczyk\n, \nStanis\u0142aw Krzysztof Bednarek\n, \nStanis\u0142aw Bednarz\n, \nStanis\u0142aw Gracjan Bednarz\n, \nJ\u00f3zef Bronis\u0142aw Beluch\n, \nJerzy W\u0142odzimierz Bernasik\n, \nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n, \nStanis\u0142aw Bia\u0142as\n, \nJerzy W\u0142odzimierz Bia\u0142osk\u00f3rski\n, \nWies\u0142aw Leon Bia\u0142ow\u0105s\n, \nDanuta Wiktoria Bielewicz\n, \nWitold Franciszek Marian Biernawski\n, \nKrzysztof Ludwik Birkenmajer\n, \nKazimierz Bisztyga\n, \nJanusz Adam Blaschke\n, \nStanis\u0142aw Blaschke\n, \nWies\u0142aw Stanis\u0142aw Blaschke\n, \nZofia Blaschke\n, \nMarek Ryszard Blicharski\n, \nArtur Fryderyk Blum\n, \nKrystyna B\u0142aszczak\n, \nAndrzej Wiktor Bobrowski\n, \nTadeusz Antoni Boche\u0144ski\n, \nStanis\u0142aw Boczar\n, \nLeszek Bodzo\u0144\n, \nKazimierz Bogacz\n, \nMarian Jerzy Branny\n, \nZdzis\u0142aw Jan Broda\n, \nJan Wiktor Bromowicz\n, \nMarian Bro\u017cek\n, \nWitold Budryk\n, \nLech Andrzej Bukowski\n, \nLidia Burzy\u0144ska\n, \nWitold Andrzej Byrski\n, \nFranciszek Byrtus\n, \nMaria Joanna Ba\u0142a\n, \nZbigniew Wojciech B\u0119benek\n, \nW\u0142adys\u0142aw Zygmunt Bieda\n, \nWojciech Les\u0142aw Biedrzycki\n, \nStanis\u0142aw Bie\u0144kowski\n, \nLudwik Marian B\u0142a\u017c\n, \nMarian Bronicki\n, \nBoles\u0142aw Brzyski\n, \nW\u0142adys\u0142aw Jan Bugajski\n, \nKazimierz Bujakowski\n, \nAndrzej Chojecki\n, \nJerzy Andrzej Chojnacki\n, \nTadeusz Chrobak\n, \nEdward J\u00f3zef Chru\u015bciel\n, \nStanis\u0142aw Chrzanowski\n, \nWac\u0142aw W\u0142adys\u0142aw Chrz\u0105szcz\n, \nBogdan Cianciara\n, \nAndrzej Ciepiela\n, \nAntoni Cie\u015bla\n, \nAleksander Ciszewski\n, \nWac\u0142aw Boles\u0142aw Cybulski\n, \nJ\u00f3zef Czaja\n, \nPiotr Czaja\n, \nJ\u00f3zef Pawe\u0142 Czajkowski\n, \nAndrzej Czapli\u0144ski\n, \nStefan Jan Czarnocki\n, \nLucyna Daniela Czekaj\n, \nRyszard Czekajowski\n, \nJan Wac\u0142aw Czerwi\u0144ski\n, \nKazimierz Czopek\n, \nMaria Czuj (Czujowa)\n, \nAleksandra Czyrska-Filemonowicz\n, \nMiko\u0142aj Czy\u017cewski\n, \nGra\u017cyna Maria Ceglarska-Stefa\u0144ska\n, \nJanusz Antoni Chmist\n, \nEwa Choma\n, \nAdam Stanis\u0142aw Chorobik\n, \nLucjan Czerski\n, \nStanis\u0142awa Anna Dalczy\u0144ska-Jonas\n, \nJ\u00f3zef Stanis\u0142aw Da\u0144ko\n, \nStanis\u0142aw Dawidowicz\n, \nRoman Dawidowski\n, \nWies\u0142aw D\u0142ugosz\n, \nStanis\u0142aw Marian Dobosz\n, \nJan Wincenty Dobrowolski\n, \nEwa Dobrzy\u0144ska-Lankosz\n, \nStanis\u0142aw J\u00f3zef Dubiel\n, \nStanis\u0142aw Mieczys\u0142aw Dubiel\n, \nMiko\u0142aj Dubowicki\n, \nZenon Duda\n, \nW\u0142adys\u0142aw Jan Dudek\n, \nW\u0142adys\u0142aw Duli\u0144ski\n, \nAndrzej Pawe\u0142 Dura\n, \nKrystyna Dziunikowska\n, \nBohdan Dziunikowski\n, \nBogdan D\u017cegniuk\n, \nW\u0142adys\u0142aw Roman D\u0105browski\n, \nBogdan Dobrowolski\n, \nStefania Dwura\u017ana\n, \nHenryk Dybiec\n, \nFeliks Dymek\n, \nAndrzej Tomasz Dziado\u0144\n, \nJanusz Dziewa\u0144ski\n, \nKonrad Przemko Eckes\n, \nFranciszek Ekiert\n, \nZbigniew Witold Engel\n, \nFeliks Teodor Esse\n, \nZbigniew J\u00f3zef Fajklewicz\n, \nZygmunt Tadeusz Fal\u0119cki\n, \nAleksander Tadeusz Fedoryszyn\n, \nIwan Feszczenko-Czopiwski\n, \nTadeusz Filar\n, \nEdward Fra\u015b\n, \nJerzy Jan Frydrych\n, \nMicha\u0142 Fuksa\n, \nKazimierz Furmanik\n, \nHanna Frydrych\n, \nAlicja Maria Frysztak-Wo\u0142kowska\n, \nZdzis\u0142aw Ga\u0142a\u015b\n, \nAleksander Jacek Garlicki\n, \nEdward Antoni Gar\u015bcia\n, \nJ\u00f3zef G\u0119ga\n, \nJ\u00f3zef Kazimierz Giergiel\n, \nWiktor G\u0142owacki\n, \nJan G\u0142ownia\n, \nJan Gmyrek\n, \nJan Goca\u0142\n, \nWalery Goetel\n, \nAndrzej Gonet\n, \nStanis\u0142aw Gorczyca\n, \nEdward G\u00f6rlich\n, \nW\u0142adys\u0142aw G\u00f3ral\n, \nHenryk G\u00f3recki\n, \nRoman G\u00f3recki\n, \nWojciech Kazimierz G\u00f3recki\n, \nMarian Ludwik G\u00f3rkiewicz\n, \nZbigniew G\u00f3rny\n, \nLudwik Konstanty G\u00f3rski\n, \nTeresa Grabowska\n, \nMicha\u0142 Gra\u017cy\u0144ski\n, \nWojciech Grega\n, \nKarol Gre\u0144\n, \nJan W\u0142adys\u0142aw Gruszczy\u0144ski\n, \nStanis\u0142aw Gruszczy\u0144ski\n, \nTeresa Grzybek\n, \nJerzy Grzymek\n, \nKrystyna Gustaw\n, \nEdward Guzik\n, \nStanis\u0142awa Barbara Gacek\n, \nTadeusz Gadacz\n, \nMarek Galanty\n, \nLeszek G\u0142uch\n, \nJerzy Karol G\u00f3recki\n, \nCzes\u0142aw Andrzej Grzbiela\n, \nWanda Apolonia Gumowska\n, \nJerzy Haber\n, \nLes\u0142aw Henryk Haber\n, \nKrzysztof Jakub Haberko\n, \nMaria Haberko\n, \nStanis\u0142aw Hajduk\n, \nTadeusz Haupt\n, \nMicha\u0142 Kazimierz Heller\n, \nMariusz Andrzej Holtzer\n, \nBarbara Ho\u0142y\u0144ska\n, \nMaksymilian Tytus Huber\n, \nRyszard Hycner\n, \nJ\u00f3zef Oskar Hansel\n, \nStanis\u0142aw Andrzej Ho\u0142da\n, \nJanusz Maria Horzemski\n, \nMarek Jacek Hryniewicz\n, \nKrystyna Hubicka\n, \nJerzy Jab\u0142o\u0144ski\n, \nRoman Stanis\u0142aw Jab\u0142o\u0144ski\n, \nJ\u00f3zef Jachimski\n, \nZbigniew Jaglarz\n, \nKazimierz Janas\n, \nJerzy Franciszek Janik\n, \nJan Stanis\u0142aw Janowski\n, \nWac\u0142aw Janusz\n, \nPlaton Januszewicz\n, \nHelena Jarecka\n, \nJan Jacek Jarominek\n, \nAndrzej Janusz Jarzymowski\n, \nStanis\u0142awa Jasie\u0144ska\n, \nMieczys\u0142aw Jawie\u0144\n, \nHubert Krzysztof Jaworowski\n, \nKazimierz Franciszek Jele\u0144\n, \nMieczys\u0142aw Je\u017cewski\n, \nZenon J\u00f3zef J\u0119drzykiewicz\n, \nAnna Teresa Jowanowicz\n, \nStefan W\u0142adys\u0142aw J\u00f3\u017ckiewicz\n, \nStanis\u0142aw Franciszek Jucha\n, \nMieczys\u0142aw Jachimowski\n, \nAleksandra Jak\u00f3bska\n, \nJerzy Aleksander Janczyszyn\n, \nJadwiga Ewa Janikowska-Pawlik\n, \nTomasz Zbigniew Januszewicz\n, \nJan Lucjan Jasiewicz\n, \nAndrzej W\u0142adys\u0142aw J\u00f3zefik\n, \nJanusz Marian Jura\n, \nKacewicz Boles\u0142aw\n, \nJan Marian Kaczmarek\n, \nTadeusz Kaczorek\n, \nCzes\u0142aw Kalata\n, \nZofia Kalicka\n, \nAntoni Kalukiewicz\n, \nJulian Boles\u0142aw Kamecki\n, \nMaria Jadwiga Kamie\u0144ska-\u017by\u0142a\n, \nMarian Kamie\u0144ski\n, \nStanis\u0142aw Roman Kaprzyk\n, \nWojciech Stefan Kapturkiewicz\n, \nAntoni Karamara\n, \nAleksander Adam Karcz\n, \nStanis\u0142aw Karlic\n, \nJan Maria Karp\n, \nTadeusz Jan Marian Karwan\n, \nBoles\u0142aw Grzegorz Karwat\n, \nZbigniew Kasina\n, \nStanis\u0142aw Kasprzyk\n, \nZbigniew Kazimierz Kasztelewicz\n, \nZygmunt Kawecki\n, \nJan Kazanecki\n, \nZbigniew Krzysztof K\u0105kol\n, \nAnna Kegel\n, \nZbigniew Bronis\u0142aw K\u0119dzierski\n, \nAndrzej Micha\u0142 Kielski\n, \nDanuta Maria Kisielewska\n, \nAntoni Stanis\u0142aw Kleczkowski\n, \nJerzy Klich\n, \nKazimierz Klinowski\n, \nZdzis\u0142aw Klonowicz\n, \nAndrzej Kloska\n, \nBoles\u0142aw K\u0142apkowski\n, \nJadwiga K\u0142osi\u0144ska\n, \nGabriel Kniaginin\n, \nHenryk Knop\n, \nTadeusz Knych\n, \nAndrzej Aleksander Koch\n, \nZofia K\u00f6hsling\n, \nMarcin Kolasa\n, \nJerzy Kolbe\n, \nW\u0142adys\u0142aw Jan Ko\u0142ek\n, \nAndrzej Narcyz Ko\u0142odziej\n, \nJerzy Konarzewski\n, \nZofia Konik\n, \nAndrzej Stanis\u0142aw Korbel\n, \nKazimierz Korbel\n, \nJerzy Kordylewski\n, \nStanis\u0142aw Leopold Korman\n, \nAndrzej Korta\n, \nAdam Franciszek Kosowski\n, \nAleksandra Kostecka\n, \nJanusz Kotlarczyk\n, \nJanusz Krzysztof Kowal\n, \nMiko\u0142aj Kowalewski\n, \nCzes\u0142aw Kowalski\n, \nJan Kowalski\n, \nW\u0142odzimierz Piotr Kowalski\n, \nJ\u00f3zef Kozielski\n, \nWies\u0142aw Kozio\u0142\n, \nMarian Koz\u0142owski\n, \nZbigniew Stanis\u0142aw Koz\u0142owski\n, \n\u0141ucja Kraj\n, \nJan Konrad Eligard Krauze\n, \nKrzysztof Boles\u0142aw Krauze\n, \nAndrzej Jerzy Krawczyk\n, \nJerzy Krawczyk\n, \nWiktor Krawczyk\n, \nKarol Krop\n, \nMarian Kruci\u0144ski\n, \nBoles\u0142aw Krupi\u0144ski\n, \nAleksander Wac\u0142aw Krupkowski\n, \nLucjan Kruszecki\n, \nDanuta Teresa Krzyszto\u0144\n, \nZdzis\u0142aw Kubas\n, \nTadeusz Aleksander Kubiczek\n, \nJan Walenty Kucharski\n, \nW\u0142adys\u0142aw Kuczewski\n, \nMarek Witold Kuczma\n, \nIwona Maria Kuczy\u0144ska\n, \nStefan Kukia\u0142ka\n, \nWiktor Kulczycki\n, \nZygmunt Jan Kulig\n, \nAleksy Kurbiel\n, \nTomasz Kuro\u015b\n, \nJan Marek Kusiak\n, \nJan Piotr Kusi\u0144ski\n, \nKazimierz Kusi\u0144ski\n, \nJerzy W\u0142adys\u0142aw Kwa\u015bniewski\n, \nZygmunt Kwiecie\u0144\n\u2026 dalsze wyniki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Z\u0142oty_Krzy\u017c_Zas\u0142ugi&oldid=11569\n\u201d\n\nKategoria\n: \nOdznaczenie", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Z%C5%82oty_Krzy%C5%BC_Zas%C5%82ugi", "title": "Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "aeb71d075d83332e3095639642664617", "word_count": 1058, "headings": [{"level": 1, "text": "Z\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi"}]}}