{"content": "# W\u0142adze Wydzia\u0142u | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH\n\nURL: https://iet.agh.edu.pl/wladze-wydzialu/\nCrawled: 2025-03-19 21:32:06\n\nW\u0142adze Wydzia\u0142u\n\nO Wydziale\n\nW\u0142adze Wydzia\u0142u\n\nKolegium Wydzia\u0142u\n\nDyscypliny naukowe\n\nInformatyka Techniczna i Telekomunikacja\n\nAutomatyka, Elektronika, Elektrotechnika i Technologie Kosmiczne\n\nInstytuty\n\nInstytut Elektroniki\n\nInstytut Telekomunikacji\n\nLaboratoria\n\nDecyzje Dziekana\n\nDecyzje dziekana 2025\n\nDecyzje dziekana 2024\n\nDecyzje dziekana 2023\n\nBiuro Administracyjne\n\nS\u0142awomir Gruszczy\u0144ski\n\nprof. dr hab. in\u017c.\n\nDziekan Wydzia\u0142u\n\nPawilon D-6; pok. 404 (II p.)\n\nsekretariat@iet.agh.edu.pl\n\nRobert W\u00f3jcik\n dr hab. in\u017c., prof. AGH\nProdziekan ds. Nauki\n\nPawilon D-6 pok. 408 (II pi\u0119tro)\n\nprodziekan-nauka@iet.agh.edu.pl\n\n48 12 617 59 06\n\nArtur Rydosz\n prof. dr hab. in\u017c.\nProdziekan ds. Og\u00f3lnych\n\nPawilon D-6 pok. 408 (II pi\u0119tro)\n\nprodziekan-ogolne@iet.agh.edu.pl\n\n48 12 617 59 06\n\nJacek Ko\u0142odziej\n dr in\u017c.\nProdziekan ds. Kszta\u0142cenia\n\ndla kierunku:\n Elektronika,\n\nElektronika i Telekomunikacja,\n\nElectronics and Telecommunications\t\t\t\t\t\t\t\t\n\nPawilon D-5 pok. 2 (parter)\n\nprodziekan-ele@iet.agh.edu.pl\n\nMicha\u0142 W\u0105growski\n dr in\u017c.\nProdziekan ds. Kszta\u0142cenia\n\ndla kierunku:\n Teleinformatyka,\nCyberbezpiecze\u0144stwo\t\t\t\t\t\t\t\t\n\nPawilon D-5 pok. 1 (parter)\n\nprodziekan-tel@iet.agh.edu.pl\n\nIwona Buka\u0144ska\n mgr in\u017c.\nDyrektor administracyjny\n\nPawilon D-6 pok. 406 (II pi\u0119tro)\n\ndyrektor-baw@iet.agh.edu.pl\n\n48 12 617 59 20", "metadata": {"url": "https://iet.agh.edu.pl/wladze-wydzialu/", "title": "W\u0142adze Wydzia\u0142u | Wydzia\u0142 Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "1c653775bc7866ebe55b1aab3fee629e", "word_count": 154, "headings": [{"level": 3, "text": "W\u0142adze Wydzia\u0142u"}, {"level": 3, "text": "Robert W\u00f3jcikdr hab. in\u017c., prof. AGH"}, {"level": 3, "text": "Artur Rydoszprof. dr hab. in\u017c."}, {"level": 3, "text": "Jacek Ko\u0142odziejdr in\u017c."}, {"level": 3, "text": "Micha\u0142 W\u0105growskidr in\u017c."}, {"level": 3, "text": "Iwona Buka\u0144skamgr in\u017c."}]}}