{"content": "# Projekty badawcze - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/nauka/projekty-badawcze/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:37\n\nProjekty badawcze\n\nGranty\n\nMierzenie lokalnej sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej w polskich warunkach kulturowych. Badanie pilota\u017cowe\n\nKierownik projektu: dr Tomasz Pir\u00f3g\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (Miniatura 8)\n\nCzas realizacji: 2024-2025 (12 miesi\u0119cy)\n\nDo\u015bwiadczenie kryzysu Ko\u015bcio\u0142a rzymskokatolickiego w Polsce a strategie radzenia sobie lewicowych katolik\u00f3w.\n\nKierownik projektu: mgr Paulina Model\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (Preludium 23)\n\nCzas realizacji: 2025-2027 (36 miesi\u0119cy)\n\nStrategie przystosowawcze w zakresie edukacji i aktywno\u015bci zawodowej wobec popularyzacji sztucznej inteligencji \u2013 wst\u0119pne uj\u0119cie mikrospo\u0142eczne\n\nKierownik projektu: dr Damian Ga\u0142uszka\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (Miniatura 8)\n\nCzas realizacji: 2024-2025 (12 miesi\u0119cy)\n\nArgument mining: Modele debat publicznych i wspomagana algorytmicznie ekstrakcja argument\u00f3w\n\nKierownik projektu: dr Rafa\u0142 Olszowski\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (Opus 25)\n\nCzas realizacji: 2024-2027 (36 miesi\u0119cy)\n\nJak wykorzystywa\u0107 trendwatching do projektowania lokalnych interwencji spo\u0142ecznych: terenowe studium metodologiczne z zakresu participatory action research\n\nKierownik projektu: dr hab. \u0141ukasz Afeltowicz, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Edukacji i Nauki (Doktorat wdro\u017ceniowy VII)\n\nCzas realizacji: 2023-2027 (48 miesi\u0119cy)\n\nZerowa emisja CO2 za spraw\u0105 krzemian\u00f3w i glinian\u00f3w wapnia\n\nKierownik projektu: dr hab. Jacek G\u0105decki, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Edukacji i Nauki (Granty na Granty)\n\nCzas realizacji: 2023 (3 miesi\u0105ce)\n\nFORUM: Infrastruktura ucieczki i osiedlania si\u0119: spo\u0142eczny, instytucjonalny i cyfrowy wymiar ukrai\u0144skiego uchod\u017astwa w Polsce i Australii\n\nKierownik projektu: dr hab. Maria Nawojczyk, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowa Agencja Wymiany Akademickiej (Granty interwencyjne)\n\nCzas realizacji: 2023-2024 (12 miesi\u0119cy)\n\nHEGELabs Laboratoria kreatywne jako zas\u00f3b dziedzictwa europejskiego\n\nKierownik projektu: dr Anna Olszewska\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Edukacji i Nauki (Granty na Granty)\n\nCzas realizacji: 2023 (4 miesi\u0105ce)\n\nWirtualna jesie\u0144 \u017cycia. Rozwa\u017cania o roli gier cyfrowych w \u017cyciu os\u00f3b starszych\n\nKierownik projektu: dr Damian Ga\u0142uszka\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Edukacji i Nauki (Doskona\u0142a Nauka Monografie II)\n\nCzas realizacji: 2023-2024 (12 miesi\u0119cy)\n\nCONTRABASS: Zerowa emisja CO2 za spraw\u0105 krzemian\u00f3w i glinian\u00f3w wapnia\n\nKierownik projektu: dr hab. \u0141ukasz Afeltowicz, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Komisja Europejska HORIZON-MSCA-2022-DN-01\n\nProjekt realizowany w konsorcjum\n\nCzas realizacji: 2024-2027 (48 miesi\u0119cy)\n\nNEXUS: Pokonywanie nier\u00f3wno\u015bci w obszarach R&I dzi\u0119ki innowacyjnym dzia\u0142aniom w ramach\n\ninkluzywnych Plan\u00f3w R\u00f3wno\u015bci P\u0142ci\n\nKierownik projektu: dr hab. Katarzyna Leszczy\u0144ska, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Komisja Europejska HORIZON-WIDERA-2022-ERA-01\n\nProjekt realizowany w konsorcjum\n\nCzas realizacji: 2023-2025 (24 miesi\u0119cy)\n\nWytwarzanie to \u0142\u0105czenie. Badania materialno-spo\u0142ecznych \u015bwiat\u00f3w wytw\u00f3rc\u00f3w skupionych wok\u00f3\u0142 przestrzeni warsztatowych typu makerspace\n\nKierownik projektu: dr hab. Jacek G\u0105decki, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (Opus 23)\n\nProjekt realizowany w konsorcjum z Instytutem Rozwoju Miast i Region\u00f3w\n\nCzas realizacji: 2023-2026 (36 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie: 513 590 zl\n\nJak maszyny zyskuj\u0105 p\u0142e\u0107? Wzory p\u0142ci spo\u0142eczno-kulturowej w projektowaniu interfejs\u00f3w konwersacyjnych\n\nKierownik projektu: mgr Katarzyna Cie\u015blak\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (PRELUDIUM 21)\n\nCzas realizacji: 2023 (12 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie: 41 236 zl\n\nLokalna sp\u00f3jno\u015b\u0107 spo\u0142eczna w Polsce i Niemczech. Badanie pilota\u017cowe.\n\nKierownik projektu: dr Tomasz Pir\u00f3g\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Polsko-Niemiecka Fundacja na rzecz Nauki\n\nProjekt realizowany w konsorcjum\n\nCzas realizacji: 2022-2023 (19 miesi\u0119cy)\n\nBadania nad transgenerayjn\u0105 pami\u0119ci\u0105 o Holouka\u015bcie w Europie \u015arodkowej\n\nKierownik projektu: dr Rados\u0142aw Tyra\u0142a\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Fundusz Wyszehradzki VG-1-2022\n\nProjekt realizowany w konsorcjum z Eotvos Lorand University, Univerzita Komenskeho w Bratislave i Univerzita Karlova\n\nCzas realizacji: 2023 (12 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie: 5 900 zl\n\nModel detekcji Fake News w internecie w oparciu o analiz\u0119 propagacji tre\u015bci i wiarygodno\u015b\u0107 \u017ar\u00f3de\u0142 informacji, wykorzystuj\u0105cy algorytmy AI w uj\u0119ciu ANT i makro-aktor\u00f3w\n\nKierownik projektu: dr hab. Grzegorz Ptaszek, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Edukacji i Nauki (Doktorat wdro\u017ceniowy VI-AI)\n\nCzas realizacji: 2022-2026 (48 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie: 338 632,36 zl\n\nModel detekcji Fake News w Internecie w oparciu o NLP, wykorzystuj\u0105cy algorytmy AI w uj\u0119ciu ANT i mikro-aktor\u00f3w\n\nKierownik projektu: dr hab. Grzegorz Ptaszek, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Edukacji i Nauki (Doktorat wdro\u017ceniowy VI-AI)\n\nCzas realizacji: 2022-2026 (48 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie: 338 632,36 zl\n\nLaboratorium Spo\u0142eczno-Technologiczne (SoTechLab). Spo\u0142eczny wymiar technologii\n\nKierownik projektu: dr hab. Katarzyna Leszczy\u0144ska, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Edukacji i Nauki (\nSpo\u0142eczna Odpowiedzialno\u015b\u0107 Nauki 2022\n)\n\nCzas realizacji: 2022-2024 (24 miesi\u0119ce)\n\nDofinansowanie: 139 288,95 zl\n\nProgramy alternatywnej duchowo\u015bci na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim od ko\u0144ca XIX w. do lat 70. XX w.\n\nKierownik projektu: dr hab. Izabela Trzci\u0144ska\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Edukacji i Nauki (Nauka dla Spo\u0142ecze\u0144stwa edycja 2021)\n\nCzas realizacji: 2022-2025 (36 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie: 581 147 zl\n\nFormowanie i adaptacja. Rola religii w konstruowaniu to\u017csamo\u015bci organizacyjnej uczelni katolickich w Polsce\n\nKierownik projektu: dr Marcin Zwier\u017cd\u017cy\u0144ski\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (OPUS 21)\n\nCzas realizacji: 2022-2025 (36 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie:\u00a0 498 248 zl\n\nMultimodalno\u015b\u0107 w udost\u0119pnianiu kolekcji muzealnych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 ewaluacja dost\u0119pnych rozwi\u0105za\u0144\n\nKierownik projektu: dr Dorota \u017buchowska-Skiba\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: \nPFRON\n\nCzas realizacji: 2021-2022 (12 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie:\u00a0 10 450 zl\n\nDIALOG Dzia\u0142anie Innowacje Aktywno\u015b\u0107 Ludzie Otwarto\u015b\u0107 Gotowo\u015b\u0107\n\nKierownik projektu: dr hab. Jacek G\u0105decki, prof. AGH\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej Program Operacyjny Pomoc Techniczna 2014-2020 HUMAN SMART CITIES. Inteligentne miasta wsp\u00f3\u0142tworzone przez mieszka\u0144c\u00f3w\n\nProjekt realizowany w konsorcjum z Urz\u0119dem Miejskim w Krynicy-Zdroju oraz Wydzia\u0142em Informatyki, Elektroniki i Telekomunikacji AGH oraz Wydzia\u0142em Zarz\u0105dzania AGH\n\nCzas realizacji: 2019-2023 (45 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie dla AGH: 422 962 z\u0142\n\nProgram Szczepie\u0144 Ochronnych w Polsce w \u015bwietle opinii przedstawicieli dominuj\u0105cego podej\u015bcia eksperckiego. Awangardowy czy p\u00f3\u0142peryferyjny?\n\nCelem projektu jest przeprowadzenie badania wst\u0119pnego dotycz\u0105cego opinii przedstawicieli dominuj\u0105cego podej\u015bcia eksperckiego na temat zasadno\u015bci wprowadzenia modyfikacji w zakresie zniesienia obowi\u0105zkowo\u015bci szczepie\u0144 w Programie Szczepie\u0144 Ochronnych w Polsce.\n\nKierownik projektu: dr Rados\u0142aw Tyra\u0142a\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (Miniatura 4)\n\nCzas realizacji: 2020 (12 miesi\u0119cy)\n\nDofinansowanie: 11 550 zl\n\nBadania u\u017cytkownika jako praktyka spo\u0142eczna. Podej\u015bcie teorii praktyk spo\u0142ecznych do problemu u\u017cywania wiedzy socjologicznej poza nauk\u0105\n\nKierownik projektu: dr Seweryn Rudnicki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (OPUS 15)\n\nKwota dofinansowania: 205 130 z\u0142\n\nCzas realizacji: 2019-2024 (60 miesi\u0119cy)\n\nWykorzystanie metod bada\u0144 socjologicznych w badaniach u\u017cytkownika \u2013 badanie wst\u0119pne zastosowania teorii praktyk spo\u0142ecznych do problemu u\u017cywania wiedzy socjologicznej poza nauk\u0105.\n\nKierownik: dr Seweryn Rudnicki\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania Narodowe Centrum Nauki (Miniatura 2)\n\nKwota dofinansowania: 33 660 z\u0142\n\nOkres realizacji: 2018 (12 miesi\u0119cy)\n\nKolektywna inteligencja w Internecie: zastosowania w sferze publicznej, metody badania i modele partycypacji obywatelskiej.\n\nKierownik dr Rafa\u0142 Olszowski\n\nKwota dofinansowania: 336 000 z\u0142\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (SONATINA 2)\n\nCzas realizacji: 2018-2023 (60 miesi\u0119cy)\n\nFinansowanie uczestnictwa w programie \u201eMobilno\u015b\u0107 Plus\u201d \u2013 V edycja\n\nKierownik: dr \u0141ukasz Krzy\u017cowski\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego\n\nOkres realizacji: 2018-2019\n\nTechnologiczno-spo\u0142eczne oblicza XXI wieku. Zadanie z zakresu dzia\u0142alno\u015bci upowszechniaj\u0105cych nauk\u0119\n\nKierownik projektu: dr Dorota \u017buchowska-Skiba\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego\n\nKwota dofinansowania: 15 000 z\u0142\n\nOkres realizacji: 2018 (4 miesi\u0105ce)\n\nEuropeizacja sytuacji \u017cyciowych. Polscy za\u0142o\u017cyciele firm w Berlinie i polsko-niemieckim obszarze przygranicznym\n\nKierownik projektu: dr hab. Maria Nawojczyk, prof. nadzw\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Polsko-Niemiecka Fundacj\u0119 na Rzecz Nauki\n\nKwota dofinansowania: 23 379 EUR.\n\nCzas realizacji: 2016-2018 (24 miesi\u0105ce)\n\nP\u0142e\u0107 kulturowa jako czynnik r\u00f3\u017cnicuj\u0105cy organizacje religijne. P\u0142ciowe praktyki spo\u0142eczne i ich interpretacje w organizacjach Polskiej Misji Katolickiej w Anglii, Szwecji i Belgii\n\nKierownik projektu: dr Katarzyna Leszczy\u0144ska (WH AGH)\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki (SONATA BIS)\n\nKwota dofinansowania: 434 044z\u0142.\n\nCzas realizacji: 2015-2018 (36 mieSi\u0119cy)\n\nA wi\u0119c siedzisz w domu? Etnograficzne studium odp\u0142atnej pracy domowej wykonywanej na zasadach telepracy\n\nCelem projektu by\u0142o przeprowadzenie 30-miesi\u0119cznych bada\u0144 etnograficznych dotycz\u0105cych wp\u0142ywu telepracy na praktyki mieszkaniowe i godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego w codziennym \u017cyciu we wsp\u00f3\u0142czesnym polskim domu. G\u0142\u00f3wne pytania badawcze dotycz\u0105 wp\u0142ywu telepracy na rozw\u00f3j praktyk \u017cycia zawodowego o rodzinnego. Projekt wykorzystywa\u0142 metody jako\u015bciowe, etnograficzne. Metody te pozwalaj\u0105 na zbadanie sposob\u00f3w, w jakie kszta\u0142tuj\u0105 si\u0119 codzienne praktyki pracy domowej prowadzonej na zasadzie telepracy i \u017cycia prywatnego, wp\u0142ywaj\u0105c na rzeczywisto\u015b\u0107 materialn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 domu. Badanie opiera\u0142y si\u0119 m.in. na wywiadach pog\u0142\u0119bionych, foto-esejach, etnografii blog\u00f3w i wywiadach w parze.\n\nKierownik projektu: dr Jacek G\u0105decki\n\nWykonawcy projektu: dr Marcin Jewdokimow (WNH UKSW) dr Magdalena \u017badkowska (WNS UG)\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki\n\nKwota dofinansowania: 157 740 z\u0142.\n\nCzas realizacji: 2014-2016 (30 miesi\u0119cy)\n\nSoteriologia ateizmu \u2013 wizje zbawienia poza religi\u0105 w klasycznych i wsp\u00f3\u0142czesnych stanowiskach ateistycznych\n\nCelem projektu by\u0142a rekonstrukcja ateistycznej soteriologii w\u0142a\u015bciwej alienacyjnemu i racjonalistycznemu nurtowi krytyki religii, oraz dziewi\u0119tnastowiecznemu ateizmowi rosyjskiemu. Projekt stara\u0142 si\u0119 dowie\u015b\u0107, \u017ce po pierwsze mo\u017cemy w og\u00f3le m\u00f3wi\u0107 o sp\u00f3jnej wizji zbawienia w\u0142a\u015bciwej ka\u017cdemu z tych nurt\u00f3w, po drugie, \u017ce mimo wielu r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi nurtami, w\u0105tki soteriologiczne pojawiaj\u0105ce si\u0119 w nich, s\u0105 bardzo podobne. Badania przeprowadzone w jego ramach wpisuj\u0105 si\u0119 w szerszy problem badawczy \u2013 problem duchowo\u015bci pozareligijnej.\n\nKierownik projektu: dr Jowita Guja\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki\n\nKwota dofinansowania: 115 190 z\u0142\n\nCzas realizacji: 2014-2017 (36 miesi\u0119cy)\n\nSpecjalna Strefa Ekonomiczna jako przestrze\u0144 realizacji \u201eneoliberalnego imaginarium\u201d\n\nSta\u017c podoktorski finansowany w ramach programu FUGA 2 ze \u015brodk\u00f3w Narodowego Centrum Nauki. Celem naukowym projektu jest pr\u00f3ba odpowiedzi na pytanie w jaki spos\u00f3b neoliberalizm, rozumiany nie w terminach systemu lub struktury ekonomiczno-politycznej, lecz jako globalna, mobilna technologia rz\u0105dzenia jest negocjowany i wdra\u017cany w obr\u0119bie Specjalnej Strefy Ekonomicznej. Projekt by\u0142 realizowany w latach 2013-2016.\n\nKierownik projektu: dr Marta Songin-Mokrzan\n\nOpiekun naukowy: dr hab. Maria Nawojczyk\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki\n\nKwota dofinansowania: 457 600 z\u0142\n\nReprodukowanie wzor\u00f3w kobieco\u015bci i m\u0119sko\u015bci przez \u015bwieckich w organizacjach administracyjno-ewangelizacyjnych Ko\u015bcio\u0142a rzymskokatolickiego w Polsce\n\nCelem projektu by\u0142o odkrycie wzor\u00f3w dzia\u0142a\u0144/praktyk spo\u0142ecznych podejmowanych przez \u015bwieckie osoby, kobiety i m\u0119\u017cczyzn, w organizacjach administracyjno-ewangelizacyjnych Ko\u015bcio\u0142a rzymskokatolickiego w Polsce. Koncepcja dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych jest inspirowana teori\u0105 nowego instytucjonalizmu. Metodologia bada\u0144 jest jako\u015bciowa i obejmuje analiz\u0119 tre\u015bci oraz indywidualne wywiady pog\u0142\u0119bione.\n\nKierownik projektu: dr Katarzyna Leszczy\u0144ska\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Narodowe Centrum Nauki\n\nKwota dofinansowania: 116 500 z\u0142\n\nZa starzy na prac\u0119, za m\u0142odzi na emerytur\u0119. M\u0142odzi emeryci w polskich i europejskich kulturach staro\u015bci\n\nG\u0142\u00f3wnym celem jest analiza polskiej kultury (i zwi\u0105zanych z ni\u0105 strategii) przechodzenia na emerytur\u0119 oraz to\u017csamo\u015bci \u201em\u0142odych emeryt\u00f3w\u201d. Badania realizowane by\u0142y przez zesp\u00f3\u0142 m\u0142odych naukowc\u00f3w z czterech o\u015brodk\u00f3w naukowych w Polsce. Projekt uzyska\u0142 wsparcie zagranicznych partner\u00f3w: Wydzia\u0142u Filozoficznego na Martin-Luther Universit\u00e4t w Halle oraz Friedrich-Alexander Universit\u00e4t w Norymbergii.\n\nKierownik projektu: mgr \u0141ukasz Krzy\u017cowski\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o finansowania: Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego (Narodowy Program Rozwoju Humanistyki)\n\nWykonawcy: mgr Wojciech Kowalik (AGH), mgr Katarzyna Suwada (IFiS PAN), mgr Anna Pawlina (Uek), mgr Zuzanna Dro\u017cd\u017cak (UJ)\n\nKwota dofinansowania: 143 000 z\u0142\n\nRomskie kobiety wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie- to\u017csamo\u015bci, identyfikacje, wybory: badania jako\u015bciowe aktywno\u015bci liderek Bergitka Roma i Polska Roma z perspektywy przeobra\u017ce\u0144 ich to\u017csamo\u015bci etnicznej\n\nKierownik projektu: Profesor Maria Szmeja\n\nG\u0142\u00f3wny wykonawca: Agata Anacik\n\nKwota dofinansowania: 30 000 z\u0142\n\nOpieka transnarodowa i relacje mi\u0119dzygeneracyjne. Wsp\u00f3\u0142czesne polskie \u201ekultury migracji\u201d\n\nKierownik projektu: Profesor Janusz Mucha\n\nG\u0142\u00f3wny wykonawca: mgr \u0141ukasz Krzy\u017cowski\n\nKwota dofinansowania: 40 000 z\u0142.\n\nElektroniczna demokracja na szczeblu lokalnym. G\u0142\u00f3wne aspekty wykorzystania Internetu przez jednostki samorz\u0105dowe\n\nGrant otrzymany przez profesora Leszka Por\u0119bskiego, finansowany przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego. Realizowany b\u0119dzie w latach 2010-2012. By\u0142a to pr\u00f3ba diagnozy sposobu i stopnia wykorzystania sieci przez polskie samorz\u0105dy \u2013 konkretnie powiaty ziemskie \u2013 w kategoriach ilo\u015bciowej analizy zawarto\u015bci oficjalnych witryn w\u0142adz powiatowych. Badania by\u0142y prowadzone w latach 2005-2009. Celem projektu finansowanego przez grant by\u0142a synteza uzyskanych wynik\u00f3w i prezentacja \u201elokalnego wymiaru polskiej demokracji elektronicznej\u201d w formie monografii ksi\u0105\u017ckowej.\n\nI love NH. Badanie przemian gentryfikacyjnych w starej cz\u0119\u015bci dzielnicy Nowa Huta\n\nStara cz\u0119\u015b\u0107 dzielnicy Nowa Huta w Krakowie reprezentuje przyk\u0142ad przestrzeni dzielnicy poprzemys\u0142owej cz\u0119\u015bci miasta, kt\u00f3ra w nowych, postindustrialnych warunkach, po okresie stagnacji, poddawana jest obecnie zar\u00f3wno odg\u00f3rnym jak i spontanicznym procesom odnowy. Projekt identyfikuje i \u015bledzi przejawy procesu gentryfikacji. Bada czy i na ile dzielnica zmienia swoj\u0105 struktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105 dzi\u0119ki dzia\u0142aniom powoduj\u0105cym nap\u0142yw nowych mieszka\u0144c\u00f3w.\n\nCelem projektu realizowanego przez zesp\u00f3\u0142 kierowany przez dra Jacka G\u0105deckiego by\u0142o opracowanie w ci\u0105gu 2 lat studium przypadku materialnych oraz spo\u0142eczno kulturowych przejaw\u00f3w gentryfikacji starej cz\u0119\u015bci dzielnicy Nowa Huta. Grant zosta\u0142 zrealizowany w latach 2010-2012 ze \u015brodk\u00f3w na badania w\u0142asne MNiSW.\n\nRozszerzenie programu na kierunku \u201esocjologia\u201d oraz przygotowanie program\u00f3w na nowym kierunku \u201ekulturoznawstwo\u201d\n\nJest to temat zadania realizowanego przez dr \u0141ucj\u0119 Kapralsk\u0105 i dr Marzen\u0119 Mamak-Zdaneck\u0105 w ramach og\u00f3lnouczelnianego projektu \u201eFabryka In\u017cynier\u00f3w\u201d, finansowanego przez unijny Program Operacyjny \u201eKapita\u0142 Ludzki\u201d. Projekt zosta\u0142 zrealizowany w latach 2009-2013.\n\nOd kompleksowej diagnozy sytuacji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Polsce do nowego modelu polityki spo\u0142ecznej wobec niepe\u0142nosprawno\u015bci\n\nCelem projektu by\u0142o zdiagnozowanie sytuacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych w Polsce w wymiarze instytucjonalnym, zawodowym, edukacyjnym, oraz genderowym a tak\u017ce zidentyfikowanie stopnia i form wykorzystania przez te osoby nowych medi\u00f3w. Diagnoza oparta zostanie na analizie wiedzy odnosz\u0105cej si\u0119 do sytuacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Polsce, kt\u00f3ra zosta\u0142a wytworzona w ostatnich latach w wyniku realizacji szeregu przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 badawczych oraz realizacji bada\u0144 w\u0142asnych pozwalaj\u0105cych uzupe\u0142ni\u0107 istniej\u0105ce ju\u017c analizy o aspekty, kt\u00f3re nie zosta\u0142y do chwili obecnej wystarczaj\u0105co zbadane. Takie podej\u015bcie pozwoli na stworzenie w miar\u0119 pe\u0142nego opisu po\u0142o\u017cenia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz na okre\u015blenie sposob\u00f3w rozwi\u0105zania utrzymuj\u0105cych si\u0119 problem\u00f3w zwi\u0105zanych z ich w\u0142\u0105czeniem spo\u0142ecznym. Szczeg\u00f3lna uwaga b\u0119dzie zwr\u00f3cona na instytucjonalne aspekty rozwi\u0105zywania problemu niepe\u0142nosprawno\u015bci, gdy\u017c polityka publiczna w tej sferze wymaga istotnego wzmocnienia dla zapewnienia jej odpowiedniego poziomu skuteczno\u015bci.\n\nBadania w ramach grantu finansowanego przez PFRON, kt\u00f3rego kierownikiem jest prof. Barbara G\u0105ciarz, realizowali pracownicy Wydzia\u0142u Humanistycznego AGH, Instytutu Socjologii UJ oraz Instytutu Spo\u0142ecznych Nauk Stosowanych UW. Grant by\u0142 realizowany w latach 2012-2013.\n\nWarunki \u017cycia i aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna student\u00f3w niepe\u0142nosprawnych AGH. Postawy pracownik\u00f3w i student\u00f3w AGH wobec os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\n\nProjekt badawczy b\u0119d\u0105cy drugim etapem bada\u0144 (pierwszy etap 2001 rok) warunk\u00f3w \u017cycia i nauki student\u00f3w niepe\u0142nosprawnych AGH realizowany w ramach GUZ/21.10.430.130 pod kierunkiem prof. Barbary G\u0105ciarz przez zesp\u00f3\u0142 badaczy w sk\u0142adzie: mgr \u0141ukasz Krzy\u017cowski, mgr Anna Kulpa, dr Katarzyna Leszczy\u0144ska, lic. Maciej My\u015bliwiec, mgr Tomasz Pir\u00f3g. Zesp\u00f3\u0142 powsta\u0142 w ramach Katedry Socjologii Og\u00f3lnej i Antropologii Spo\u0142ecznej. Projekt zosta\u0142 zrealizowany przy aktywnym udziale student\u00f3w Wydzia\u0142u Humanistycznego.\n\nStatus mniejszo\u015bciowy i jego relatywno\u015b\u0107\n\nProjekt badawczy realizowany w ramach programu \u201eMistrz\u201d Fundacji na rzecz Nauki Polskiej: prof. dr hab. Janusz Mucha (laureat programu), dr Katarzyna Leszczy\u0144ska, dr Jacek G\u0105decki, mgr Rados\u0142aw Tyra\u0142a (stypendy\u015bci). Projekt zosta\u0142 zrealizowany w latach 2006-2009.\n\nZespo\u0142y badawcze\n\nGrupa badawcza ds. zastosowa\u0144 ICT w sferze publicznej\n\nOBSZARY ZAINTERESOWANIA:\n\nwymiary interakcji zachodz\u0105cych mi\u0119dzy lud\u017ami a ICT;\n\nanaliza zastosowa\u0144 ICT w r\u00f3\u017cnych obszarach \u017cycia spo\u0142ecznego i w naukach spo\u0142ecznych;\n\nzastosowania ICT w sferze publicznej, polityce i administracji, gospodarce;\n\nelektroniczna demokracja;\n\nnowe zjawiska w \u017cyciu spo\u0142ecznym i politycznym zwi\u0105zane z rozpowszechnieniem ICT, w tym mediami spo\u0142eczno\u015bciowymi, grami video, Web 2.0;\n\nzbiorowa inteligencja w Internecie, crowdsourcing, sieci pro-innowacyjne;\n\ntechnologie informacyjne i komunikacyjne jako narz\u0119dzie badawcze maj\u0105ce zastosowanie w naukach spo\u0142ecznych.\n\nSK\u0141AD GRUPY BADAWCZEJ:\n\ndr hab. Leszek Por\u0119bski prof. AGH\n\ndr Rafa\u0142 Olszowski\n\ndr in\u017c. Miros\u0142awa D\u0142ugosz\n\nmgr in\u017c. Piotr Pi\u0119ta\n\nmgr Damian Ga\u0142uszka\n\nGRANTY ZEWN\u0118TRZNE REALIZOWANE W GRUPIE BADAWCZEJ:\n\n\u201eKolektywna inteligencja w Internecie: zastosowania w sferze publicznej, metody badania i modele partycypacji obywatelskiej\u201d, Narodowe Centrum Nauki, konkurs Sonatina 2, UMO-2018/28/C/HS5/00543.\n\nGrupa badawcza ds. intersekcjonalno\u015bci w kontek\u015bcie nast\u0119pstw COVID-19\n\nW ramach zespo\u0142u za wybrane zagadnienia zwi\u0105zane z intersekcjonalno\u015bci\u0105 odpowiadaj\u0105:\n\n\u0141ukasz Afeltowicz \u2013 health inequity\n\n\u0141ukasz Krzy\u017cowski \u2013 osoby starsze, migracje\n\nKatarzyna Leszczy\u0144ska \u2013 p\u0142e\u0107 kulturowa\n\nTomasz Mas\u0142yk \u2013 osoby niepe\u0142nosprawne\n\nMaria Nawojczyk \u2013 wykluczenie gospodarcze\n\nGrzegorz Ptaszek \u2013 wykluczenie cyfrowe, edukacja\n\nRados\u0142aw Tyra\u0142a \u2013 wykluczenie transportowe\n\nDariusz Wojakowski \u2013 terytorialno\u015b\u0107, etniczno\u015b\u0107\n\nMarcin Zwier\u017cd\u017cy\u0144ski \u2013 metodologiczne aspekty badania intersekcjonalno\u015bci\n\nWst\u0119pne analizy badaczy zaanga\u017cowanych w projekt ujawniaj\u0105 wzmocnienie r\u00f3\u017cnych form wykluczenia jako reakcj\u0119 na spo\u0142eczne, polityczne i gospodarcze konsekwencje COVID-19. Mi\u0119dzynarodowe badania nad wykluczeniem koncentruj\u0105 si\u0119 na intersekcjonalno\u015bci: wsp\u00f3\u0142wyst\u0119powaniu i wzajemnym wzmacnianiu si\u0119 r\u00f3\u017cnych form wykluczenia. Badania te koncentruj\u0105 si\u0119 na wykluczeniach z uwagi na p\u0142e\u0107 kulturow\u0105. Nasze analizy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce kontekst zagro\u017cenia pandemicznego wskazuj\u0105, \u017ce wa\u017cniejsz\u0105 rol\u0119 zaczynaj\u0105 odgrywa\u0107 inne formy wykluczenia, a intersekcjonalno\u015b\u0107 mo\u017ce zachodzi\u0107 mi\u0119dzy wykluczeniami nie odnosz\u0105cymi si\u0119 do p\u0142ci kulturowych: ekonomicznymi, terytorialnymi, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz z wykluczeniem cyfrowym.\n\nPotwierdzenie tych cz\u0105stkowych wynik\u00f3w w szerzej zakrojonym badaniu b\u0119dzie istotnym wk\u0142adem w badania nad wykluczeniem (korekta dotychczasowego podej\u015bcia do intersekcjonalno\u015bci). Gdyby te hipotezy si\u0119 nie potwierdzi\u0142y, badanie i tak pozwoli na pog\u0142\u0119bione analizy reakcji systemu s\u0142u\u017cby zdrowia, opieki spo\u0142ecznej, sektora Mi\u015aP w warunkach kryzysu z uwagi na wykluczenia, kt\u00f3re s\u0105 doceniane w czasopismach naukowych, do kt\u00f3rych adresujemy nasze publikacje.\n\nInne zespo\u0142y w Polsce w ramach fali bada\u0144 nad COVID-19 skupiaj\u0105 si\u0119 raczej na tym, co dzieje si\u0119 w ramach pandemii, a nie na tym, co wydarzy si\u0119 po niej, a wykluczenia w uj\u0119ciu przez nas proponowanym nie s\u0105 podejmowane w ich projektach.\n\nPolska jest interesuj\u0105cym przypadkiem z perspektywy mi\u0119dzynarodowej jako du\u017cy kraj post-transformacyjny o relatywnie dobrze rozwini\u0119tym systemie zdrowia publicznego. Wa\u017cne jest cz\u0142onkostwo w UE, daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzenia tych bada\u0144 w ramach projekt\u00f3w europejskich i tworzenia rekomendacji dla polityk wsp\u00f3lnotowych. W Polsce w d\u0142u\u017cszej perspektywie czasowej mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 wzrostu problemu wykluczenia spo\u0142ecznego jako kluczowego wyzwania dla sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej zwi\u0105zanej ze zr\u00f3wnowa\u017conym rozwojem. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z przede wszystkim z zagro\u017ceniami klimatycznymi. Nale\u017cy zwr\u00f3ci\u0107 r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na \u015bcis\u0142y zwi\u0105zek zjawiska wy\u0142aniaj\u0105cych si\u0119 i powracaj\u0105cych chor\u00f3b zaka\u017anych a zmian\u0105 klimatyczn\u0105. Zmiana klimatyczna sprzyja powrotowi i pojawianiu si\u0119 nowych epidemii oraz epidemii chor\u00f3b zaka\u017anych. Polska, jak i inne kraje rozwini\u0119te, doznawa\u0107 b\u0119dzie kolejnych fal zachorowa\u0144. Pandemia COVID-19 nie jest zjawiskiem wyj\u0105tkowym. Badania ujawni\u0105 podstawowe mechanizmy wyklucze\u0144 spo\u0142ecznych w warunkach zagro\u017cenia (jakim jest pandemia). Wyniki bada\u0144 mog\u0105 mie\u0107 wi\u0119c zastosowanie dla unikalnego projektowania spo\u0142ecznych urz\u0105dze\u0144 radzenia sobie ze spo\u0142ecznymi skutkami zagro\u017ce\u0144 naturalnych.\n\nMetafor\u0105 opisuj\u0105c\u0105 intersekcjonalno\u015b\u0107 r\u00f3\u017cnych form wykluczenia spo\u0142ecznego ujawnionych lub zainicjowanych sytuacj\u0105 epidemiczn\u0105 w Polsce, jest helisa, w naukach spo\u0142ecznych wykorzystywana do opisu wzajemnych relacji mi\u0119dzy nauk\u0105, gospodark\u0105 i sfer\u0105 publiczn\u0105. W efekcie prowadzonych bada\u0144 skonstruowanych b\u0119dzie kilka \u201ehelis\u201d, uj\u0119tych jako wi\u0105zki wsp\u00f3\u0142wyst\u0119puj\u0105cych i wzajemnie oddzia\u0142uj\u0105cych form wykluczenia spo\u0142ecznego (sieci wyklucze\u0144) z uwzgl\u0119dnieniem ich dynamiki wewn\u0119trznej (w jakie relacje wchodz\u0105 z sob\u0105 formy wykluczenia) i dynamiki zewn\u0119trznej (w jakie relacje helisy wyklucze\u0144 wchodz\u0105 z otoczeniem). Koncepcja ta rozwija w\u0105tek bada\u0144 nad \u201edyskryminacj\u0105 wielokrotn\u0105\u201d unikaj\u0105c ogranicze\u0144 praktykowanego w tym podej\u015bciu badania grup ju\u017c zidentyfikowanych jako wykluczone.\n\nPracownia Bada\u0144 nad Cyfrow\u0105 Dezinformacj\u0105 DigDisInfoLab WH AGH\n\nDezinformacja cyfrowa stanowi wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie jedno z najbardziej niebezpiecznych i zarazem skutecznych narz\u0119dzi wp\u0142ywu spo\u0142ecznego, przy pomocy kt\u00f3rego mo\u017cna oddzia\u0142ywa\u0107 na polityk\u0119 i nastroj\u0119 spo\u0142eczne, destabilizowa\u0107 wewn\u0119trzne bezpiecze\u0144stwo kraj\u00f3w, polaryzowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo, wywo\u0142ywa\u0107 panik\u0119 czy podwa\u017ca\u0107 zaufanie do demokratycznych rz\u0105d\u00f3w i instytucji.\n\nCelem pracowni jest zatem analiza r\u00f3\u017cnych uwarunkowa\u0107, kt\u00f3re sprzyjaj\u0105 tworzeniu oraz rozprzestrzenianiu (si\u0119) cyfrowej dezinformacji w r\u00f3\u017cnych mediach i \u015brodowiskach cyfrowych: mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, Virtual Reality, portalach internetowych itp. Badania prowadzone przez cz\u0142onk\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Pracowni prowadzone s\u0105 w trzech obszarach dotycz\u0105cych zar\u00f3wno wykrywania cyfrowej dezinformacji, jak i zapobiegania jej oraz zwalczania:\n\nw obszarach technologicznym: technologiczni aktorzy (boty, algorytmy, sztuczna inteligencja), infrastruktura technologiczna; narz\u0119dzia do wykrywania dezinformacji oraz ich skuteczno\u015b\u0107;\n\nw obszarze spo\u0142eczno-kulturowym: ekosystem medialny i obieg dezinformacji, spo\u0142eczni aktorzy dezinformacji (politycy, influenserzy, osoby publiczne, itp.), rozumienie i recepcja, rola organizacji fact-cheking, ruchy spo\u0142eczne wobec dezinformacji;\n\nw obszarze edukacyjnym: rozw\u00f3j kompetencji zwi\u0105zanych z krytycznym my\u015bleniem, narz\u0119dzie wspierania wykrywania dezinformacji.\n\nCz\u0142onkowie:\n\ndr hab. Grzegorz Ptaszek, prof. AGH \u2013 kierownik Pracowni\n\nprof. Bohdan Yuskiv (R\u00f3wie\u0144ski Pa\u0144stwowy Uniwersytet Humanistyczny w R\u00f3wnem)\n\ndr Rafa\u0142 Olszowski\n\nKamil Jaszczy\u0144ski (Szko\u0142a Doktorska AGH)\n\nGrzegorz \u015awierk (Szko\u0142a Doktorska AGH)", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/nauka/projekty-badawcze/", "title": "Projekty badawcze - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "089d41d7a112f5456f3fb4d7c4cab63d", "word_count": 3009, "headings": [{"level": 1, "text": "Projekty badawcze"}, {"level": 2, "text": "Granty"}, {"level": 2, "text": "Zespo\u0142y badawcze"}, {"level": 2, "text": "Grupa badawcza ds. zastosowa\u0144 ICT w sferze publicznej"}, {"level": 2, "text": "Grupa badawcza ds. intersekcjonalno\u015bci w kontek\u015bcie nast\u0119pstw COVID-19"}, {"level": 2, "text": "Pracownia Bada\u0144 nad Cyfrow\u0105 Dezinformacj\u0105 DigDisInfoLab WH AGH"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}