{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Roman_W%C5%82adys%C5%82aw_Krajewski&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 22:16:30\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n\n\u2190 \nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=Krajewski\n|given-name=Roman W\u0142adys\u0142aw\n|honorific-prefix=Prof. zw. dr hab. in\u017c.\n|image=Roman_Krajewski.jpg\n|birth_date=27 grudnia 1906\n|birth_place=Jas\u0142o\n|death_date=12 czerwca 1993\n|fields=geologia, geologia z\u0142\u00f3\u017c kopalin, geologia in\u017cynierska, hydrogeologia\n|function=Prorektor AGH d.s. Nauki (1958-1961)\n|faculty=Wydzia\u0142 Geologiczno-Poszukiwawczy\n|awards=Krzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski, Krzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski, Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski, Pa\u0144stwowa Nagroda II stopnia, Medal Komisji Edukacji Narodowej\n|dhc_year=1985\n|dhc_reason=za wybitne zas\u0142ugi dla rozwoju geologii stosowanej oraz za zas\u0142ugi w\u00a0utworzeniu polskiej szko\u0142y geologii kopalnianej\n|honorAGH=Doktor Honoris Causa AGH\n|name=Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n|image_size=4663\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Prorektor ds. Nauki\n|Jednostka=AGH\n|Rok_od=1958\n|Rok_do=1961\n}}{{Funkcja\n|Stanowisko=Dziekan\n|Jednostka=Wydzia\u0142 Geologiczno-Poszukiwawczy\n|Rok_od=1952\n|Rok_do=1954\n}}\nProf. zw. dr hab. in\u017c. '''Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski''' (1906-1993)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: geologia, geologia in\u017cynierska, geologia z\u0142\u00f3\u017c kopalin, hydrogeologia\n\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 w\u00a027 grudnia 1906 roku w\u00a0Ja\u015ble. Zmar\u0142 12 czerwca 1993 roku. Pochowany na Cmentarzu Salwatorskim w\u00a0Krakowie.\n\nStudiowa\u0142 na Wydziale G\u00f3rniczym AG - doktorat (1946), habilitacja (1948), prof. nadzw. (1950), prof. zw. (1957).\n\nOd 1945 roku zwi\u0105zany by\u0142 z dwoma instytucjami Pa\u0144stwowym Instytutem Geologicznym i Akademi\u0105 G\u00f3rnicz\u0105. Prowadzi\u0142 badania krajowych z\u0142\u00f3\u017c \u017celaza, manganu, w\u0119gli brunatnych, siarki w\u00a0Pa\u0144stwowym Instytucie Geologicznym w\u00a0Warszawie. W\u00a0Akademii G\u00f3rniczej prowadzi\u0142 wyk\u0142ady w Zak\u0142adzie Geologii Stosowanej [[Wydzia\u0142 Geologiczno-Mierniczy|Wydzia\u0142u Geologiczno-Mierniczego]]. Kierowa\u0142 Zak\u0142adem i\u00a0Katedr\u0105 Geologii Stosowanej I, Katedr\u0105 Geologii Kopalnianej, Instytutem Hydrogeologii i\u00a0Geologii In\u017cynierskiej, Zak\u0142adem Geologii In\u017cynierskiej i Kopalnianej. By\u0142 dziekanem (1952-1954) i\u00a0organizatorem [[Wydzia\u0142 Geologiczno-Poszukiwawczy|Wydzia\u0142u Geologiczno-Poszukiwawczego]]. W latach 1958-1961 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 prorektora ds. nauki.\n\nOd 1977 roku profesor emerytowany.\n\nWsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z\u00a0przemys\u0142em w\u00a0zakresie tworzenia g\u00f3rnictwa miedzi, w\u0119gla kamiennego, siarki, zw\u0142aszcza w\u00a0zakresie hydrogeologii. Tw\u00f3rca polskiej szko\u0142y geologii g\u00f3rniczej, hydrogeologii kopalnianej i in\u017cynierskiej geologii kopalnianej. \n\nCz\u0142onek Polskiego Towarzystwa Geologicznego i\u00a0NOT. Doktor honoris causa Leningradzkiego Instytutu G\u00f3rniczego (1975) oraz doktor honoris causa AGH (1985).\n\nAutor ponad 140 publikacji z zakresu szeroko rozumianej geologii stosowanej, w tym wielu podr\u0119cznik\u00f3w i monografii. Autor fundamentalnego podr\u0119cznika \"Geologiczna obs\u0142uga kopal\u0144\". Promotor 17 rozpraw doktorskich.\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\n[[Krzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski]], [[Krzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Krzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski]], [[Pa\u0144stwowa Nagroda II stopnia]], [[Medal Komisji Edukacji Narodowej]]\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n==== Ksi\u0105\u017cki ====\n\n* Encyklopedia Krakowa. Krak\u00f3w 2000, s. 489\n* Informator Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica. Red. K. Matl, K. Norwicz. Krak\u00f3w 1995, s. 103\n* Ksi\u0119ga wychowank\u00f3w i wychowawc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie (1919-1949). Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1979, s. 90\n* Kto jest kim w Polsce : informator biograficzny. Red. L. Mackiewicz, A. \u017bo\u0142na. Ed. 3. Warszawa 1993, s. 341\n* Kto jest kim w Polsce : informator biograficzny. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Ed. 2. Warszawa 1989, s. 621\n* Kto jest kim w Polsce 1984 : informator biograficzny. Red. zesp\u00f3\u0142 L. Becela [et al.]. Ed. 1. Warszawa 1984, s. 455\n* Roman Krajewski. W: Manecki A.: Alfabet wspomnie\u0144 o ludziach nauki i wydarzeniach lat minionych. Krak\u00f3w 2015, s. 179-180\n* Roman Krajewskii. W: Manecki A.: Ludzie nauk o Ziemi i Kosmosie : z wydarzeniami lat minionych tle. Krak\u00f3w 2023, s. 100-102\n* S\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 18. Red. J. Pi\u0142atowicz. Warszawa 2007, s. 76-78, [foto]\n* Wielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 172\n* Wydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska 1946-2016. Red. M. Manecki, E. Hycnar. Krak\u00f3w 2016, s. 19, 27, 122, 209, [foto]\n* Wydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej : \"Wydzia\u0142 wczoraj i dzi\u015b\", Krak\u00f3w 28 i 29 czerwca 2001 roku : Jubileusz 50-lecia. Red. K. Pietsch, R. Semyrka. Krak\u00f3w, 2001, s. 23, [foto]\n* Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 623 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\n==== Artyku\u0142y ====\n\n* ''Biuletyn Rektora'' [''AGH''] 1985, grudzie\u0144, s. 10\n* ''Biuletyn Rektora'' [''AGH''] 1993, nr 11, s. 5-6\n* Kleczkowski A. S. : Geolodzy dla dobra Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej (do 1949 roku Akademii G\u00f3rniczej). ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2001, nr 96, s. 6-9\n* Kleczkowski A. S.: Profesor Roman Krajewski (1906-1993) i jego publikowany dorobek naukowy (1932-1992). ''Geologia : kwartalnik'' [wyd. AGH] 1998, T. 24, z. 3, s. 241-258 [foto]\n* Kleczkowski A. S.: Profesor Roman Krajewski 1906-1993 : wspomnienia ucznia. ''Przegl\u0105d Geologiczny'' 1994, nr 3, s. 230-232, [foto]\n* Kleczkowski A. S., Wilk Z.: Roman Krajewski : 1906-1993. ''Annales Societatis Geologorum Poloniae'' 1994, Vol. 63, nr 4, s. 365-367,  [foto]\n* Poborski J.: Wspomnienia starego in\u017cyniera g\u00f3rniczego : z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie : ci\u0105g dalszy. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 12, s. 11-15\n* Podrzucki C.: Konwent Senior\u00f3w AGH w dw\u00f3ch ostatnich kadencjach swej dzia\u0142alno\u015bci. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 2001, nr 90, s. 7-8\n* Szafranek B. : \"Salamandra\" - pami\u0119ci Koleg\u00f3w G\u00f3rnik\u00f3w (9). ''Przegl\u0105d G\u00f3rniczy'' 1994, T. 50, nr 12, s. 28\n* Wykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 18\n\n==== Inne ====\n\n* Na podstawie materia\u0142\u00f3w Sekretariatu Prorektora ds. Og\u00f3lnych AGH\n\n{{DEFAULTSORT:Krajewski, Roman W\u0142adys\u0142aw}}\n[[Category:Biogramy]]\n[[Category:Doktorzy honoris causa AGH]]\n\nSzablony u\u017cyte w tym artykule:\n\nSzablon:Funkcja\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nRoman W\u0142adys\u0142aw Krajewski\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Roman_W\u0142adys\u0142aw_Krajewski\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Roman_W%C5%82adys%C5%82aw_Krajewski&action=edit", "title": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "1fd6f00c9ba6b1edbf7c79c2c36250aa", "word_count": 887, "headings": [{"level": 1, "text": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Roman W\u0142adys\u0142aw Krajewski"}]}}