{"content": "# Artur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Artur_W%C5%82adys%C5%82aw_B%C4%99ben&oldid=80370\nCrawled: 2025-03-19 22:33:52\n\nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 14:34, 13 wrz 2023 autorstwa \nMonikaKucharczyk\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n\nNazwisko\n\nB\u0119ben\n\nImi\u0119 / imiona\n\nArtur W\u0142adys\u0142aw\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nProf. zw. dr hab. in\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nProfesor Honorowy AGH\n\nData urodzenia\n\n1 stycznia 1930\n\nMiejsce urodzenia\n\nTurasz\u00f3wka\n\nData \u015bmierci\n\n25 czerwca 2017\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nKrak\u00f3w\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\nbudowa i eksploatacja maszyn\n, \nmaszyny dla g\u00f3rnictwa odkrywkowego\n, \nmaszyny wiertnicze\n\nPe\u0142nione funkcje\n\nProrektor AGH (1981\u20131984)\n\nWydzia\u0142\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i\u00a0Robotyki\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, \nOdznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d\n\nFunkcje\nGdzie\nod\ndo\nProdziekan\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n1975\n1978\nProdziekan\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n1978\n1981\nProrektor\nAGH\n1981\n1984\nDziekan\nWydzia\u0142 Maszyn G\u00f3rniczych i Hutniczych\n1987\n1990\n\nProf. zw. dr hab. in\u017c. \nArtur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben\n (1930\u20132017)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: budowa i eksploatacja maszyn, maszyny dla g\u00f3rnictwa odkrywkowego, maszyny wiertnicze\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 1 stycznia 1930 roku w\u00a0Turasz\u00f3wce (obecnie Krosno). Zmar\u0142 25 czerwca 2017 roku w Krakowie. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Salwatorskim w Krakowie.\n\nAbsolwent AGH (1955), dr nauk technicznych (1963), dr hab. (1966), prof. nadzw. (1973), prof. zw. (1989).\n\nW 1953 roku rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako starszy asystent w Zak\u0142adzie Maszyn do Urabiania i \u0141adowania Katedry Maszyn i Urz\u0105dze\u0144 G\u00f3rniczych \nWydzia\u0142u Mechanizacji G\u00f3rnictwa i Hutnictwa\n AGH.\n\nW latach 1965-1994 kierownik Zak\u0142adu Maszyn Odkrywkowych, 1972-1981 kierownik Studium Doktoranckiego, prodziekan Wydzia\u0142u Maszyn G\u00f3rniczych i\u00a0Hutniczych w\u00a0latach 1975\u20131981, jego dziekan w\u00a0latach 1987\u20131990. \n\nProrektor ds. nauczania w\u00a0latach 1981\u20131984.\n\nW 2000 roku przeszed\u0142 na emerytur\u0119.\n\nW latach 2009-2016 redaktor naczelny czasopisma \"Vivat Akademia\".\n\nAutor lub wsp\u00f3\u0142autor ponad 300 publikacji, ok. 10 ksi\u0105\u017cek, 7 skrypt\u00f3w, 20 patent\u00f3w, licznych ekspertyz, promotor 14 prac doktorskich.\n\nCz\u0142onek Komitetu G\u00f3rnictwa PAN, Pa\u0144stwowej Rady G\u00f3rnictwa przy URM (1980\u20131991), rad naukowych Ministerstwa Budownictwa, Gospodarki Przestrzennej i\u00a0Komunalnej (1986\u20131991), Instytutu Mechanizacji Budownictwa i\u00a0G\u00f3rnictwa Skalnego w\u00a0Warszawie (1986\u20131991).\n\nAktywnie dzia\u0142a\u0142 w Stowarzyszeniu Wychowank\u00f3w AGH.\n\nProfesor Honorowy AGH 2009 (\"za wybitne osi\u0105gni\u0119cia naukowo-techniczne w dyscyplinie projektowania, budowy i eksploatacji maszyn g\u00f3rniczych oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105, organizacyjn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 na rzecz AGH, nauki i kultury polskiej jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z przemys\u0142em i organizacjami naukowymi w Polsce i za granic\u0105\").\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Kawalerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nKrzy\u017c Komandorski Orderu Odrodzenia Polski\n, \nMedal Komisji Edukacji Narodowej\n, Odznaka tytu\u0142u honorowego \u201eZas\u0142u\u017cony Nauczyciel Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej\u201d, Odznaka honorowa \"Zas\u0142u\u017cony dla Kultury Polskiej\", Z\u0142ota Odznaka \"Zas\u0142u\u017cony dla G\u00f3rnictwa RP\", Z\u0142ota Odznaka \"Zas\u0142u\u017cony dla Budownictwa i Przemys\u0142u Materia\u0142\u00f3w Budowlanych\", liczne Nagrody MNiSzW, Rektora AGH oraz odznaczenia regionalne, stowarzyszeniowe, zwi\u0105zkowe, wojskowe i honorowe\n\nBibliografia publikacji\n\nhttps://badap.agh.edu.pl/autor/beben-artur-002493\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nB\u0119ben A.: Nie tylko z przymru\u017ceniem oka\u00a0: wspomnienia i anegdoty uczelniane przez \u017cycie pisane. Krak\u00f3w 2010, s. 6, [foto]\n\nPracownicy naukowo-dydaktyczni [Wydzia\u0142u In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki AGH]. Pod red. W. P. Kowalskiego. Krak\u00f3w 2002, s. 50-51, [foto]\n\n[Sk\u0142ad osobowy AGH ... 1953/54]. Krak\u00f3w 1954, s. 162\n\nWielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 22-23, [foto]\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bni uczeni polscy\u00a0: s\u0142ownik biograficzny. T. 1\u00a0: A-G. Red. nauk. J. Kapu\u015bcik. Warszawa [ca 1998], s. 100, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nBetlej B.: Utw\u00f3r pochwalny poetki Bronis\u0142awy Betlej z okazji nadania profesorowi Arturowi B\u0119bnowi godno\u015bci profesora Honorowego Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2010, nr 5, s. 52, [foto]\n\nB\u0119ben A.: W cztery oczy o AGH\u00a0: z prof. Arturem B\u0119bnem, 80-letnim wyk\u0142adowc\u0105, o g\u00f3rniczych tradycjach i piwie na 90-lecie AGH, rozmawia A. Modzelewska. \nPolska Gazeta Krakowska \n 2009, nr 249 (23 X 2009), [dod.] \nkrak\u00f3w pi\u0105tek wieczorem\n, s. 2, [foto]\n\nDziennik Polski\n 2017, nr 148 (28 VI 2017), s. A10 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2017, nr 150 (30 VI 2017), s. A13 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2017, nr 151 (1-2 VII 2017), s. A13 [nekr.]\n\nDziennik Polski\n 2017, nr 152 (3 VII 2017), s. A9 [nekr.]\n\nGazeta Krakowska\n 2017, nr 153 (4 VII 2017), s. 15 [nekr.]\n\nGazeta Wyborcza\n 2017, nr 150 (30 VI 2017), [dod.] \nMagazyn Krakowski\n, s. 13 [nekr.]\n\nEngel Z.: P\u00f3\u0142wiecze dzia\u0142alno\u015bci naukowo-dydaktycznej Profesora Artura B\u0119bena. \nMechanika\n [wyd. AGH] 2003, T. 22, z. 1, s. 9-12, [foto]\n\nGodno\u015b\u0107 profesora honorowego AGH dla prof. Artura B\u0119bna, 12 maja 2010. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2010, nr 4, s. 15, [foto]\n\nHansel J.: Profesor Artur B\u0119ben profesorem honorowym AGH. \nBiuletyn AGH\n 2010, nr 29, s. 14-16, 17, [foto]\n\nKozio\u0142 W.: Wspomnienie o profesorze Arturze B\u0119bnie. \nKruszywa\u00a0: produkcja - transport - zastosowanie\n 2017, nr 4, s. 10\n\nKozio\u0142 W.: Wspomnienie o Profesorze Arturze B\u0119bnie. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2017, nr 17, s. 4-5\n\nOlejarz J.: Na 50 lecie pracy naukowej profesora Artura B\u0119bna. \nCement Wapno Beton\n 2003, nr 6 , s. 340-342, [foto]\n\nProfesor Artur B\u0119ben - zas\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 Krosnu. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2012, nr 9, s. 2, [foto]\n\n[\nProtok\u00f3\u0142 z Posiedzenia Senatu AGH\n... 23.09.2009], s. 2, 13-14, 38\n\nStachnik P.: Wychowanek trzech ksi\u0119\u017cy\u00a0: sylwetka\u00a0: profesor Artur B\u0119ben, specjalista od maszyn wiertniczych, od 60 lat zwi\u0105zany z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105. \nBiuletyn AGH\n 2009, nr 23, s. 32-33, [foto]\n\nStachnik P., B\u0119ben A.: Wychowanek trzech ksi\u0119\u017cy\u00a0: sylwetka\u00a0: prof. Artur B\u0119ben, specjalista od maszyn wiertniczych, od 60 lat zwi\u0105zany z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105. \nDziennik Polski\n 2009, nr 179 (1-2 VIII 2009), s. D11, [foto] (Dziennik Seniora)\n\nSulima Z.: W podzi\u0119kowaniu Panu Profesorowi Arturowi B\u0119bnowi. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2017, nr 16, s. 3, [foto]\n\nSzafran S.: G\u00f3rnicza lampa pami\u0119ci\u00a0: wspomnienie profesora Artura B\u0119bna. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n 2018, nr 18, s. 60-63, [foto]\n\nInne\n\nWiecz\u00f3r ... - Stowarzyszenie Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Ziemi Kro\u015bnie\u0144skiej\u00a0: Wiecz\u00f3r wspomnie\u0144 o \u015bp. Profesorze Arturze B\u0119bnie [online] [przegl\u0105dany 9.06.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://www.smzk.org/index.php?option=com_content&view=article&id=709:wieczor-wspomnien-beben&catid=65:oddzial-krakow&Itemid=105\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Artur_W\u0142adys\u0142aw_B\u0119ben&oldid=80370\n\u201d\n\nKategoria\n: \nBiogramy", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Artur_W%C5%82adys%C5%82aw_B%C4%99ben&oldid=80370", "title": "Artur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "417e2e966a6983d089dfda657dbac40f", "word_count": 986, "headings": [{"level": 1, "text": "Artur W\u0142adys\u0142aw B\u0119ben"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 4, "text": "Bibliografia publikacji"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}, {"level": 4, "text": "Inne"}]}}