{"content": "# Atrybut:Rok od \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Atrybut:Rok_od\nCrawled: 2025-03-19 21:52:30\n\nAtrybut:Rok od\n\nZ Historia AGH\n\nTo jest w\u0142asno\u015b\u0107 typu \nData\n.\n\nUsage\n1171\npoprzednie 20\n20\n50\n100\n250\n500\nnast\u0119pne 20\nFiltr\n<p>The <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.semantic-mediawiki.org/wiki/Help:Property_page/Filter\">search filter</a> allows the inclusion of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.semantic-mediawiki.org/wiki/Help:Query_expressions\">query expressions</a> such as <code>~</code> or <code>!</code>. The selected <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.semantic-mediawiki.org/wiki/Query_engine\">query engine</a> might also support case insensitive matching or other short expressions like:</p><ul><li><code>in:</code> result should include the term, e.g. '<code>in:Foo</code>'</li></ul><ul><li><code>not:</code> result should to not include the term, e.g. '<code>not:Bar</code>'</li></ul>\nWy\u015bwietlanie 20 stron przy u\u017cyciu tej w\u0142a\u015bciwo\u015bci.\nW\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n\n+\n1919\u00a0\u00a0\n+\nS\nJan Jakub Stock\n\n+\n1919\u00a0\u00a0\n+\nH\nAntoni Maria Emilian Hoborski\n\n+\n1919\u00a0\u00a0\n+\nS\nJan Jakub Stock\n\n+\n1920\u00a0\u00a0\n+\nH\nAntoni Maria Emilian Hoborski\n\n+\n1920\u00a0\u00a0\n+\nS\nJan Studniarski\n\n+\n1921\u00a0\u00a0\n+\nB\nBiblioteka G\u0142\u00f3wna\n\n+\n1922\u00a0\u00a0\n+\nW\nWydzia\u0142 Hutniczy\n\n+\n1922\u00a0\u00a0\n+\nN\nOskar Nowotny\n\n+\n1922\u00a0\u00a0\n+\nS\nJan Studniarski\n\n+\n1922\u00a0\u00a0\n+\nR\nAntoni Rodziewicz-Bielewicz\n\n+\n1922\u00a0\u00a0\n+\nC\nEdmund Chromi\u0144ski\n\n+\n1923\u00a0\u00a0\n+\nK\nJan Konrad Eligard Krauze\n\n+\n1923\u00a0\u00a0\n+\nN\nOskar Nowotny\n\n+\n1924\u00a0\u00a0\n+\nK\nJan Konrad Eligard Krauze\n\n+\n1924\u00a0\u00a0\n+\nS\nJan Studniarski\n\n+\n1924\u00a0\u00a0\n+\nStanis\u0142aw Skoczylas\n\n+\n1924\u00a0\u00a0\n+\nN\nOskar Nowotny\n\n+\n1925\u00a0\u00a0\n+\nK\nHenryk Bogowid Korwin-Krukowski\n\n+\n1925\u00a0\u00a0\n+\nC\nEdmund Chromi\u0144ski\n\n+\n1926\u00a0\u00a0\n+\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Atrybut:Rok_od&oldid=10692\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/wiki/Atrybut:Rok_od", "title": "Atrybut:Rok od \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "8337d23571a010d3094ae1db86a5823a", "word_count": 221, "headings": [{"level": 1, "text": "Atrybut:Rok od"}]}}