{"content": "# Kalendarz wydarze\u0144 \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami\n\nURL: https://wilgz.agh.edu.pl/aktualnosci/kalendarz-wydarzen/\nCrawled: 2025-03-19 21:27:22\n\nHomepage\n \u00a0/\u00a0 \nAktualno\u015bci\n \u00a0/\u00a0 \nKalendarz wydarze\u0144\n Kalendarz\n Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami (do 2002 Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy, a do 2021 Wydzia\u0142 G\u00f3rnictwa i Geoin\u017cynierii) jest najstarszym i by\u0142 jedynym wydzia\u0142em za\u0142o\u017conej w 1919 roku i otwartej przez Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego Akademii G\u00f3rniczej. Do lat pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku historia wydzia\u0142u jest histori\u0105 uczelni.\n\n Wczytaj widok. \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 2 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 2 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 2025-02-28\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej\n\n28 lutego\n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej \n\nW\u0142adze Wydzia\u0142u In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami pragn\u0105 poinformowa\u0107, \u017ce dnia 28 lutego Biblioteka Wydzia\u0142owa b\u0119dzie czynna w godzinach 12:00 - 14:00. \n\n 2025-02-28\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w\n\n28 lutego\n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w \n\nGratulujemy wszystkim, kt\u00f3rzy wpisali si\u0119 na II stopie\u0144 studi\u00f3w na naszym Wydziale! \n\n 1 wydarzenie, \n\n 1 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 1 \n\n 2025-03-01\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n1 marca\n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek. \n\nZ g\u0142\u0119bokim \u017calem zawiadamiamy, \u017ce 20 lutego 2025 r. zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 3 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 3 \n\n 2025-03-03\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO\n\n3 marca\n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO \n\nRuszaj\u0105 zapisy na zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO. \ntura podstawowa: 25.02.2025 r., godz. 10:00 \u2013 28.02.2025 r., godz. 10.00, \ntura uzupe\u0142niaj\u0105ca: 03.03.2025 r., godz. 10:00 \u2013 11.03.2025 r., godz. 10.00.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 7 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 7 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 8 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 8 \n\n 2025-03-08\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej\n\n8 marca\n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej \n\nW dniach 24-25 lutego 2025 po raz 34 odby\u0142a si\u0119 Szko\u0142a Eksploatacji Podziemnej. Ta konferencja jest tradycyjnym spotkaniem naukowc\u00f3w i praktyk\u00f3w, gdzie tocz\u0105 si\u0119 dyskusje, prezentowane s\u0105 wyk\u0142ady i prelekcje o tera\u017aniejszo\u015bci i przysz\u0142o\u015bci przemys\u0142\u00f3w wydobywczego i energetycznego. WILIGZ w tegorocznej edycji SEP by\u0142 partnerem konferencji.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 9 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 9 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 10 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 10 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 11 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 11 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 12 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 12 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 13 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 13 \n\n 2025-03-13\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+\n\n13 marca\n\n Rekrutacja do programu Erasmus+ \n\nMo\u017cna ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski do programu Erasmus+. Rekrutacja dotyczy wyjazd\u00f3w na studia oraz praktyki do uczelni znajduj\u0105cych si\u0119 w bazie AGH, z kt\u00f3rymi nasz Wydzia\u0142 ma zawarte umowy o wymianie studenckiej. \nSpotkanie informacyjne online odb\u0119dzie si\u0119 13 marca 2025 o godz. 13:30 na platformie MS Teams.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 14 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 14 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 15 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 15 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 16 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 16 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 17 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 17 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 18 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 18 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 19 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 19 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 20 \n\n 1 wydarzenie, \n\n 20 \n\n 11:00 \n\n - \n\n 13:00 \n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n20 marca @ 11:00\n - \n13:00\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\nPrzewodnicz\u0105cy i Rada Dyscypliny In\u017cynieria \u015arodowiska, G\u00f3rnictwo i Energetyka uprzejmie informuj\u0105, \u017ce w dniu 20 marca 2025 r. o godz. 11:00 w paw. A-4, sali 15, odb\u0119dzie si\u0119 publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza.\n\n 0 wydarzenia, \n\n 21 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 21 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 22 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 22 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 23 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 23 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 24 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 25 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 26 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 27 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 28 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 29 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 29 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 30 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 30 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 31 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 31 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 1 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 1 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 2 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 3 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 3 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 4 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 5 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n 0 wydarzenia, \n\n 6 \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 28 lutego \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w \n\n 1 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek. \n\n There are no events on this day. \n\n 3 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 8 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 13 marca \n\n Ca\u0142y dzie\u0144 \n\n Rekrutacja do programu Erasmus+ \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n 20 marca \n\n20 marca @ 11:00\n - \n13:00\n\n Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n There are no events on this day. \n\n Eksportuj Wydarzenia", "metadata": {"url": "https://wilgz.agh.edu.pl/aktualnosci/kalendarz-wydarzen/", "title": "Kalendarz wydarze\u0144 \u2013 Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej i Gospodarki Zasobami", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "a347bd4a36ebdf1f686893073d1b9141", "word_count": 977, "headings": [{"level": 1, "text": "Kalendarz"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 3, "text": "2 wydarzenia,28"}, {"level": 1, "text": "2 wydarzenia,28"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,1"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,1"}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,3"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,3"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,7"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,7"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,8"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,8"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,9"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,9"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,10"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,10"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,11"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,11"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,12"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,12"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,13"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,13"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,14"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,14"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,15"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,15"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,16"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,16"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,17"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,17"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,18"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,18"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,19"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,19"}, {"level": 3, "text": "1 wydarzenie,20"}, {"level": 1, "text": "1 wydarzenie,20"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,21"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,21"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,22"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,22"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,23"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,23"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,24"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,25"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,26"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,27"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,28"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,28"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,29"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,29"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,30"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,30"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,31"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,31"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,1"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,1"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,2"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,3"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,3"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,4"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,5"}, {"level": 3, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 1, "text": "0 wydarzenia,6"}, {"level": 3, "text": "Funkcjonowanie Biblioteki Wydzia\u0142owej"}, {"level": 3, "text": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rekrutacja na II stopie\u0144 studi\u00f3w"}, {"level": 3, "text": "Zmar\u0142 prof. dr hab. in\u017c. Zdzis\u0142aw K\u0142eczek."}, {"level": 3, "text": "Zaj\u0119cia w Bloku Innowacyjnym UBPO"}, {"level": 3, "text": "Relacja z XXXIV Szko\u0142y Eksploatacji Podziemnej"}, {"level": 3, "text": "Rekrutacja do programu Erasmus+"}, {"level": 3, "text": "Publiczna obrona rozprawy doktorskiej mgr. in\u017c. Macieja Gniewosza"}]}}