{"content": "# Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Wojciech Korfanty \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wojciech_Korfanty&action=edit\nCrawled: 2025-03-19 22:24:56\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Wojciech Korfanty\n\n\u2190 \nWojciech Korfanty\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nTekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony mo\u017cna podejrze\u0107 i skopiowa\u0107.\n\n{{Infobox scientist\n|family-name=Korfanty\n|given-name=Wojciech\n|image=Wojciech_Korfanty.jpg\n|birth_date=20 kwietnia 1873\n|birth_place=Sadzawka\n|death_date=17 sierpnia 1939\n|death_place=Warszawa\n|awards=Order Or\u0142a Bia\u0142ego\n|dhc_year=1923\n|dhc_reason=za zas\u0142ugi po\u0142o\u017cone dla g\u00f3rnictwa polskiego w\u00a0walce o\u00a0G\u00f3rny \u015al\u0105sk oraz za wybitn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w\u00a0unarodowieniu tej dzielnicy\n|honorAGH=Doktor Honoris Causa AGH,\n|name=Wojciech Korfanty\n|image_size=11973\n}}\n'''Wojciech Korfanty''' (1873\u20131939)\n\npolityk; dzia\u0142acz narodowy na \u015al\u0105sku; publicysta\n\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 20 kwietnia 1873 roku w\u00a0osadzie Sadzawka (obecnie Siemianowice \u015al\u0105skie). Zmar\u0142 17 sierpnia 1939 roku w Warszawie. Pochowany na cmentarzu przy ul. Francuskiej w Katowicach.\n\nOd 1898 roku cz\u0142onek Zwi\u0105zku M\u0142odzie\u017cy Polskiej \u201eZet\u201d, od 1901 Ligi Narodowej i\u00a0redaktor czasopisma \"G\u00f3rno\u015bl\u0105zak\", zdecydowany przeciwnik politycznej dominacji niemieckiej partii katolickiej Centrum na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku.\n\nPose\u0142 do Reichstagu (1903\u20131911 i\u00a01918) i\u00a0na sejm pruski (1904\u20131918). Po I\u00a0wojnie \u015bwiatowej cz\u0142onek Komisariatu Naczelnej Rady Ludowej w\u00a0Poznaniu; by\u0142 polskim komisarzem plebiscytowym na terenie G\u00f3rnego \u015al\u0105ska (1920\u20131921), a\u00a0nast\u0119pnie przyw\u00f3dc\u0105 III powstania \u015bl\u0105skiego (1921). W\u00a0latach 1919\u20131930 by\u0142 pos\u0142em na Sejm Rzeczypospolitej Polskiej, w\u00a0latach 1922\u20131935 pos\u0142em na Sejm \u015al\u0105ski; od 1922\u00a0roku czo\u0142owy przyw\u00f3dca chadecji. Wykluczony z\u00a0Polskiego Stronnictwa Chrze\u015bcija\u0144skiej Demokracji stan\u0105\u0142 na czele secesyjnego PSChD G\u00f3rnego \u015al\u0105ska (1928\u20131930).\n\nW\u00a01930\u00a0roku by\u0142 wi\u0119ziony w\u00a0Brze\u015bciu. Zwolniony w\u00a0grudniu tego roku powr\u00f3ci\u0142 na G\u00f3rny \u015al\u0105sk. W\u00a01935\u00a0roku opu\u015bci\u0142 Polsk\u0119 i\u00a0uda\u0142 si\u0119 na emigracj\u0119 do Czechos\u0142owacji, w\u00a0latach 1938\u20131939 przebywa\u0142 we Francji; by\u0142 jednym z\u00a0inicjator\u00f3w Frontu Morges. W\u00a01939\u00a0roku wr\u00f3ci\u0142 do kraju i\u00a0nast\u0119pnego dnia zosta\u0142 aresztowany i\u00a0osadzony w\u00a0wi\u0119zieniu. Zwolniony z\u00a0powodu ci\u0119\u017ckiej choroby, zmar\u0142 17\u00a0sierpnia 1939\u00a0roku w Warszawie.\n\nW 1923 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 doktora honoris causa Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie za zas\u0142ugi po\u0142o\u017cone dla g\u00f3rnictwa polskiego w walce o G\u00f3rny \u015al\u0105sk oraz za wybitn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w unarodowieniu tej dzielnicy.\n\nWydawa\u0142 m.in. czasopisma: \"Rzeczpospolita\", \"Polonia\".\n\nOtrzyma\u0142 tytu\u0142 Honorowego Cz\u0142onka SITG - Stowarzyszenia In\u017cynier\u00f3w i Technik\u00f3w G\u00f3rnictwa.\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\n[[Order Or\u0142a Bia\u0142ego]]\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n==== Ksi\u0105\u017cki ====\n\n* Encyklopedyczny s\u0142ownik s\u0142awnych Polak\u00f3w. Pod red. J. Borowca. Warszawa 1996, s. 168\n* Kronika Stowarzyszenia In\u017cynier\u00f3w i Technik\u00f3w G\u00f3rnictwa : Suplement 2012-2017. Pod red. E. Ragusa. Katowice 2017, s. 83\n* Materia\u0142y Informacyjne [nr 4]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 93\n* Polski S\u0142ownik Biograficzny. T. 14/1, z. 60 : Kopernicki Izydor \u2013 Korzbok Witkowski. Wroc\u0142aw 1968, s. 67-70\n* 75 lat Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. Krak\u00f3w 1994, [rozdz.] Doktorzy honoris causa. s. [3], [foto]\n==== Artyku\u0142y ====\n* Wykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 18\n\n==== Inne ====\n\n* Na podstawie materia\u0142\u00f3w Muzeum historii AGH (Dyplom nadania DHC AGH)\n\n{{DEFAULTSORT:Korfanty, Wojciech }}\n[[Category:Biogramy]]\n[[Category:Doktorzy honoris causa AGH]]\n\nSzablon u\u017cyty w tym artykule:\n\nSzablon:Infobox scientist\n (\ntekst \u017ar\u00f3d\u0142owy\n) \nWr\u00f3\u0107 do \nWojciech Korfanty\n.\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/wiki/Wojciech_Korfanty\n\u201d", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wojciech_Korfanty&action=edit", "title": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Wojciech Korfanty \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "7313d1cc8851fde5e0b61de805fba77d", "word_count": 498, "headings": [{"level": 1, "text": "Tekst \u017ar\u00f3d\u0142owy strony Wojciech Korfanty"}]}}