{"content": "# Projekty - CeLiID AGH\n\nURL: https://www.cel.agh.edu.pl/projekty/\nCrawled: 2025-03-19 22:37:07\n\nCeLiID AGH\n > \nProjekty\n\nNEXUS\nProwadz\u0105:\nAgnieszka Chrz\u0105szcz\nProgram: Horison Widera \nRealizacja:\n2023-2025\nCelem projektu jest bardziej efektywne wdra\u017canie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z Planami R\u00f3wno\u015bci P\u0142ci (GEP) w 9 europejskich uczelniach. CeLiID zaanga\u017cowany jest w tworzenie tre\u015bci szkoleniowych, organizacj\u0119 warsztat\u00f3w i stwarzanie przestrzeni do wzajemnego uczenia si\u0119 instytucji zaanga\u017cowanych w projekt. Liderem projektu jest Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH.\n\nwi\u0119cej \nProgram Wsparcia Dydaktyki\nProwadz\u0105:\nNatalia Janik, Anna Krauzowicz\nProgram: IDUB Inicjatywa Doskona\u0142o\u015bci Uczelnia Badawcza\nRealizacja:\n2021-2025\nJednym z obszar\u00f3w Uczelni Badawczej jest to, aby stale podnosi\u0107 jako\u015b\u0107 dydaktyki, tworz\u0105c przemy\u015blany \nsystem wsparcia dla nauczycieli akademickich\n. Program, kt\u00f3ry umo\u017cliwia\u0142 b\u0119dzie planowany rozw\u00f3j dla pracownik\u00f3w dydaktycznych w AGH, poprzez oferowanie r\u00f3\u017cnorodnych szkole\u0144, konsultacji oraz prowadzone badania i ewaluacj\u0119. W ramach Programu badamy potrzeby, proponujemy r\u00f3\u017cne formy rozwojowe, zach\u0119camy do rozwijania warsztatu dydaktycznego i promujemy wykorzystanie r\u00f3\u017cnych metod i technik kszta\u0142cenia.\n\nSystem Wsparcia Dydaktyki to strategiczny program rozwoju kszta\u0142cenia w AGH realizowany w ramach Zadania 16. IDUB Inicjatywa Doskona\u0142o\u015bci Uczelnia Badawcza. W 2023 zosta\u0142 przemianowany na Program Wsparcia Dydaktyki i stanowi inicjatyw\u0119 Uczelni finansowan\u0105 z r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w.\n\nwi\u0119cej \nCUTIE\nProwadz\u0105:\nEwa Piskorz, Renata Iwan\nProgram: Erasmus+\nRealizacja:\n1.01.2023 - 31.12.2025\nCelem projektu jest opracowanie \nmetodologii i materia\u0142\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszeniu kompetencji\n w zakresie \nnauczania cyfrowego\n (DigCompEdu) i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci i gotowo\u015bci instytucji szkolnictwa wy\u017cszego do skutecznego przej\u015bcia na edukacj\u0119 cyfrow\u0105. Projekt wspiera transformacj\u0119 cyfrow\u0105 poprzez zwi\u0119kszenie uprawnie\u0144 spo\u0142eczno\u015bci do podejmowania decyzji i wp\u0142ywania na procesy z tym zwi\u0105zane.\u00a0\n\nRama \nDigCompEdu\n wskazuje na kluczowe obszary kompetencji cyfrowych edukator\u00f3w oraz organizacji: zaanga\u017cowanie zawodowe, zasoby cyfrowe, ocenianie, uczenie si\u0119 i nauczanie, wspieranie os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119 oraz wspieranie rozwoju kompetencji cyfrowych.\n\nwi\u0119cej \nStudES\nRekomendacje i standardy kszta\u0142cenia online w uczelniach\n\nCUTE\nKompetencje cyfrowe w uczelniach\n\nDoskona\u0142o\u015b\u0107 dydaktyczna uczelni\nDoskonalenie zdolno\u015bci instytucjonalnej uczelni i kompetencji dydaktycznych kadr uczelni\n\nGo STEM!\nEnhancing the quality of teaching and learning in technically oriented universities\n\nOpen Education Global\nMi\u0119dzynarodowa konferencja Open Education Consortium\n\nProjekty zako\u0144czone\nEADTU Conference\nPOWER 3.5\nEFRS POWER 2014-2020 Dzia\u0142anie 3.5\n\neSLP Short Learning Programmes\nAkademickie kr\u00f3tkie e-kursy\n\nGOPR ONLINE\nSzkolenia e-learningowe dla ratownik\u00f3w g\u00f3rskich\n\nProjekty archiwalne\nPodcast\nK\u00f3\u0142ko Graniaste \u2013 eMiL\nRok Zerowy\nKonkurs Notatki w Internecie\nArchiwum", "metadata": {"url": "https://www.cel.agh.edu.pl/projekty/", "title": "Projekty - CeLiID AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "710ec9d53cc07c7c8096ef1a74c4c51b", "word_count": 347, "headings": [{"level": 1, "text": "NEXUS"}, {"level": 1, "text": "Program Wsparcia Dydaktyki"}, {"level": 1, "text": "CUTIE"}, {"level": 1, "text": "StudES"}, {"level": 1, "text": "CUTE"}, {"level": 1, "text": "Doskona\u0142o\u015b\u0107 dydaktyczna uczelni"}, {"level": 1, "text": "Go STEM!"}, {"level": 1, "text": "Open Education Global"}, {"level": 1, "text": "EADTU Conference"}, {"level": 1, "text": "POWER 3.5"}, {"level": 1, "text": "eSLP Short Learning Programmes"}, {"level": 1, "text": "GOPR ONLINE"}, {"level": 1, "text": "Projekty archiwalne"}, {"level": 1, "text": "Podcast"}, {"level": 1, "text": "K\u00f3\u0142ko Graniaste \u2013 eMiL"}, {"level": 1, "text": "Rok Zerowy"}, {"level": 1, "text": "Konkurs Notatki w Internecie"}]}}