{"content": "#  Dni Hoborskiego 2023 -- \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego \n\nURL: http://www.dni-hoborskiego.agh.edu.pl/galeria/dni-hoborskiego-2023-na-zdjeciach\nCrawled: 2025-03-19 22:35:41\n\nPrzejd\u017a do tre\u015bci\n\nPrzejd\u017a do stopki\n\n Dni Hoborskiego 2023 \n\nZapraszamy do obejrzenia galerii zdj\u0119\u0107 z obchod\u00f3w \u015awi\u0119ta Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego w 2023 roku. Autorami zdj\u0119\u0107 s\u0105 Krzysztof Ha\u0142adyna, Andrzej Janus, Zbigniew Sulima oraz Vivre.\n\nStopka\n\n \u00a9 2023 \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego\n Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie\n\nBack", "metadata": {"url": "http://www.dni-hoborskiego.agh.edu.pl/galeria/dni-hoborskiego-2023-na-zdjeciach", "title": " Dni Hoborskiego 2023 -- \u015awi\u0119to Nauk \u015acis\u0142ych w AGH - Dni prof. Antoniego Hoborskiego ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "3c5d74dce8dae7af529a0a365886d911", "word_count": 61, "headings": [{"level": 1, "text": "Dni Hoborskiego 2023"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}