{"content": "# W\u0142adze - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH\n\nURL: https://wh.agh.edu.pl/wydzial/wladze/\nCrawled: 2025-03-19 21:37:31\n\nW\u0142adze\n\nDziekan\n\n            dr hab. Jacek G\u0105decki, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\nProdziekan do spraw Og\u00f3lnych\n\n            dr hab. Barbara G\u0105ciarz, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\nProdziekan do spraw Nauki\n\n            dr hab. Katarzyna Leszczy\u0144ska, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\nProdziekan do spraw Kszta\u0142cenia\n\n            dr Rados\u0142aw Tyra\u0142a                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\nProdziekan do spraw Wsp\u00f3\u0142pracy i Student\u00f3w\n\n            dr hab. Dariusz Wojakowski, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105                        \n\nPe\u0142nomocnik do spraw Kszta\u0142cenia\n\n            dr Ewa Migaczewska, prof. AGH                            \n\n                        Katedra Studi\u00f3w nad Spo\u0142ecze\u0144stwem i Technologi\u0105", "metadata": {"url": "https://wh.agh.edu.pl/wydzial/wladze/", "title": "W\u0142adze - Wydzia\u0142 Humanistyczny AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "ed9aba121b87de969980829fb6c75447", "word_count": 92, "headings": [{"level": 1, "text": "W\u0142adze"}, {"level": 2, "text": "Dziekan"}, {"level": 2, "text": "Prodziekan do spraw Og\u00f3lnych"}, {"level": 2, "text": "Prodziekan do spraw Nauki"}, {"level": 2, "text": "Prodziekan do spraw Kszta\u0142cenia"}, {"level": 2, "text": "Prodziekan do spraw Wsp\u00f3\u0142pracy i Student\u00f3w"}, {"level": 2, "text": "Pe\u0142nomocnik do spraw Kszta\u0142cenia"}, {"level": 3, "text": "%20"}]}}