{"content": "# Edytuj Scientist: W\u0142adys\u0142aw Jan Takli\u0144ski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Jan_Takli%C5%84ski&action=formedit\nCrawled: 2025-03-19 21:54:22\n\nEdytuj Scientist: W\u0142adys\u0142aw Jan Takli\u0144ski\n\nNie masz uprawnie\u0144 do edytowania tej strony z nast\u0119puj\u0105cego powodu:\n\nWykonywanie tej operacji zosta\u0142o ograniczone do u\u017cytkownik\u00f3w w grupie \nU\u017cytkownicy\n.\n\nNazwisko:\n\nImi\u0119:\n\nDrugie imi\u0119/imiona:\n\nTytu\u0142y:\n\nZdj\u0119cie:\n\nWladyslaw_Taklinski.jpg\n\nData urodzenia:\n\nMiejsce urodzenia:\n\nData \u015bmierci:\n\nMiejsce \u015bmierci:\n\nSpecjalno\u015bci:\n\nmechanika teoretyczna\nwytrzyma\u0142o\u015b\u0107 materia\u0142\u00f3w\n\nPe\u0142nione funkcje:\n\nRektor AG (1933\u20131939)\n\nWydzia\u0142:\n\nWydzia\u0142 G\u00f3rniczy\n\nJednostka pozawydzia\u0142owa:\n\nOdznaczenia i nagrody:\n\nKawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH:\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH:\n\nTytu\u0142y honorowe AGH:\n\nPe\u0142nione Funkcje\n\nFunkcje:\n\nRektor\n\nJednostka:\n\nAkademia G\u00f3rnicza\n\nRok_od:\n\nRok_do:\n\nFunkcje:\n\nProrektor\n\nJednostka:\n\nAkademia G\u00f3rnicza\n\nRok_od:\n\nRok_do:\n\nFunkcje:\n\nJednostka:\n\nRok_od:\n\nRok_do:\n\ndodaj funkcj\u0119\n\nTekst biogramu:\n\nProf. zw. in\u017c. '''W\u0142adys\u0142aw Jan Takli\u0144ski''' (1875\u20131940)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: mechanika teoretyczna, wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 materia\u0142\u00f3w\n\n== Nota biograficzna ==\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 17 grudnia 1875\u00a0roku w\u00a0Warszawie. Po aresztowaniu przez Niemc\u00f3w (wraz z profesorami Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego) 6 listopada 1939 roku zes\u0142any do obozu koncentracyjnego w\u00a0Sachsenhausen, zamordowany 24 stycznia 1940\u00a0roku. Wydan\u0105 rodzinie urn\u0119 z prochami z\u0142o\u017cono na na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie.\n\nStudiowa\u0142 na Wydziale Matematyczno-Fizycznym Uniwersytetu w Petersburgu i uzyska\u0142 w 1898 roku dyplom I stopnia. Studia kontynuowa\u0142 na Wydziale Mechanicznym tamtejszego Instytutu Technologicznego, gdzie w 1903 roku otrzyma\u0142 dyplom in\u017cyniera technologa. Ju\u017c w 1902 roku podj\u0105\u0142 prac\u0119 w Eksperymentalnym Laboratorium Budowy Okr\u0119t\u00f3w Ministerstwa Marynarki Wojennej w Petersburgu jako m\u0142odszy, a od 1911 roku starszy pomocnik kierownika laboratorium. 17 marca 1914 roku obj\u0105\u0142 stanowisko dyrektora tej plac\u00f3wki. 5 wrze\u015bnia 1915\u00a0roku nominowany na pu\u0142kownika Korpusu In\u017cynier\u00f3w Okr\u0119towych Rosji za teoretyczne i praktyczne osi\u0105gni\u0119cia z zakresu okr\u0119townictwa. Od wrze\u015bnia 1903 roku wyk\u0142ada\u0142 geometri\u0119 analityczn\u0105 oraz rachunek r\u00f3\u017cniczkowy i ca\u0142kowy w\u00a0Morskiej Szkole In\u017cynieryjnej w Kronsztadzie. W roku 1904 zosta\u0142 asystentem przy Katedrze Mechaniki Teoretycznej Instytutu In\u017cynier\u00f3w Komunikacji w Petersburgu, sk\u0105d w roku nast\u0119pnym przeszed\u0142 na asystentur\u0119 przy Katedrze Mechaniki Teoretycznej tamtejszego Instytutu Politechnicznego. Wyk\u0142ada\u0142 r\u00f3wnie\u017c w petersburskim Morskim Korpusie Kadet\u00f3w i kronsztadzkiej Miko\u0142ajewskiej Akademii Morskiej. Po powrocie do Polski w 1922 roku pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 wyk\u0142adowcy w Morskiej Szkole Oficerskiej w Toruniu oraz wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z G\u0142\u00f3wnym Urz\u0119dem Miar w Warszawie. W roku akademickim 1923/1924 wyk\u0142ada\u0142 mechanik\u0119 teoretyczn\u0105 na Wydziale Chemicznym Politechniki Warszawskiej.\n\nOd 1923\u00a0roku profesor zwyczajny mechaniki teoretycznej i\u00a0wytrzyma\u0142o\u015bci materia\u0142\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i kierownik Katedry Mechaniki Teoretycznej oraz Wytrzyma\u0142o\u015bci Materia\u0142\u00f3w [[Wydzia\u0142 G\u00f3rniczy|Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego]].\n\nW latach 1931\u20131933 by\u0142 prorektorem Akademii, nast\u0119pnie rektorem w latach 1933\u20131939.\n\nDoprowadzi\u0142 do ko\u0144ca budow\u0119 gmachu g\u0142\u00f3wnego, a\u00a0tak\u017ce budow\u0119 Laboratorium Maszynowego (Reymonta 7) i\u00a0Laboratorium Transportu Szynowego wraz z\u00a0torem do jazd pr\u00f3bnych. Jako rektor dba\u0142 o poszanowanie w\u0142adz akademickich, profesor\u00f3w i pracownik\u00f3w. Troszczy\u0142 si\u0119 te\u017c o student\u00f3w. Otacza\u0142 go powszechny szacunek. \u201eCz\u0119sto si\u0119ga\u0142 do w\u0142asnej kiesy, gdy potrzeby Uczelni lub dobro pracownik\u00f3w czy student\u00f3w tego wymaga\u0142o\u201d. \n\nCz\u0142onek Stowarzyszenia Polskich In\u017cynier\u00f3w G\u00f3rniczych i Hutniczych, Krakowskiego Towarzystwa Technicznego oraz Rady Naczelnej Towarzystwa Przyjaci\u00f3\u0142 M\u0142odzie\u017cy Akademickiej.\n\nAutor podr\u0119cznika \"Mechanika teoretyczna\" (1923-1925, wyd. drugie 1947-1948).\n\n2 marca 1935 roku Stowarzyszenie Student\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej nada\u0142o mu tytu\u0142 Honorowego Cz\u0142onka Stowarzyszenia Student\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej.\n\nOd po\u0142owy lat 80-tych XX wieku przyznawana jest corocznie przez AGH nagroda im. Takli\u0144skiego dla m\u0142odych naukowc\u00f3w za wybitne osi\u0105gni\u0119cia w dziedzinie dydaktyki. \n\n31 sierpnia 1993 roku na parterze Gmachu G\u0142\u00f3wnego AGH z inicjatywy Stowarzyszenia Wychowank\u00f3w AGH ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 pami\u0119ci rektora W\u0142adys\u0142awa Takli\u0144skiego.\n\n==== Odznaczenia i nagrody ====\n\n[[Kawaler Krzy\u017ca Komandorskiego Orderu Polonia Restituta]], Br\u0105zowy Medal za D\u0142ugoletni\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119\n\n== \u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu ==\n\n====Ksi\u0105\u017cki====\n\n* Engel Z.: Katedra Mechaniki i Wibroakustyki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej : tradycja - historia - dzia\u0142alno\u015b\u0107. Radom 2008, 128-129, [foto]\n* Filcek H.: Rektorskie opowiadania. Krak\u00f3w 2005, s.5-6, [foto]\n* Materia\u0142y Informacyjne. [nr 4]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 65-92\n* Non omnis moriar\u2026 : groby profesor\u00f3w AGH Cmentarz Rakowicki. Z. 2019. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2019, s. 222-224, [foto]\n* Non omnis moriar\u2026 : groby Rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. Z. 4 - 2021. Oprac. H. Sie\u0144ski. Krak\u00f3w 2021, s. 69-78, [foto]\n* Paczy\u0144ska I.: Aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren (Krak\u00f3w, 6 listopada 1939 roku) i okupacyjne losy aresztowanych. Krak\u00f3w 2019, s. 195-858\n* Polski S\u0142ownik Biograficzny. T. 52/1, z. 212 : \u015awirski \u0141ukasz - Tanner Bernard. Krak\u00f3w 2017, s. 120-121\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 [1924/25]]. Krak\u00f3w 1924, s. 7\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1925/26]. Krak\u00f3w 1925, s. 13\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1926/27]. Krak\u00f3w 1926, s. 14\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1927/28]. Krak\u00f3w 1927, s. 14\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1929/30]. Krak\u00f3w 1929, s. 15\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1930/31]. Krak\u00f3w 1930, s. 15\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1931/32]. Krak\u00f3w 1931, s. 16\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1932/33]. Krak\u00f3w 1932, s. 32\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1933/34]. Krak\u00f3w 1933, s. 23-24\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1935/36]. Krak\u00f3w 1935, s. 23\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1936/37]. Krak\u00f3w 1936, s. 25-26\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1937/38]. Krak\u00f3w 1937, s. 24\n* [Sk\u0142ad Osobowy Akademii G\u00f3rniczej \u2026 1938/39]. Krak\u00f3w 1938, s. 27\n* S\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 9. Red. Z. Skoczy\u0144ski. Warszawa 1998, s. 141\n* Suliga I.: Nie sam\u0105 nauk\u0105 AGH \u017cyje ... : rektor prof. W\u0142adys\u0142aw Takli\u0144ski (1933-1939). ''Vivat Akademia : AGH'' 2021, nr 23, s. 52-53, [foto]\n* Wac\u0142awik J.: Kronika Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego [AGH] 1919-1999. Krak\u00f3w 1999, s. 118\n* Wielka Ksi\u0119ga 85-lecia Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. [Oprac.] zesp\u00f3\u0142 aut. K. Piko\u0144 (red. naczelny), A. Soko\u0142owska (dyrektor projektu), K. Piko\u0144. Gliwice 2004, s. 368, [foto]\n* Wyrok na Uniwersytet Jagiello\u0144ski 6 listopada 1939. Pod red. L. Hajdukiewicza. Krak\u00f3w 1989, s. 297-298, [foto]\n* Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 627 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n* \u017byciorysy profesor\u00f3w i asystent\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie (1919-1964). Red. M. Odlanicki-Poczobutt. Krak\u00f3w 1965, s. 201-204, [foto] (Zeszyty Naukowe. Akademia G\u00f3rniczo- Hutnicza w Krakowie ; nr 41, z. spec. 4)\n\n====Artyku\u0142y====\n\n* Aresztowani podczas aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren 6 listopada 1939 roku : aresztowani naukowcy Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego Akademii G\u00f3rniczej. ''Alma Mater'' 2019, numer specjalny 212, s. 32, [foto]\n* Aresztowani podczas aktion gegen Universit\u00e4ts-Professoren 6 listopada 1939 roku : aresztowani naukowcy Wydzia\u0142u G\u00f3rniczego Akademii G\u00f3rniczej. ''Alma Mater'' 2021, nr 227, s. 64, [foto]\n* ''Biuletyn Rektora'' [''AGH''] 1988, luty, s. 4-6\n* ''Biuletyn Rektora'' [''AGH''] 1992, (Zarz\u0105dzenie Nr 4/92 Rektora... z dnia 10 kwietnia 1992...), s. 25-26\n* ''Biuletyn Rektora'' [''AGH''] 1992, pa\u017adziernik, (Sprawozdanie rektora za rok akademicki 1991/1992), s. 27\n* Bolewski A.: Mobilizacja si\u0142 naukowych i organizacyjnych przy powstawaniu oraz inauguracji Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie : z kart historii. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 5-6\n* Bolewski A.: Rektorzy Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie. ''Biuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH'' 1994, nr 5, s. 7-10, [foto]\n* [XXVII Konkurs o Nagrod\u0119 Imienia Profesora W\u0142adys\u0142awa Takli\u0144skiego]. ''Biuletyn AGH'' 2014, nr 74, s. 30\n* XXXI Konkurs o Nagrod\u0119 Imienia Profesora W\u0142adys\u0142awa Takli\u0144skiego]. ''Biuletyn AGH'' 2018, nr 122, s. 30\n* G\u0105siorowski T.: Prze\u017cy\u0107 w Sachsenhausen to za ma\u0142o : Krakowski Oddzia\u0142 IPN i \"Dziennik Polski\" przypominaj\u0105. ''Dziennik Polski'' 2010, nr 259 (5 XI 2010), s. A11 [79 rocznica Sonderaktion Krakau]\n* Nied\u017awiedzka M.: Nagroda imienia profesora Takli\u0144skiego.  ''Biuletyn AGH'' 2024, nr 191, s. 22\n* Poczet Rektor\u00f3w AGH : lata [1919-2013] : Takli\u0144ski W\u0142adys\u0142aw (1875-1940), 1933/34-1938/39. ''Biuletyn AGH'' 2013 wyd. spec. z okazji 100-lecia powo\u0142ania Akademii G\u00f3rniczej, s. 14, [foto]\n*[[Media:Tablice - Wladyslaw Taklinski. Biuletyn AGH nr 70.pdf|Sie\u0144ski H.: Profesor W\u0142adys\u0142aw Takli\u0144ski : tablice - pami\u0119\u0107 wiecznie \u017cywa - cz\u0119\u015b\u0107 5. ''Biuletyn AGH'' 2013, nr 70, s. 26-28, [foto]]]\n* [[Media:08 Poczet rektorow - Wladyslaw Taklinski Rektor w latach 1933\u20131939.pdf|Sie\u0144ski H.: W\u0142adys\u0142aw Takli\u0144ski - Rektor w latach 1933-1939 : Poczet rektor\u00f3w Akademii G\u00f3rniczej i Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej - cz\u0119\u015b\u0107 7. ''Biuletyn AGH'' 2021, nr 157-158, s. 46-49, [foto]]]\n* Tomczyk M.: 75. rocznica \"Sonderaktion Krakau\". ''Biuletyn AGH'' 2014, nr 83, s. 8-9, [foto]\n\n{{DEFAULTSORT:Takli\u0144ski, W\u0142adys\u0142aw Jan }}\n[[Category:Biogramy]]\n\nOpis zmian:\n\nTo jest drobna zmiana\n\nObserwuj\n\nZapisz\n\nPoka\u017c podgl\u0105d\n\nPodgl\u0105d zmian\n\nAnuluj", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Jan_Takli%C5%84ski&action=formedit", "title": "Edytuj Scientist: W\u0142adys\u0142aw Jan Takli\u0144ski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "652d4a4bb24f07be5f60dfc0cb8ce24f", "word_count": 1292, "headings": [{"level": 1, "text": "Edytuj Scientist: W\u0142adys\u0142aw Jan Takli\u0144ski"}]}}