{"content": "# Kadry dla przemys\u0142u lotniczego -- S4S \u2013 Nauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa \n\nURL: https://s4s.agh.edu.pl/aktualnosci/detail/kadry-dla-przemyslu-lotniczego\nCrawled: 2025-03-19 22:39:40\n\nKadry dla przemys\u0142u lotniczego \n\n 31/05/2023 \n\n W dniu 25 maja, w Mielcu, odby\u0142 si\u0119 Panel Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego \u201eKadry dla przemys\u0142u lotniczego\u201d, kt\u00f3rego organizatorem by\u0142 Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego. \n\nW ramach tego Panelu zaprezentowany zosta\u0142 projekt Nauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 system komunikacji podmiot\u00f3w naukowych i gospodarczych \u201eScience4Society\u201d\n\nPowr\u00f3t\n\n Powi\u0105zane pliki\n\n Panel Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego \"Kadry dla przemys\u0142u lotniczego\" - sprawozdanie \n 5 MB", "metadata": {"url": "https://s4s.agh.edu.pl/aktualnosci/detail/kadry-dla-przemyslu-lotniczego", "title": "Kadry dla przemys\u0142u lotniczego -- S4S \u2013 Nauka dla spo\u0142ecze\u0144stwa ", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "5bf31fe45a1d73827582e5c1356df88b", "word_count": 63, "headings": [{"level": 1, "text": "Kadry dla przemys\u0142u lotniczego"}, {"level": 2, "text": "Stopka"}]}}