{"content": "# Wydzia\u0142 Ceramiczny \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/wiki/Wydzia%C5%82_Ceramiczny\nCrawled: 2025-03-19 21:58:15\n\nWydzia\u0142 Ceramiczny\n\nZ Historia AGH\n\nWydzia\u0142 Ceramiczny\n\nRok za\u0142o\u017cenia\n\n1952\n\nRok przekszta\u0142cenia\n\n1971\n\nPochodzi od\n\nWydzia\u0142 Mineralny\n\nPrzekszta\u0142cony na:\n\nWydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nWydzia\u0142 Mineralny Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie zosta\u0142 powo\u0142any Rozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dnia 12 lipca 1950 roku. Rozporz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 od dnia 1 wrze\u015bnia 1949 roku.\n\nZarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 1 pa\u017adziernika 1952 roku Wydzia\u0142 Mineralny zostaje przekszta\u0142cony na \nWydzia\u0142 Ceramiczny\n Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 od dnia 1 wrze\u015bnia 1952 roku.\n\nRozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 23 maja 1969 roku z dniem 24 maja 1969 roku Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie zmienia nazw\u0119 na: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. \n\nOd 24 maja 1969 roku Wydzia\u0142 Ceramiczny Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie.\n\nW 1971 roku Wydzia\u0142 Ceramiczny zmienia nazw\u0119 na Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie.\n\nStruktura wydzia\u0142u\n\n1969-1970\n\nInstytut Technologii Materia\u0142\u00f3w Budowlanych i Ceramiki (1969-1970)\n[1]\n\nZak\u0142ad Technologii  Wi\u0105\u017c\u0105cych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych i Betonu (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Technologii Izolacyjnych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Eksploatacji Maszyn Ceramicznych (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Ekonomiki i Organizacji Produkcji (1969-1990)\n\nZak\u0142ad Konstrukcji Maszyn Ceramicznych (1969-1970)\n\nInstytut Ceramiki Specjalnej i Ogniotrwa\u0142ej(1969-1970)\n[2]\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramiki Specjalnej (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramiki Ogniotrwa\u0142ej (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Przemys\u0142owych Bada\u0144 Materia\u0142\u00f3w Ceramicznych (1969-1970)\n\nInstytut Chemii Cia\u0142a Sta\u0142ego (1969-1970)\n[3]\n\nZak\u0142ad Chemii Nieorganicznej (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Chemii Fizycznej (1969-1970)\n\nZak\u0142ad Chemii Krzemian\u00f3w (1969-1970)\n\n1966-1968\n\nKatedra Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[4]\n\nZak\u0142ad Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[5]\n\nZak\u0142ad Pow\u0142ok Nieorganicznych (1965-1968)\n\nZak\u0142ad Fizykochemii Cia\u0142a Sta\u0142ego (1965-1968)\n\nKatedra Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[6]\n\nZak\u0142ad Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[7]\n\nKatedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (1964-1968)\n[8]\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (1964-1968)\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[9]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[10]\n\nZak\u0142ad Technologii Betonu (1965-1968)\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[11]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[12]\n\nKatedra Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[13]\n\nZak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[14]\n\nKatedra Technologii Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej (1966-1968)\n[15]\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej (1966-1968)\n\nKatedra Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n[16]\n\nZak\u0142ad Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n\nZak\u0142ad Fizykochemii Krzemian\u00f3w (1965-1968)\n\n1965\n\nKatedra Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[17]\n\nZak\u0142ad Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[18]\n\nZak\u0142ad Pow\u0142ok Nieorganicznych (1965-1968)\n\nZak\u0142ad Fizykochemii Cia\u0142a Sta\u0142ego (1965-1968)\n\nKatedra Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[19]\n\nZak\u0142ad Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[20]\n\nKatedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (1964-1968)\n[21]\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (1964-1968)\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[22]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[23]\n\nZak\u0142ad Technologii Betonu (1965-1968)\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[24]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[25]\n\nKatedra Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[26]\n\nZak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[27]\n\nKatedra Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[28]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[29]\n\nKatedra Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n[30]\n\nZak\u0142ad Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n\nZak\u0142ad Fizykochemii Krzemian\u00f3w (1965-1968)\n\n1964\n\nKatedra Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[31]\n\nZak\u0142ad Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[32]\n\nKatedra Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[33]\n\nZak\u0142ad Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[34]\n\nKatedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (1964-1968)\n[35]\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (1964-1968)\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[36]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[37]\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[38]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[39]\n\nKatedra Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[40]\n\nZak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[41]\n\nKatedra Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[42]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[43]\n\nKatedra Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n[44]\n\nZak\u0142ad Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n\n1960-1963\n\nKatedra Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[45]\n\nZak\u0142ad Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[46]\n\nKatedra Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[47]\n\nZak\u0142ad Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[48]\n\nKatedra Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki (1953-1964)\n[49]\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki (1952-1964)\n[50]\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[51]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[52]\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[53]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[54]\n\nKatedra Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[55]\n\nZak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[56]\n\nKatedra Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[57]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[58]\n\nKatedra Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n[59]\n\nZak\u0142ad Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n\n1958-1959\n\nKatedra Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[60]\n\nZak\u0142ad Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[61]\n\nKatedra Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[62]\n\nZak\u0142ad Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[63]\n\nKatedra Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki (1952-1964)\n[64]\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki (1952-1964)\n[65]\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[66]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[67]\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[68]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[69]\n\nKatedra Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[70]\n\nZak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[71]\n\nKatedra Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[72]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[73]\n\nKatedra Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n[74]\n\nZak\u0142ad Chemii Krzemian\u00f3w (1958-1968)\n\n1952-1957\n\nKatedra Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[75]\n\nZak\u0142ad Chemii Nieorganicznej (1952-1968)\n[76]\n\nKatedra Maszynoznawstwa Ceramicznego (1952-1968)\n[77]\n\nZak\u0142ad Maszynoznawstwa Ceramicznego(1952-1968)\n[78]\n\nKatedra Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki (1952-1964)\n[79]\n\nZak\u0142ad Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki (1952-1964)\n[80]\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[81]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (1952-1968)\n[82]\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[83]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych (1952-1968)\n[84]\n\nKatedra Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[85]\n\nZak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (1949-1968)\n[86]\n\nKatedra Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[87]\n\nZak\u0142ad Technologii Materia\u0142\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych (1952-1966)\n[88]\n\nW\u0142adze wydzia\u0142u\n\nFunkcja\nRok od\nRok do\nMieczys\u0142aw Budkiewicz\nDziekan\n1952\n1954\nBoles\u0142aw Stefan\nProdziekan\n1953\n1954\nBoles\u0142aw Stefan\nDziekan\n1954\n1956\nJerzy Sulikowski\nProdziekan\n1955\n1956\nJerzy Sulikowski\nDziekan\n1956\n1960\nTomasz Kuro\u015b\nProdziekan\n1958\n1960\nEdward G\u00f6rlich\nDziekan\n1960\n1964\nJerzy Haber\nProdziekan\n1964\n1968\nJerzy Grzymek\nDziekan\n1964\n1967\nRoman Kazimierz Pampuch\nProdziekan\n1964\n1967\nFranciszek Micha\u0142 Nadachowski\nProdziekan\n1967\n1971\nRoman Kazimierz Pampuch\nDziekan\n1967\n1971\nStanis\u0142aw Zygmunt Mrowec\nProdziekan\n1969\n1971\nMarian Ka\u0142wa\nProdziekan\n1970\n1971\n\nOsoby zwi\u0105zane z wydzia\u0142em\n\nAdam Jan Biela\u0144ski\n, \nFeliks Teodor Esse\n, \nJerzy Grzymek\n, \nJerzy Haber\n, \nTomasz Kuro\u015b\n, \nJerzy Marynowski\n, \nMieczys\u0142aw Musialik\n, \nJ\u00f3zefa Pokusa\n, \nStanis\u0142aw Franciszek \u017beromski\n\nPrzypisy\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.01.1969\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 13.06.1969\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 15.06.1969\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 13.06.1969\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 15.06.1969\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Chemii Mineralnej wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Chemii Mineralnej (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Chemii Mineralnej na: Katedr\u0119 Chemii Nieorganicznej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego na: Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969, z dniem 01.01.1969 \"znosi\" si\u0119 Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki II wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki II (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki II na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki\u00a0; w 1964 zmiana nazwy Katedry Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki na: Katedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (na podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 na Wydziale Hutniczym Katedr\u0119 Materia\u0142\u00f3w Ceramicznych (1946-1952) na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych i przenosi si\u0119 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych z zak\u0142adem na: Wydzia\u0142 Mineralny, a nast\u0119pnie Wydzia\u0142 Ceramiczny\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (w stanie organizacji), s. 48\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki I wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki I (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki I na: Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 23.06.1966 \"przemianowuje\" si\u0119 z dniem 01.06.1966 Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej\n\n\u2191\n\nna podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14\u00a0; brak Katedry Chemii Krzemian\u00f3w w: Sk\u0142adzie osobowym AGH 1958/1959\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Chemii Mineralnej wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Chemii Mineralnej (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Chemii Mineralnej na: Katedr\u0119 Chemii Nieorganicznej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego na: Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969, z dniem 01.01.1969 \"znosi\" si\u0119 Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki II wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki II (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki II na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki\u00a0; w 1964 zmiana nazwy Katedry Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki na: Katedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (na podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 na Wydziale Hutniczym Katedr\u0119 Materia\u0142\u00f3w Ceramicznych (1946-1952) na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych i przenosi si\u0119 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych z zak\u0142adem na: Wydzia\u0142 Mineralny, a nast\u0119pnie Wydzia\u0142 Ceramiczny\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (w stanie organizacji), s. 48\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki I wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki I (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki I na: Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 23.06.1966 \"przemianowuje\" si\u0119 z dniem 01.06.1966 Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nna podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14\u00a0; brak Katedry Chemii Krzemian\u00f3w w: Sk\u0142adzie osobowym AGH 1958/1959\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Chemii Mineralnej wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Chemii Mineralnej (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Chemii Mineralnej na: Katedr\u0119 Chemii Nieorganicznej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego na: Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969, z dniem 01.01.1969 \"znosi\" si\u0119 Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki II wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki II (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki II na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki\u00a0; w 1964 zmiana nazwy Katedry Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki na: Katedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (na podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 na Wydziale Hutniczym Katedr\u0119 Materia\u0142\u00f3w Ceramicznych (1946-1952) na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych i przenosi si\u0119 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych z zak\u0142adem na: Wydzia\u0142 Mineralny, a nast\u0119pnie Wydzia\u0142 Ceramiczny\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (w stanie organizacji), s. 48\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki I wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki I (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki I na: Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 23.06.1966 \"przemianowuje\" si\u0119 z dniem 01.06.1966 Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nna podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14\u00a0; brak Katedry Chemii Krzemian\u00f3w w: Sk\u0142adzie osobowym AGH 1958/1959\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Chemii Mineralnej wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Chemii Mineralnej (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Chemii Mineralnej na: Katedr\u0119 Chemii Nieorganicznej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego na: Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969, z dniem 01.01.1969 \"znosi\" si\u0119 Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki II wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki II (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki II na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki\u00a0; w 1964 zmiana nazwy Katedry Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki na: Katedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (na podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 na Wydziale Hutniczym Katedr\u0119 Materia\u0142\u00f3w Ceramicznych (1946-1952) na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych i przenosi si\u0119 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych z zak\u0142adem na: Wydzia\u0142 Mineralny, a nast\u0119pnie Wydzia\u0142 Ceramiczny\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (w stanie organizacji), s. 48\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki I wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki I (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki I na: Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 23.06.1966 \"przemianowuje\" si\u0119 z dniem 01.06.1966 Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nna podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14\u00a0; brak Katedry Chemii Krzemian\u00f3w w: Sk\u0142adzie osobowym AGH 1958/1959\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Chemii Mineralnej wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Chemii Mineralnej (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Chemii Mineralnej na: Katedr\u0119 Chemii Nieorganicznej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego na: Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969, z dniem 01.01.1969 \"znosi\" si\u0119 Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki II wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki II (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki II na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki\u00a0; w 1964 zmiana nazwy Katedry Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki na: Katedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (na podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 na Wydziale Hutniczym Katedr\u0119 Materia\u0142\u00f3w Ceramicznych (1946-1952) na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych i przenosi si\u0119 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych z zak\u0142adem na: Wydzia\u0142 Mineralny, a nast\u0119pnie Wydzia\u0142 Ceramiczny\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (w stanie organizacji), s. 48\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki I wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki I (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki I na: Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 23.06.1966 \"przemianowuje\" si\u0119 z dniem 01.06.1966 Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nna podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14\u00a0; brak Katedry Chemii Krzemian\u00f3w w: Sk\u0142adzie osobowym AGH 1958/1959\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Chemii Mineralnej wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Chemii Mineralnej (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Chemii Mineralnej na: Katedr\u0119 Chemii Nieorganicznej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Maszyn Przemys\u0142u Mineralnego na: Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969, z dniem 01.01.1969 \"znosi\" si\u0119 Katedr\u0119 Maszynoznawstwa Ceramicznego\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki II wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki II (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki II na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki\u00a0; w 1964 zmiana nazwy Katedry Technologii Ceramiki Czerwonej i Kamionki na: Katedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych (na podst.: Ba\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. Vivat Akademia\u00a0: AGH 2019, nr 20, s. 14)\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowlanych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Budowlanych Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nZarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 na Wydziale Hutniczym Katedr\u0119 Materia\u0142\u00f3w Ceramicznych (1946-1952) na: Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych i przenosi si\u0119 Katedr\u0119 Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych z zak\u0142adem na: Wydzia\u0142 Mineralny, a nast\u0119pnie Wydzia\u0142 Ceramiczny\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Technologii Szk\u0142a (w stanie organizacji), s. 48\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i  Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 28.02.1969 \"znosi\" si\u0119 z dniem 01.01.1969 Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Technologii Szk\u0142a wraz z Zak\u0142adem Technologii Szk\u0142a\n\n\u2191\n\nRozporz\u0105dzeniem Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dn. 12.07.1950, z dniem 01.09.1949 na Wydziale Mineralnym utworzono Katedr\u0119 Ceramiki I wraz z Zak\u0142adem\u00a0; w Sk\u0142adzie osobowym AGH 1950/1951 Katedra pod nazw\u0105 Zak\u0142ad Ceramiki I (w stanie organizacji), s. 47\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 31.08.1952 przekszta\u0142ca si\u0119 z dniem 01.09.1952 Katedr\u0119 Ceramiki I na: Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych\u00a0; Zarz\u0105dzeniem Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 23.06.1966 \"przemianowuje\" si\u0119 z dniem 01.06.1966 Katedr\u0119 Technologii Wyrob\u00f3w Fajansowych i Porcelanowych na: Katedr\u0119 Technologii Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej\n\n\u2191\n\nna podst. Zarz\u0105dzenia Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dn. 01.10.1952\u00a0; Zarz\u0105dzenie wesz\u0142o w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia z moc\u0105 od dnia 01.09.1952\n\nBibliografia\n\nKsi\u0105\u017cki\n\nInformator\u00a0: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie. Krak\u00f3w 1967, s. 9, 64-71\n\nInformator\u00a0: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie. Krak\u00f3w 1969, s. 12, 69-76 (Wydawnictwa jubileuszowe 1919-1969)\n\nKatedra Ceramiki Szlachetnej i Specjalnej. W: Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969), s. 403-404\n\nKatedra Chemii Krzemian\u00f3w. W: Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969), s. 404\n\nKatedra Chemii Nieorganicznej. W: Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969), s. 404-406\n\nKatedra Maszynoznawstwa Ceramicznego. W: Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969), s. 406-408\n\nKatedra Technologii Ceramicznych Materia\u0142\u00f3w Budowalnych. W: Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969), s. 408-410\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Ogniotrwa\u0142ych. W: Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969), s. 410-412\n\nKatedra Technologii Materia\u0142\u00f3w Wi\u0105\u017c\u0105cych. W: Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969), s. 412-415\n\nKatedra Technologii Szk\u0142a. W: Z dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969), s. 415-417\n\nKto jest kim w ceramice\u00a0: 50 lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki 1949-1999. Krak\u00f3w 1999, 9-14, 16-20, 50\n\nKronika Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie 1919-1969. Oprac. J. Sulima Samuj\u0142\u0142o. Krak\u00f3w 1970, s. 32, 34, 36-37, 40, 50-53, 57\n\nKronika i spis absolwent\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica 1919-1979. T.1\u00a0: Pion g\u00f3rniczy. Kom. red. A. D\u0142ugosz et al., aut. kroniki i red. spisu absolwent\u00f3w: J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o, zebranie materia\u0142\u00f3w do spisu absolwent\u00f3w: F. Szwagrzyk. Krak\u00f3w 1979, s. 7, 37-38, 40, 57, 62-64, 74-75, 78\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1951/1952] [online]. Krak\u00f3w 1952, s. 65-73, 141, 179-181 [przegl\u0105dany 08.07.2019]. Dost\u0119pny w: \nhttp://so.bg.agh.edu.pl/skos_1951-1952.pdf\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1952/1953] [online]. Krak\u00f3w 1953, s. 6-7, 81-90, 182 [przegl\u0105dany 08.07.2019]. Dost\u0119pny w: \nhttp://so.bg.agh.edu.pl/skos_1952-1953.pdf\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1953/1954]. Krak\u00f3w 1954, s. 4, 9-10, 15, 86-100\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1954/1955]. Krak\u00f3w 1955, s. 21, 23, 27, 109-127\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1955/1956]. Krak\u00f3w 1956, s. 26, 33, 39, 134-151, 252-255, 291-292\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1956/1957]. Krak\u00f3w 1957, s. 22, 24, 29, 39, 133-146\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1957/1958]. Krak\u00f3w 1958, s. 29, 33, 42, 50, 128-136, 268-272\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1958/1959]. Krak\u00f3w 1959, s. 20, 37, 112-122, 258-259\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1959/1960]. Krak\u00f3w 1960, s. 8, 25, 103-113, 229-230\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1960/1961]. Krak\u00f3w 1961, s. 8, 30, 94-103, 217, 222-223\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1961/1962]. Krak\u00f3w 1964, s. 2, 34-36, 70, 75\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1962/1963]. Krak\u00f3w 1963, s. 2, 66-69, 92, 97\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1963/1964]. Krak\u00f3w 1964, s. 2-3, 114-124\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1964/1965]. Krak\u00f3w 1965, s. 2-3, 142-152, 248\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1965/1966]. Krak\u00f3w 1967, s. 1-4, 119-127, 163-164\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1966/1967]. Krak\u00f3w 1967, s. 1, 47-51, 88-89, 94\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1967/1968]. Krak\u00f3w 1968, s. 1, 21, 47-50, 78-79, 84, 117-118\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1968/1969]. Krak\u00f3w 1969, s. 1-4, 58-61, 97, 130-131\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1969/1970]. Krak\u00f3w 1970, s. 2, 22-23\n\n[Sk\u0142ad Osobowy AGH ... 1970/1971]. Krak\u00f3w 1971, s. 2, 62-67, 143-146\n\nZ dziej\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie w latach 1919-1967. Oprac. J. Sulima-Samuj\u0142\u0142o oraz zesp\u00f3\u0142 aut. Krak\u00f3w 1970, s. 155, 158, 161, 166-167, 173, 177, 184, 190-191, 197, 205, 208, 217, 219, 222, 225, 233, 235, 236, 240, 243, 247-248, 255-256, 260, 263, 266-268, 403-417, 471, 517, 523 (Wydawnictwa Jubileuszowe 1919-1969)\n\nArtyku\u0142y\n\nBa\u015b B., Jakubowska M., Mozgawa W.: 70-lecie Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki - tradycja i nowoczesno\u015b\u0107. \nVivat Akademia\u00a0: AGH\n [online] 2019, nr 20, s. 13-14, [foto] [przegl\u0105dany 21.01.2021]. Dost\u0119pny w: \nhttp://vivat.agh.edu.pl/vivatpdf/vivat_020.pdf\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a (w uk\u0142adzie chronologicznym)\n\nRozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w z dnia 30 maja 1949 r. w sprawie przekszta\u0142cenia Akademii G\u00f3rniczej w Krakowie na Akademi\u0119 G\u00f3rniczo-Hutnicz\u0105 w Krakowie. \nDz.U.1949.36.258.\n\nRozporz\u0105dzenie Ministra Szk\u00f3\u0142 Wy\u017cszych i Nauki z dnia 12 lipca 1950 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDz.U.1950.35.315.\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 31 sierpnia 1952 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nMonitor Polski\n 1952, Nr A-89, poz. 1386\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 1 pa\u017adziernika 1952 r. w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nMonitor Polski\n 1952, Nr A-90, poz. 1409\n\nZarz\u0105dzenie Ministra Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 23 czerwca 1966 r. (DT-I-3/3/66) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1966, nr 10, poz. 88\n\nZarz\u0105dzenie Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 28 lutego 1969 r. (Nr DT-4-014-2/69) w sprawie zmian organizacyjnych w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego. A, Dzia\u0142 Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1969, Nr A-1, poz. 12, s. 4-5\n\nRozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w z dnia 23 maja 1969 r. w sprawie nadania Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie imienia Stanis\u0142awa Staszica. \nDz.U.1969.16.118.\n\nZarz\u0105dzenie Ministra O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 13 czerwca 1969 r. (Nr DT-4-014/4/69) w sprawie struktury organizacyjnej Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie. \nDziennik Urz\u0119dowy Ministerstwa O\u015bwiaty i Szkolnictwa Wy\u017cszego. A - Dzia\u0142 Szkolnictwa Wy\u017cszego\n 1969, Nr A-15, poz. 125, s. 2-3\n\nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 24.09.1991 r.\n (ad. 4a Wniosek Rady Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki o zatwierdzenie nowej struktury organizacyjnej Wydzia\u0142u, s. 9-13)\n\nUchwa\u0142a Senatu AGH z dnia 27 kwietnia 1994 r. w sprawie zmian strukturalnych na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki. \nProtok\u00f3\u0142 z posiedzenia Senatu AGH w dniu 27 kwietnia 1994 r.\n\nUchwa\u0142a Nr 50/2003 Senatu AGH z dnia 29 stycznia 2003 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nUchwa\u0142a Nr 96/2006 Senatu AGH z dnia 27 wrze\u015bnia 2006 r. w sprawie opinii do zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nUchwa\u0142a Nr 152/2007 Senatu AGH z dnia 28 listopada 2007 r. w sprawie opinii do zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nUchwa\u0142a nr 62/2008 Senatu AGH z dnia 30 kwietnia 2008 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nUchwa\u0142a nr 5/2010 Senatu AGH z dnia 27 stycznia 2010 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nUchwa\u0142a Nr 103/2010 Senatu AGH z dnia 29 wrze\u015bnia 2010 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nUchwa\u0142a nr 64/2011 Senatu AGH z dnia 30 marca 2011 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nUchwa\u0142a nr 95/2013 Senatu AGH z dnia 25 wrze\u015bnia 2013 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nUchwa\u0142a nr 63/2017 Senatu AGH z dnia 31 maja 2017 r. w sprawie zmian w wewn\u0119trznej strukturze organizacyjnej na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki\n\nZarz\u0105dzenie Nr 52/2019 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 1 pa\u017adziernika 2019 r. w sprawie statusu i struktury organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\n\nZarz\u0105dzenie Nr 75/2020 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 20 pa\u017adziernika 2020 r. w sprawie po\u0142\u0105czenia Katedry Chemii Analitycznej i Katedry Biochemii i Neurobiologii na Wydziale In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\n\nZarz\u0105dzenie Nr 76/2020 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 20 pa\u017adziernika 2020 r. w sprawie struktury organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\n\nZarz\u0105dzenie Nr 2/2023 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 2 stycznia 2023 r. w sprawie struktury organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\n\nZarz\u0105dzenie Nr 80/2024 Rektora Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w Krakowie z dnia 19 grudnia 2024 r. w sprawie struktury organizacyjnej Wydzia\u0142u In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH\n\nstan na dzie\u0144 23.04.2021\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Wydzia\u0142_Ceramiczny&oldid=86299\n\u201d\n\nKategoria\n: \nWydzia\u0142", "metadata": {}}