{"content": "# Aleksander Ciszewski \u2013 Historia AGH\n\nURL: https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Aleksander_Ciszewski&oldid=78740\nCrawled: 2025-03-19 22:23:54\n\nAleksander Ciszewski\n\nZ Historia AGH\n\nWersja z dnia 14:01, 2 cze 2023 autorstwa \nHieronimSienski\n\n(\ndyskusja\n | \nedycje\n)\n(\nr\u00f3\u017cn.\n) \n\u2190 poprzednia wersja\n | przejd\u017a do aktualnej wersji (r\u00f3\u017cn.) | nast\u0119pna wersja \u2192 (r\u00f3\u017cn.)\n\nAleksander Ciszewski\n\nNazwisko\n\nCiszewski\n\nImi\u0119 / imiona\n\nAleksander\n\nTytu\u0142y / stanowiska\n\nIn\u017c.\n\nTytu\u0142y honorowe AGH\n\nDoktor Honoris Causa AGH\n\nData urodzenia\n\n17  sierpnia 1878\n\nMiejsce urodzenia\n\nUlad\u00f3wka\n\nData \u015bmierci\n\n5 marca 1941\n\nMiejsce \u015bmierci\n\nWarszawa\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci\n\ng\u00f3rnictwo\n\nRok przyznania doktoratu h.c. AGH\n\n1935\n\nPow\u00f3d przyznania doktoratu h.c. AGH\n\nza zas\u0142ugi dla rozwoju polskiego przemys\u0142u\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n\nIn\u017c. \nAleksander Ciszewski\n (1878\u20131941)\n\nDyscyplina/specjalno\u015bci: g\u00f3rnictwo\n\nNota biograficzna\n\nUrodzi\u0142 si\u0119 17 sierpnia 1878 roku w\u00a0Ulad\u00f3wce na Podolu. Zmar\u0142 5 marca 1941 roku w\u00a0Warszawie. Pochowany na Cmentarzu Pow\u0105zkowskim w Warszawie.\n\nW\u00a01903\u00a0roku uko\u0144czy\u0142 Instytut G\u00f3rniczy w\u00a0Petersburgu. W\u00a0latach 1903\u20131906 pracowa\u0142 w\u00a0Towarzystwie Kopal\u0144 i\u00a0Zak\u0142ad\u00f3w G\u00f3rniczych Sosnowieckich, a\u00a0w\u00a0latach 1906\u20131920 by\u0142 zatrudniony w\u00a0przemy\u015ble w\u0119glowym Zag\u0142\u0119bia Donieckiego. Po powrocie do Polski pracowa\u0142 jako generalny dyrektor w\u00a0Dyrekcji Kopal\u0144 Pa\u0144stwowych (1920\u20131922), w\u00a0latach 1922\u20131924 by\u0142 zast\u0119pc\u0105 generalnego dyrektora \u201eSkarbofermu\u201d, a\u00a0w\u00a0latach 1924\u20131939 generalnym dyrektorem Zak\u0142ad\u00f3w Hohenlohego w\u00a0We\u0142nowcu i\u00a0Towarzystwa \u201eFulmen\u201d.\n\nOd 1932\u00a0roku by\u0142 prezesem Unii Polskiego Przemys\u0142u G\u00f3rniczo-Hutniczego. Uzyska\u0142 znaczn\u0105 pomoc finansow\u0105 na wyko\u0144czenie gmachu g\u0142\u00f3wnego Akademii G\u00f3rniczej. \n\nW\u00a01935\u00a0roku otrzyma\u0142 doktorat honoris causa Akademii G\u00f3rniczej za zas\u0142ugi dla rozwoju polskiego przemys\u0142u.\n\nOdznaczenia i nagrody\n\nZ\u0142oty Krzy\u017c Zas\u0142ugi\n, Medal Niepodleg\u0142o\u015bci, \nKrzy\u017c Oficerski Orderu Odrodzenia Polski\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu\n\nKsi\u0105\u017cki\n\n50 lat Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej im. Stanis\u0142awa Staszica w fotografii. Krak\u00f3w 1971, s. [1], poz. 235, [foto]\n\nMateria\u0142y Informacyjne [nr 4]. Komisja Propagandowa Komitetu Obchodu 50-lecia AGH. Krak\u00f3w 1969, s. 95\n\nS\u0142ownik biograficzny technik\u00f3w polskich. Z. 22. Red. J. Pi\u0142atowicz. Warszawa 2011, s. 20-23, [foto]\n\nWydzia\u0142 Metalurgii i In\u017cynierii Materia\u0142owej\u00a0: informator. Red. J. Kajtoch. Krak\u00f3w 1994, s. 23, [foto]\n\nArtyku\u0142y\n\nJaros J.: \"Salamandra\" - pami\u0119ci koleg\u00f3w g\u00f3rnik\u00f3w (7). \nPrzegl\u0105d G\u00f3rniczy\n 1992, T. 48, nr\u00a012, s.\u00a019\n\nWykaz os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y Doktoraty Honoris Causa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \nBiuletyn Informacyjny Pracownik\u00f3w AGH\n 1994, nr 5, s. 18\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: \u201e\nhttp://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Aleksander_Ciszewski&oldid=78740\n\u201d\n\nKategorie\n: \nBiogramy\nDoktorzy honoris causa AGH", "metadata": {"url": "https://historia.agh.edu.pl/mediawiki/index.php?title=Aleksander_Ciszewski&oldid=78740", "title": "Aleksander Ciszewski \u2013 Historia AGH", "depth": 3, "duplicate": false, "content_hash": "4d84b425039d00118792fdfc29fc4104", "word_count": 355, "headings": [{"level": 1, "text": "Aleksander Ciszewski"}, {"level": 2, "text": "Nota biograficzna"}, {"level": 4, "text": "Odznaczenia i nagrody"}, {"level": 2, "text": "\u0179r\u00f3d\u0142a do biogramu"}, {"level": 4, "text": "Ksi\u0105\u017cki"}, {"level": 4, "text": "Artyku\u0142y"}]}}